<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2006 on 沈潔 - 資深新聞工作者</title>
    <link>https://shenjiah.github.io/tags/2006/</link>
    <description>Recent content in 2006 on 沈潔 - 資深新聞工作者</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright notice</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Dec 2006 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://shenjiah.github.io/tags/2006/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>福特與台灣</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-12-30/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-12-30/</guid>
      <description>沈潔&#xA;日前去世的美國前總統福特未經民選而出任總統，又因特赦尼克森，引起舉國抗議，接任八個月而越南淪亡，內外交迫，並無政治本錢履行尼克森對北京的承諾。他一九七五年十二月訪問北京，希望翌年選後循日本模式與中國建交，但事與願違，大選失利，使他在台灣免於罵名。&#xA;福特北京行，向鄧小平「重申」五項保證，但他的「新五條」並非尼克森的「舊五條」。第一條，尼克森稱「中國只有一個，台灣是中國的一部分」，福特只說「我們支持中國統一（unity）的原則」。前者對台灣有規範性，後者卻空泛，不一定限制台灣。&#xA;第二條，尼克森說，「我們未嘗支持，將來也不會支持台灣獨立運動」，福特說，「我們不支持台灣政府任何使台灣獨立之努力」。以今天的角度看，福特的承諾對台灣限制較嚴，但以當年環境，蔣介石剛去世，總統嚴家淦、行政院長蔣經國，國民黨「統一」掛帥，不支持「政府」搞「台獨」，那是一句空話。&#xA;第三條，尼克森承諾，如美國力所能及，將勸阻日本勢力進入台灣，及勸阻日本支持「台灣獨立運動」；福特稱美國將「積極勸阻任何第三勢力在台灣採取擴張主義活動」。前者明顯刻意迎合中國要求，干預日本外交，其文字在解密時曾部分刪除，後者較含糊，「第三勢力」還被鄧小平解釋成「蘇聯」。&#xA;第四條，尼克森表明支持台海任何和平解決，福特只說他在未來一年將把駐台美軍減半。&#xA;第五條，尼克森承諾要尋求與中華人民共和國關係正常化，但福特卻只說駐台美軍的減少，顯示他正執行尼克森之承諾。&#xA;鄧小平對福特的新「五條」並不在意，在場的國務卿季辛吉，深知雙方會談言詞，訪問作業周密，新「五條」絕非口誤。但時勢轉移，越南淪陷，美、蘇關係解凍，使福特可以用新五條取代尼克森的舊五條。現在台灣民主化與中國霸權取向，造成世局劇變，華府應及時檢討對台的過時政策。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    <item>
      <title>不認罪的語意陷阱</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-12-20/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-12-20/</guid>
      <description>沈潔&#xA;國務機要費案首次開庭，四名被告都異口同聲「不認罪」。看來「不認罪」是台灣司法上的習慣用語，意思是不服檢察官的指控，反扁媒體以大標題突出「不認罪」三個字，足見這個用語對被告帶有不利的偏見。&#xA;實際上，法官應該問被告承認「有罪」，或自認「無罪」。吳淑珍等被告應該向法官聲明「無罪」，而不是聲明「不認罪」。從人權、法律原則及語意上而言，這兩者區別很大。&#xA;司法上有「無罪假定」的基本原則，檢察官的起訴只是對被告的指控，他必須在法庭上提出確鑿證據，證明被告確實有犯罪行為，經法定程序判決，被告才算有罪。依此原則，被告初次出庭，當然是無罪之身，他可以主張、也應該主張自己並未犯罪，即「無罪」。&#xA;一般習慣用語，「不認罪」暗示被告已被認定「有罪」，只是抵死「不認」。反扁媒體誇大扁嫂「不認罪」，便是拿定它有「不知反省」、「有罪還不承認」的意義。&#xA;把主張自己「無罪」的聲明，用「不認罪」陳述，在語意上的錯誤很明顯。喜歡看「包青天」之類小說的人都熟悉這種劇情：被冤枉捉進官裡的人，並不是喊「不認罪」，而是喊「無罪啊！冤枉啊！」如果他嘴硬說「不認罪」，那可能要被多打五十大板。&#xA;美國司法用語，便沒有把被告假定為「有罪」的錯誤。在其司法程序上，被告第一次提堂，法官不是問「認不認罪」，而是純中性的問被告「你如何聲訴？」 （How do you plead?）其重點在被告的立場是主張「無罪」 （Not guilty），或「有罪」 （Guilty），而不是「承認」或「不承認」的問題。&#xA;檢察官指控被告「犯罪」，被告的相反主張應是「無罪」，見解分歧，檢察官只有在審判過程提出使法官（美國制度是陪審團）信服的證據，才能使被告定罪。&#xA;審判是檢方與被告律師對事實與法律的辯論，雙方處於對等與對立地位，如果被告聲訴用「不認罪」代替「未犯罪」，便容易使人誤認起訴有理，被告「明明犯罪，卻不承認」，那就與人權原則及法律程序的設計相去太遠。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    <item>
      <title>中黨國之毒的台獨</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-12-01/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-12-01/</guid>
      <description>沈潔&#xA;政大新完成的民意測驗顯示，受測者認為「台灣應該獨立」的比例較前增長。這對本土派固然是喜訊，但卻仍令人納悶：為什麼台灣仍陷在別人設的圈套內思考問題？&#xA;這項民調問台灣是否應該「獨立」，語意即混淆，含有台灣現在並非「獨立」之意。但是，如果台灣現在不是「獨立」，它又是何「國」所有？台灣要如何才算「獨立」？從那一國獨立出來？問卷用語也含台灣歸中國所有，或中國「有權」干預台灣內政的錯誤概念。&#xA;依舊金山和約，台灣的主權經日本宣布放棄，並未規定交予任何國家，台灣可以說從日本「獨立」，卻被一個流亡政權佔領。「中華民國」並不自認是國家，而是「中國」的「政府」。因為「中華民國」自稱代表「中國」，並非台灣政府，對台灣統治屬非法佔領性質，早期主張台灣「獨立」還有道理。&#xA;蔣介石以「中華民國」爭「中國」法統之戰，一九七一年起全面敗退，有識之士提出自保之策，其中有被國民黨與中國共產黨視為牛鬼蛇神的「台灣獨立運動」，有高官主張改「國號」，並宣布與中國互不相干，也有蔣經國把「中華民國」台灣化。&#xA;當年外交部次長楊西崑向美國大使馬康衛透露，他曾向蔣介石建議，以「中華台灣共和國」政府名義發表聲明：在台灣的政府與北京政府及中國大陸毫不相干。&#xA;馬康衛大使更當面向尼克森報告，他發現台灣已經日益發展出與中國相互分離的獨立運行軌道。美國國務院政情分析也指出，台灣與中國分離已經是既成事實，只差如何使之「正式化」。&#xA;依美國國務院當年的思考，台灣自成獨立實體，可經過兩種形式：改名「台灣共和國」，或循自然演變，「中華民國」成為「台灣取向、台灣人主政」的新政治實體。分析者預期台灣終將演變成獨立。&#xA;從李登輝總統的「中華民國在台灣」、「中華民國是主權國家」、「兩國論」，到陳水扁總統的「台灣與中國，一邊一國」、「台灣是主權獨立國家」、「終統」，都說明台灣演變的新局，與楊西崑的建議，只差改國號。&#xA;三十幾年前「外省人」、台灣人和美國人都已看出的趨勢，到現在民調還在問是否「應獨立」的問題，且只有百分之六十二認應「獨立」，真令人感嘆在國民黨黨國教育下，台灣人中毒之深。&#xA;（作者為自由作家）</description>
    </item>
    <item>
      <title>英雄所見略同</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-11-29/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-11-29/</guid>
      <description>英雄所見略同 沈潔&#xA;政大新完成的民意測驗顯示，受測者認為「台灣應該獨立」的比例較 前增長。這對本土派固然是喜訊，但卻仍令人納悶：為什麼台灣仍陷 在別人設的圈套內思考問題？&#xA;五十幾年來，中共用「統一」與「反台獨」作為奪取台灣主權的手段 ；國民黨利用「光復大陸」與「反台獨」作為統治台灣的工具。國、 共的長期洗腦宣傳，把台灣人的思考限於「統一」與「獨立」兩種表 述。&#xA;這項民調問台灣是否應該「獨立」，語意即混淆，含有台灣現在並非 「獨立」之意。但是，如果台灣現在不是「獨立」，它又是何「國」 所有？台灣要如何才算「獨立」？從那一國獨立出來？問卷用語也帶 台灣歸中國所有，或中國「有權」干預台灣內政的錯誤概念。&#xA;依舊金山和約，台灣的主權經日本宣佈放棄，並未規定交予任何國家 ，台灣可以說從日本「獨立」，卻被一個流亡政權佔領。「中華民國 」並不自認是國家，而是「中國」的「政府」。因為「中華民國」自 稱代表「中國」，並非台灣政府，對台灣統治屬非法佔領性質，早期 主張台灣「獨立」還有道理。&#xA;蔣介石「中華民國」爭「中國」法統之戰，一九七一年起全面敗退， 有識之士提出自保之策，其中有被國民黨與中共視為牛鬼蛇神的「台 灣獨立運動」，有高官主張改「國號」，並宣佈與中國互不相干，也 有蔣經國把「中華民國」台灣化。</description>
    </item>
    <item>
      <title>重新估評季辛吉</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-11-23/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-11-23/</guid>
      <description>沈潔&#xA;季辛吉施展權謀，替尼克森設計「聯中制俄」之術，重創蔣介石虛構的「中華民國」法統，損害台灣利益，國共反應兩極。蔣介石政權痛罵他出賣盟友，毛澤東與周恩來把他捧上天。&#xA;三十五年後，當年密室圖謀解密，蔣、毛、周均已作古，此「中華民國」已非彼「中華民國」，重新估評季辛吉的奸巧，當年國共對他愛與恨的兩極，可能翻轉，該睡不安穩的是胡錦濤。&#xA;美國外交文件首次披露季辛吉向尼克森獻計的一句真心話，他對尼克森說：「我想二十年之內，你的繼任者如果也像你這樣英明，他將會聯俄制中。未來十五年，我們必需聯中制俄。我們必須冷靜的操作勢力均衡。現在我們需要中國以制止及規範俄國人。」&#xA;美國需要調整政策以制衡中國，時機出現得比季辛吉預料晚，但卻日益顯現。中國所謂「崛起」造成東亞均勢失衡，美國、日本安全利益受到威脅，原有世界秩序受到衝擊，布希總統正調整政策，因應中國擴張的傾向。&#xA;反觀季辛吉的權謀，雖對台灣利益構成損害，但也對台灣演變成獨立國家留下生路；他避未承認「中國」或「中華人民共和國」對台灣之主權；他只承諾不支持在美國的「台灣獨立運動」：美國只是「不主張」兩個中國，或一中一台；他只指出美國政府未再聲明「台灣地位未定」，並未否定此項法律立場之正確性。&#xA;季辛吉的設計並非考量台灣利益，而是為避免被保守派指控出賣台灣。但此項顧忌和時局劇變，卻使台灣安度三十幾年，演變成一個民主國家的既成事實。&#xA;季辛吉與周恩來的會談，對「一個中國」問題，常用「演變」一詞，他向周恩來表明，美國不會阻撓台灣與中華人民共和國朝向合併成一個國家的和平「演變」。&#xA;但「演變」並不只一個方向。一九七一年國務院中華民國事務處長莫瑟所提「台灣前途：趨向、利益及對策」報告，即預言在蔣家凋謝後，台灣民主化，透過改名，或「中華民國」政府的質變，會走上「一中一台」的結果。&#xA;季辛吉時代制訂的政策，美國與蔣介石都把「中華民國」與「中華人民共和國」視為「中國」兩個相競爭的「政府」，但民主化後，李登輝與陳水扁都把「中華民國」定位為以台灣為主體的「國」，並非代表中國的「一個政府」。&#xA;面對新局，美國應改變過時政策，承認台灣依民主、和平演變而建立的獨立國家地位，這不但未違背美國舊承諾，反而更符合對日和約及聯合國相關條約的規定，並符合美國調整東亞均勢與制衡的利益。&#xA;（作者為自由作家）</description>
    </item>
    <item>
      <title>重新估評季辛吉</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-11-19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-11-19/</guid>
      <description>重新估評季辛吉 沈潔&#xA;季辛吉施展權謀，替尼克森設計「聯中制俄」之術，重創蔣介石虛構 的「中華民國」法統，損害台灣利益，國共反應兩極。蔣介石政權痛 罵他出賣盟友，毛澤東與周恩來把他捧上天。&#xA;三十五年後，當年密室圖謀解密，蔣、毛、周均已作古，此「中華民 國」已非彼「中華民國」，重新估評季辛吉的奸巧，當年國共對他愛 與恨的兩極，可能翻轉，該睡不安穩的是胡錦濤。&#xA;美國外交文件首次披露季辛吉向尼克森獻計的一句真心話，他對尼克 森說：「我想二十年之內，你的繼任者如果也像你這樣英明，他將會 聯俄制中。未來十五年，我們必需聯中制俄。我們必需冷靜的操作勢 力均衡。現在我們需要中國以制止及規範俄國人。」&#xA;美國需要調整政策以制衡中國，時機出現得比季辛吉預料晚，但卻日 益顯現。中國所謂「崛起」造成東亞均勢失衡，美國、日本安全利益 受到威脅，原有世界秩序受到衝擊，布希總統正調整政策，因應中國 擴張的傾向。&#xA;反觀季辛吉的權謀，雖對台灣利益構成損害，但也對台灣演變成獨立 國家留下生路：他避未承認「中國」或「中華人民共和國」對台灣之 主權；他只承諾不支持在美國的「台灣獨立運動」；美國只是「不主 張」兩個中國，或一中一台；他只指出美國政府未再聲明「台灣地位 未定」，並未否定此項法律立場之正確性。</description>
    </item>
    <item>
      <title>掀開台灣的法律牌</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-11-02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-11-02/</guid>
      <description>沈潔&#xA;台灣外受中國武力威脅與打壓，內有國家認同問題，突圍之道只剩下一張王牌。這張王牌美國扣住不肯掀，國民黨政府時代不敢掀，民進黨政府不知道如何掀。&#xA;其實，如果美國、日本和台灣把這張牌掀開，把問題與中國說清楚，承認台海一邊一國的現狀，對地區的和平與穩定，和對中國所尋求的穩定發展均屬有利。&#xA;這張王牌就是法律牌：第二次世界大戰盟國與日本在舊金山和約所接受的權利與義務。國民黨政府隱瞞和約規定，日本並未將台灣與澎湖主權「交還」中國的事實。&#xA;兩蔣未經民主程序，霸佔台灣，實行戒嚴統治，在華府外交轉向時，自不敢掀這張法律牌對美交涉，以免暴露其統治台灣的非法性。&#xA;尼克森明知舊金山和約為美國所主導，白紙黑字，日本只放棄對台、澎主權，作為舊金山和約簽字國，美國無權承認中國對台灣的主權。他決定避談法律原則，而以政治權謀與中國妥協。&#xA;蔣家的「法統」論與中國的「一中」原則，使尼克森得以取巧：他不承認中國對台灣的主權，只說兩岸中國人均主張一個中國，台灣是中國一部份，對此立場，美國無異議。&#xA;美國迴避法律問題以與中國建交，但舊金山和約對台灣主權的規定，仍是美國反對中國武力併吞，保障台灣安全的法律基礎。&#xA;以戰敗國身分在和約簽字的日本，也無權承認中國對台灣的主權。日本政府在台灣民主化後，調整與台灣關係，反而是更符合它的條約義務與聯合國的人民自決原則。&#xA;這張法律牌不掀開，對地區現狀與穩定不利。中國對內隱瞞台灣法律地位真相，反而煽惑民族情緒，制訂「反分裂法」，對台灣威脅與打壓。依現行國際條約，台灣既不屬中國，何來「分裂」與「分離」？&#xA;在國民黨洗腦教育下，台灣的國家認同分歧。國民黨殘餘還抱殘守缺，主張與中國「終極統一」，向中國表明「不獨立」，擺明要奉送屬於台灣人民的主權，在內部造成嚴重對立。&#xA;美國為應付冷戰時代利益，國民黨政府為它的非法統治，中國因為沒有法律立場，都設法迴避這個法律問題。民進黨政府沒有理由再讓這張王牌扣住不發；外交突圍應善用法律牌，對付政治權宜，爭取在法律及事實基礎上建立亞太地區穩定秩序。&#xA;（作者為自由作家）</description>
    </item>
    <item>
      <title>掀開台灣的法律牌</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-10-29/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-10-29/</guid>
      <description>掀開台灣的法律牌 沈潔&#xA;台灣外受中國武力威脅與打壓，內有國家認同問題，突圍之道只剩下 一張王牌。這張王牌美國扣住不肯掀，國民黨政府時代不敢掀，民進 黨政府不知道如何掀。&#xA;其實，如果美國、日本和台灣把這張牌掀開，把問題與中國說清楚， 承認台海一邊一國的現狀，對地區的和平與穩定，和對中國所尋求的 穩定發展均屬有利。&#xA;這張王牌就是法律牌：第二次世界大戰盟國與日本在舊金山和約所接 受的權利與義務。&#xA;國民黨政府隱瞞和約規定，日本並未將台灣與澎湖主權「交還」中國 的事實。&#xA;兩蔣未經民主程序，霸佔台灣，實行戒嚴統治，在華府外交轉向時， 自不敢掀這張法律牌對美交涉，以免暴露其統治台灣的非法性。&#xA;尼克森奸詐，他明知舊金山和約為美國所主導，白紙黑字，日本只放 棄對台、澎主權，作為舊金山和約簽字國，美國無權承認中國對台灣 的主權。他決定避談法律原則，而以政治權謀與中國妥協。&#xA;蔣家的「法統」論與中國的「一中」原則，使尼克森得以取巧：他不 承認中國對台灣的主權，只說兩岸中國人均主張一個中國，台灣是中 國一部份，對此立場，美國無異議。</description>
    </item>
    <item>
      <title>台海與朝鮮整批交易</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-10-21/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-10-21/</guid>
      <description>沈潔&#xA;朝鮮半島與台灣海峽是東亞兩大熱點，因應不當，可能爆發衝突。中國方面傳言，美、中有默契，北京以約制北韓核子發展，易取美國約制台灣「法理獨立」。不論傳言是否屬實，北韓核試打破北京能約制平壤的神話。&#xA;美國應趁此機會，改弦更張，務實的以整批交易，解決這兩個潛在的危險。&#xA;台海與朝鮮的問題，本質並不相同，但對地區均勢及強權利益，卻有其相似性。朝鮮的問題出在北韓自我封閉，並違反國際條約，衝擊國際體系。台灣是一個民主國家，未受強權承認，反受打壓。台灣希望以現狀納入國際社會，而不是挑戰國際秩序。&#xA;但對解決問題而言，兩個問題的相似性更重要。北韓與台灣都有安全和未受公平待遇的問題。北韓未獲美國承認，並感到受美國威脅，因此，它要發展核子武器。&#xA;台灣在法理上、政治上都是主權獨立國家，但中國對台灣有併吞的野心，並在外交上孤立台灣，脅迫各國拒絕承認台灣。致台灣為保國家安全，兩蔣時代有發展核子武器之舉，李登輝和陳水扁總統有一邊一國之論，以求國際承認。&#xA;在朝鮮半島，中國承認南韓也承認北韓，它要維持兩個韓國現狀及穩定，不容許北韓崩潰，朝鮮半島被南韓「統一」，因為其結果會破壞地區穩定和均勢，不利其安全與發展策略。&#xA;不論是基於地區均勢或盟國安全，美國都不容台灣被中國併吞。但在中國無理脅迫下，美國卻不承認台灣主權國家現狀，致台灣會出現正名制憲等所謂「改變現狀」的運動。&#xA;既然中國不容北韓被南韓統一，美國不容台灣被中國併吞，現狀的穩定對北京及華府均是上策，則美國應趁此機會對症下藥；承認現狀，與台灣及北韓建交，把兩者都納入國際社會。&#xA;如此整批交易，對中國並無所失，因為依條約規定和現狀，台灣主權及統治權均非中國所有，而美國對台灣及北韓現狀的承認，卻使中國所需要的地區穩定獲得保障。&#xA;（作者為自由作家）</description>
    </item>
    <item>
      <title>台海與朝鮮整批交易</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-10-18/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-10-18/</guid>
      <description>台海與朝鮮整批交易 沈潔&#xA;朝鮮半島與台灣海峽是東亞兩大熱點，因應不當，可能爆發衝突。中 國方面傳言，美、中有默契，北京以約制北韓核子發展，易取美國約 制台灣「法理獨立」。不論傳言是否屬實，北韓核試打破北京能約制 平壤的神話。&#xA;美國應趁此機會，改弦更張，務實的以整批交易，解決這兩個潛在的 危險。&#xA;台海與朝鮮的問題，本質並不相同，但對地區均勢及強權利益，卻有 其相似性。朝鮮的問題出在北韓自我封閉，並違反國際條約，衝擊國 際體系。台灣是一個民主國家，未受強權承認，反受打壓。台灣希望 以現狀納入國際社會，而不是挑戰國際秩序。&#xA;但對解決問題而言，兩個問題的相似性更重要。北韓與台灣都有安全 和未受公平待遇的問題。北韓未獲美國承認，並感到受美國威脅，因 此，它要發展核子武器。&#xA;台灣在法理上、政治上都是主權獨立國家，但中國對台灣有併吞的野 心，並在外交上孤立台灣，脅迫各國拒絕承認台灣。致台灣為保國家 安全，兩蔣時代有發展核子武器之舉，李登輝和陳水扁總統有一邊一 國之論，以求國際承認。&#xA;在朝鮮半島，中國承認南韓也承認北韓，它要維持兩個韓國現狀及穩 定，不容許北韓崩潰，朝鮮半島被南韓「統一」，因為其結果會破壞 地區穩定和均勢，不利其安全與發展策略。</description>
    </item>
    <item>
      <title>中華民國限於台澎</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-09-28/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-09-28/</guid>
      <description>沈潔&#xA;現行「中華民國」憲法第四條，對領土的規定含糊其詞，徵之實際，五十九年來，這部憲法只實行於台、澎、金、馬，僅涉及這個地區的人民，因此只有把領土界定在此地區，才合乎現狀及憲法之意義。&#xA;美國和日本可能對修憲內涵表示關切，但以台海為界的領土範圍，符合維持台灣海峽現狀的原則。美、日早已把「中華民國」領土限定在台灣地區，而蔣介石政權雖一再抗拒，卻也含糊接受。&#xA;一九五一年舊金山對日和約，國、共兩政權均未被邀參加。日本在美國壓力下，承諾與國民黨政府簽訂以多邊和約為基礎之雙邊和約。美、日有一條件：和約必須界定「適用範圍」。&#xA;把條約適用範圍限制在台灣地區，意即國民黨政府不再代表「中國」，不但衝擊蔣虛構的法統，而且使它在聯合國佔有的中國席位難保。但國民黨政府為取得雙邊和約，最後還是屈服，以互換照會明定適用範圍。&#xA;此項照會由日方提出，聲明雙方所達成之了解：「本約各條款，關於中華民國之一方，應適用於現在中華民國政府控制下或將來在其控制下之全部領土。」外交部長葉公超代表國民黨政府照會日本，證實雙方有此了解。&#xA;一九五四年，蔣介石以承諾不「反攻大陸」，易取與美國簽訂共同防禦條約。其中第六條界定條約所稱的「領土」：「就中華民國而言，應指台灣與澎湖；就美利堅合眾國而言，應指西太平洋區域內在其管轄下之各島嶼領土。」&#xA;因為美國領土並不限於西太平洋區，國民黨可辯稱其領土不限於台、澎，但美國文件用意至明，條約不包括金、馬也因為其主權所屬與台、澎不同，台、澎主權由日本放棄，並未讓渡給中國或任何國家。美國所持立場是「中華民國」管轄領土只限於台、澎。&#xA;美國主導舊金山和約，並促成日本與中華民國簽訂雙邊和約，美、日對台、澎的法律地位最清楚。在一九七○年代，美、日外交政策轉向，承認中華人民共和國代表中國，但兩國都未承認中華人民共和國對台、澎擁有主權。五十幾年來，中華民國已演變成新國家，其憲法將領土界定在台、澎，與美、日觀點並不相左。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    <item>
      <title>修憲與領土範圍</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-09-25/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-09-25/</guid>
      <description>修憲與領土範圍 沈潔&#xA;現行「中華民國」憲法第四條，對領土的規定含糊其詞，徵之實際， 五十九年來，這部憲法只實行於台、澎、金、馬，僅涉及這個地區的 人民，因此只有把領土界定在此地區，才合乎現狀及憲法之意義。&#xA;美國和日本可能對修憲內涵表示關切，但以台海為界的領土範圍，符 合維持台灣海峽現狀的原則。美、日早已把「中華民國」領土限定在 台灣地區，而蔣介石政權雖一再抗拒，卻也含糊接受。&#xA;一九五一年舊金山對日和約，國、共兩政權均未被邀參加。日本在美 國壓力下，承諾與國民黨政府簽訂以多邊和約為基礎之雙邊和約。美 、日有一條件：和約必需界定「適用範圍」。&#xA;把條約適用範圍限制在台灣地區，意即國民黨政府不再代表「中國」 ，不但衝擊蔣虛構的法統，而且使它在聯合國佔有的中國席位難保。 但國民黨政府為取得雙邊和約，最後還是屈服，以互換照會明定適用 範圍。&#xA;此項照會由日方提出，聲明雙方所達成之了解：「本約各條款，關於 中國民國之一方，應適用於現在中華民國政府控制下或將來在其控制 下之全部領土。」外交部長葉公超代表國民黨政府照會日本，証實雙 方有此了解。&#xA;一九五四年，蔣介石以承諾不「反攻大陸」，易取與美國簽訂共同防 禦條約。其中第六條界定條約所稱的「領土」：「就中華民國而言， 應指台灣與澎湖；就美利堅合眾國而言，應指西太平洋區域內在其管 轄下之各島嶼領土。」</description>
    </item>
    <item>
      <title>示威與民主體制</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-09-16/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-09-16/</guid>
      <description>示威與民主體制 沈潔&#xA;示威是民主體制的一部份。民主體制的特色是多元化，每一種政策都 有人贊成，有人反對；任何個人都有人喜歡，有人不喜歡。民主社會 的自由人都有權利「示威」，表達立場。黨國體制下宣傳獨裁者受「 全民擁戴」，其政策受萬方支持，只是愚人的鬼話。&#xA;政策由人決定，決策者和立法者，包括政黨，必需依自己理念，融合 選民的期望，提出自己的立場，爭取選民認同以便贏得選舉，取得決 策和參予立法的權利。&#xA;決策者要對政策成敗及是否合乎多數民意負責，參予立法者也要對自 己所持立場負責。在決策與立法過程中，支持和反對特定政策的選民 ，都有權利示威表態，但其目的也只能限於「表態」，真正決策與立 法的權責仍歸當政者與立法者，他們的政治責任在選舉時結算。&#xA;成熟民主體制的示威，絕少針對個人，而是針對政策。個人屬民選， 當選人絕非人人滿意，而法律上也有任期規定。如果他犯法，依法律 規定處理；要罷免也依憲法程序進行；他所持立場的政治責任依法定 程序在選舉時由選民認定。&#xA;現在熱騰騰的「倒扁」示威，完全曲解和背離民主與法治原則。「倒 扁」是針對個人，反對黨依憲法程序進行罷免已告失敗，「民間」一 些人出面要在體制外強迫民選總統辭職下台，這不是民主法治的常規 。他們打反「貪腐」的口號，但「貪腐」並非阿扁政府的「政策」， 而是法律問題，貪腐為法律所不容，應依法律之前人人平等的原嚴厲 處置。</description>
    </item>
    <item>
      <title>清算黨國體制</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-09-01/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-09-01/</guid>
      <description>沈潔&#xA;一個還活在六十年代的政客，要以「革命」手段處理民主、法治時代的問題，以怨懟之心高喊「倒扁」，以私人意氣要拚個「你倒或我倒」，但撈到藍色一億元捐贈後，突然改口號要「反貪腐」。&#xA;以「反貪腐」包裝「倒扁」固然凸顯「道德」與「正義」，而非針對個人，但「貪腐」定義不明，如為貪污與腐化之泛稱，前者為法律所不容，後者為道德所非議，並沒有反對的道理。&#xA;「反貪腐」是原則問題，適用朝野政客、官員、民間機構和個人行為。「反貪腐」必須依法律、證據、法定程序，共同標準，不能只清算別人，不清算自己。否則改包裝只突出主事者的虛偽、權謀與反覆。&#xA;陳水扁受不肖官員和姻親拖累，自應檢討。但別有用心政客與統派媒體，不問事實與法治程序，硬把他貼上「貪腐」標籤。這不是民主法治正軌，而是共產黨的清算鬥爭。阿扁會淪為被人清算，最大錯誤在他手軟，接掌政權時，未徹底清算國民黨無法無天的黨國體制。如果他厲行法治，清算國民黨政權的黑暗，至少可以有兩種作用：第一，暴露國民黨政府之違法、腐化，並繩之以法，使正義伸張。第二，藉清算國民黨政權之腐化，警惕民進黨，避免國民黨覆轍。&#xA;對舊政權未加清算，官僚體系又以「援例辦理」為能事，而無所不在的國民黨官僚對阿扁「援例辦理」知之甚深，便可反過來清算阿扁，讓你百口莫辯。&#xA;現在有人對自己腐化無自知之明，以「反貪腐」進行倒扁，適給阿扁第二次機會；他應依「法律之前，人人平等；倫理道德，標準一致」的原則，對國民黨及民進黨政府的作為，進行總清理。&#xA;只有如此，「反貪腐」才有意義，台灣才會進步。掛羊頭賣狗肉的「反貪腐」只是騙局，本身就是政治腐化。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    <item>
      <title>清算人與被人清算</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-08-30/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-08-30/</guid>
      <description>清算人與被人清算 沈潔&#xA;一個還活在六十年代的政客，要以「革命」手段處理民主、法治時代 的問題，以怨懟之心高喊「倒扁」，以私人意氣要拼個「你倒或我倒 」，但撈到藍色一億元捐贈後，突然改口號要「反貪腐」。&#xA;以「反貪腐」包裝「倒扁」固然突顯「道德」與「正義」，而非針對 個人，但「貪腐」定義不明，如為貪污與腐化之泛稱，前者為法律所 不容，後者為道德所非議，並沒有反對的道理。&#xA;「反貪腐」是原則問題，適用朝野政客、官員、民間機構和個人行為 。「反貪腐」必需依法律、証據、法定程序，共同標準，不能只清算 別人，不清算自己。否則改包裝只突出主事者的虛偽、權謀與反覆。&#xA;陳水扁受不肖官員和姻親拖累，自應檢討。但別有用心政客與統派媒 體，不問事實與法治程序，硬把他貼上「貪腐」標籤，這不是民主法 治正軌，而是共產黨的清算鬥爭。&#xA;阿扁會淪為被人清算，最大錯誤在他手軟，接掌政權時，未澈底清算 國民黨無法無天的黨國體制。&#xA;如果他厲行法治，清算國民黨政權的黑暗，至少可以有兩種作用：第 一，暴露國民黨政府之違法、腐化，並繩之以法，使正義伸張。第二 ，藉清算國民黨政權之腐化，警惕民進黨，避免國民黨覆轍。&#xA;對舊政權未加清算，官僚體系又以「援例辦理」為能事，而無所不在 的國民黨官僚對阿扁「援例辦理」知之甚深，便可反過來清算阿扁， 讓你百口莫辯。</description>
    </item>
    <item>
      <title>揮不去的紅色陰影</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-08-28/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-08-28/</guid>
      <description>揮不去的紅色陰影 毛非毛&#xA;一生反覆無常，自命酒色風流的施明德，不知憲政為何物，選擇鬥爭 手法要倒扁，其間不乏深藍族群手印，但也有更深的紅色影子。施明 德只知怪人家替他抹紅，其實他自己怕不夠紅，還拼命把深紅染料往 身上塗。&#xA;事據一，他老兄「無緣無故」專程跑到曼谷與陳由豪吃中飯，敘「舊 情」。陳由豪是台灣通緝有案的經濟犯，掏台灣的錢逃去當老共走狗 ，或在人屋簷下，揣摩老共心意，急於表功，對打擊台灣不餘遺力。&#xA;泛藍尚知「於法」要有據的道理，走過憲政程序，倒扁無功，但施明 德卻「只要我喜歡，有什麼不可以」，在與陳由豪密謀後，以「舊綠 」身份，進行體制外鬥爭倒扁大業。陳由豪在這一局中扮演什麼角色 ，施明德得到什麼好處，取得什麼承諾，都沒有交代。&#xA;事據二，施明德當年搞台獨，被兩蔣視為江洋大盜，毛匪的同路人， 施並不「認罪」，但現在他「深思熟慮」之後，倒扁靜坐的開始日， 居然是選定在毛澤東去陰府見馬克思三十週年「紀念日」。施明德要 張羅一票深藍人物，在毛澤東大去之日集會，到底是要「感念」他一 九三六年提倡台灣獨立，或祝賀他在中國殺人如麻，一九四九年還把 蔣介石打得只提一條褲子，流亡過海，霸佔台灣的「豐功偉積」？&#xA;我非「先知」，但等著瞧，「九九」之日當見匪旗飛揚，毛像滿街， 台灣「扁」被無端羞辱。「施色」盡現。</description>
    </item>
    <item>
      <title>尊阿輝伯為本土派精神領袖</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-07-09/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-07-09/</guid>
      <description>尊阿輝伯為本土派精神領袖 沈潔&#xA;我期盼生活在獨立、自由、民主體制下的台灣人民，有一天會尊崇李 前總統為台灣的精神領袖。&#xA;但是，在外來政黨放棄與中國「終極統一」的大中國主義霸道思維， 真正認同台灣之前，這個希望無法實現。&#xA;退而求其次，我希望本土派共尊李前總統為泛綠精神領袖，而不只是 台聯的精神領袖。&#xA;台聯對實力衰退感到焦慮，需要借阿輝伯的光環，不難理解。阿輝伯 當台聯精神領袖也非不可。但以扶持台聯政治版圖為重，只與民進黨 爭奪同質票源，那便模糊了保障本土政權永續執政的更重要目標。&#xA;阿輝伯曾讓一些台灣政客在國民黨內風光一時，但這些人只是有奶便 是娘的投機份子，阿輝伯被國民黨掃地出門，這些人有主兇、有幫兇 ，也有人翻臉如翻書，急於效忠新主。他提倡群策會，可是外來政黨 權貴一手抓錢，一手抓「黨紀」，群策會便胎死中。&#xA;如果群策會無法啟動，阿輝伯最緊迫的重頭戲應該是團結本土派，對 抗外來政黨聯中制台和復辟當政的野心。&#xA;中國要併吞台灣，正等國民黨在台灣復辟，而國民黨也大張旗鼓赴北 京朝拜，並以投降為其終極目標，阿輝伯不能本末倒置，視台聯成員 的政治利益高於維繫本土政權之利益，對本土政權內鬥。</description>
    </item>
    <item>
      <title>葉金川「症狀」</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-05-14/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-05-14/</guid>
      <description>葉金川「症狀」 沈嘉雄&#xA;葉金川自認功在馬家，打著馬家班旗號，爭取國民黨提名競選台北市 長，卻是未戰先降，宣佈退選。&#xA;馬英九自鳴得意的玩一次障眼法，把葉金川當色盲，也把台灣選民全 當色盲。&#xA;馬英九設局騙葉金川下水，明稱中立，暗示支持，實不出力。如此局 面，葉金川憑什麼對提名抱希望? 王金平一輩子唯國民黨之意是從， 抬轎賣力，無役不與，競選國民黨主席，還只能遙望馬尾，葉金川算 老幾，想拿國民黨的台北市長候選人?&#xA;李登輝主政時，不願「外省」政客感到絕望，刻意壓下吳伯雄，提名 宋楚瑜競選省長，可謂用心良苦。馬英九暗助葉金川，並放話此舉在 顧及「省籍平衡」，禮讓台北市長給台灣人。但他是假仙，另一種操 作族群。&#xA;國民黨是外來政黨，「外省人」政黨，標籤已經貼在臉上，歷史擺明 ，台灣人在國民黨抬轎有份，坐轎無由。李登輝主政，所謂國民黨本 土派風光一時，但只是短暫的異數。「中國文化」傳統，抬轎者想成 坐轎者，只有革命，不能只靠為黨拼命。&#xA;台北市是一個特別的「外省」城市。在國民黨戒嚴統治時代，老一輩 台北市人具反抗精神，敢於選出高玉樹這種「黨外」台灣人當市長， 但曾幾何時，市長任內民調都得到七十以上支持度的陳水扁，卻會連 任失敗。</description>
    </item>
    <item>
      <title>統媒邏輯與心態</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-02-09/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-02-09/</guid>
      <description>統媒邏輯與心態 沈嘉雄&#xA;陳水扁總統的「廢統」論，碰到統媒要害，又令這些在台灣享受民主 ，卻心懷胡錦濤迫害新聞自由的人格分裂者抓狂。&#xA;他們用「想當然」的本事，唱衰台灣，唱衰阿扁，想把阿扁嚇回「國 統」，「四不一沒有」的陷阱。阿扁應該心頭拿定，掌握正確資訊， 沈著應付，不能把已經伸出去的腳再收回來。&#xA;阿扁為台灣主權利益，提出「廢統」及以台灣之名參加聯合國，美國 國務院發表書面聲明，重申美國政策「不變」。各說各話，這件事便 應告一段落。但「統媒」卻刻意炒作，自己沒有本事拉美國政府官員 助陣，就抄小道消息，和毫無邏輯概念的解釋美國立場。&#xA;統媒抄的尼爾森報告，實際上是一份以高價出售給大使館和華府公關 的小道新聞信。他要賺這些人的錢，難免要搞一些「聽說」，「據說 」，「消息人士」這種不負責任的閑話，其作風屬於「道聽途說」都 算數的一類，不是求真實、正確的主流媒體。&#xA;尼爾森炮製布希對阿扁的「廢統」論大怒，統媒照抄; 尼爾森炮製美 國要求阿扁重申「四不一沒有」，或由別人代為重申，統媒也照抄。 好像布希一天吃飽飯沒事幹，對阿扁這樣一句話也要「生氣」; 阿扁 也沒長骨頭，三天兩頭要奉別人之命去重申「保証」。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
