<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2022 on 沈潔 - 資深新聞工作者</title>
    <link>https://shenjiah.github.io/tags/2022/</link>
    <description>Recent content in 2022 on 沈潔 - 資深新聞工作者</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright notice</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://shenjiah.github.io/tags/2022/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>台灣人更沒有原罪！</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-12-28/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-12-28/</guid>
      <description>駐德大使謝志偉回憶他父親對台灣的感恩之心，有人留話說他父親不欠台灣什麼，「別又操弄外省人原罪論」。謝父欠不欠台灣什麼，&#xA;要說原罪，台灣人更沒有原罪：大清帝國把台灣割給日本統治，日本戰敗放棄，國民黨強加佔領戒嚴統治，現在民主化失去政權，國民黨的外省人不甘台灣人當政，又吵著要被中國統一。台灣人好像有註定當奴才的原罪，永遠沒有自己當家作主的權利。&#xA;外省人敗兵「接收」台灣，腐敗霸道，欺壓善良，引起台灣人反抗，人民沒有權力制衡，對外省人會有歧視待遇，甚至有乞丐廟公的怨言，這是很自然的情緒，但這是壓迫與被壓迫族群的矛盾，真正被歧視的是台灣人：在虛構「中華民國」的佔領下，台灣被當中國一小部份，人口居多數的台灣人，未經民主選舉，被少數外省人統治。&#xA;如果郝龍斌不健忘，在民主化台灣人當家之後，郝柏村罵本土政權與中國畫清界線是「乞丐趕廟公」，台灣人是「乞丐」，「中華民國」是廟公。生為台灣人就有「原罪」要當「乞丐」。 如果台灣人有強烈的族群意識，他們不會選出一個外來政權的殘餘當兩任總統。如果台灣人那樣「歧視」外省人，而外省人的「祖國」對他們又有那麼大的吸引力，他們不必在台灣受原罪，早就可以打包衣錦還鄉。&#xA;近百年過去，台灣問題不在外省人原罪，而在對台灣這個國家，和對民主這個價值的認同。如果在中國出生，一歲來台的曹興誠，在台灣出生的果凍，和紅媒台灣人老闆蔡凍三人競選總統，大部份台灣人會選曹興誠，而不是選見習近平鞠躬，頭低於屁股的果凍或蔡凍。&#xA;像謝志偉父親，曹興誠這樣認同台灣，珍惜民主的「外省人」多的很，他們不會有受歧視的「原罪」感；而像蔡凍這樣的台灣人也不少，黃偉哲的妹妹，朱立倫的岳父，原住民立委。他們中了中國國族主義的毒，附合少數不甘失去特權的外省人，主張放棄民主與主權，向紅朝投降。&#xA;潛意識裡，主張投降中國的台灣人才有不知獨立自主，寧為奴才的原罪感。戰後亞非地區的殖民地都獲得獨立，只有台灣與香港例外；台灣獨立自主是應有的權利，它沒有註定當奴才的原罪，脫離日本殖民地後，又受外來國民黨獨裁統治，現在還要自甘墮落，聽國民黨外省人指使，再受中國政權的統治。&#xA;台灣人不會去歧視「外省人」，但看不起敵視台灣，不尊重台灣人當家作主權利，而主張投降讓中國統治，當人家的「特區」的敗家子或外來客。&#xA;台灣人沒有不能當家作主的原罪。珍惜民主，疼愛家鄉，這是人最自然的感情，沒有這種感情的人才有他們自己的原罪。</description>
    </item>
    <item>
      <title>醒來，關心自己前途的人們！</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-12-23/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-12-23/</guid>
      <description>民主政治，人民是頭家，一人一票，選票神聖，自己愛怎麼投，愛投給誰，是權利也是自由，選舉結果有勝有敗，千錯萬錯，誰都可以「檢討」，但沒有人敢說選民錯，要檢討選民。&#xA;但這並不是說選民不能自己檢討反省，抿心自問一個最簡單的問題：我最後為什麼定投給這個候選人。&#xA;答案是你自己的秘密，並不是告訴別人，但這是思考與關心自己未來的第一步。選擇的取向總有個誘因，不會糊糊塗塗就蓋上去。自問自答，應該是比較誠實可靠。&#xA;看台灣選後評論與檢討，最常見的字眼是「民怨」，「討厭民進黨」，要「教訓蔡政府」，「抗中保台失效」，還有名嘴不知民調的「當前民意」特性，把它當預言未來的水晶球。選民應該可以自己檢視，這些說法跟自己投票的選擇相符嗎？你有怨，怨在那裡？&#xA;有人說林智堅被指控論文抄襲是民進黨崩盤的主因，但國民黨被指抄襲者照樣勝選；也有人說民進黨染黑，但國民黨及民眾黨有案在身的卻是選後開香檳的一群。更有人說馬英九狂言「票投民進黨，青年上戰場」發生威力，年輕族群受驚了嗎？頭家應誠實給自己答案，「為什麼」決定自己的一張票。&#xA;台灣民主政治大半學美國，但有一樣學不到，或不肯學：誠實。美國研究選民行為，有長期追蹤的民調，有投票日在投票附近抽樣的出口民調。作民調的機構要顧自家信譽，不會胡做非為；接受民調者會誠實回答，不會出現台灣有「教戰守則」之類的集體欺騙行為。&#xA;出口民調最忠實反映選民的快定因素：經濟、治安、反墮胎、不滿社福，各種具體問題，各種教育程度、收入層級、族群及年齡群的差異。這也就是選民的檢討。&#xA;台灣的所謂學者專家只學半套，沒有出口民調，拿特製或扭曲民調造勢，名嘴小政客便跟著起哄，當看命仙，照自己的立場罵人。&#xA;台灣民主的未來，選民自己的未來，都掌握在頭家自己手中；頭家選擇未必都正 ，戰前的德國選出一個狂人獨裁者希特勒，台灣也有可能以民主方式選出寧可犧牲民主，投降專制的政黨與政客；選民的投票權，可以決定個人前途，和台灣命運，選民不能不自我覺醒，自我檢討。&#xA;台灣民主之父李登輝總統曾感性交代：台灣交給你們了！台灣選民難道要敗家，放棄前人爭來不易的民主，選擇重入牢籠，捨頭家而寧當奴才？醒來，關心自己的前途，和台灣獨立生存的人們！</description>
    </item>
    <item>
      <title>國民黨又贏了</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-12-20/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-12-20/</guid>
      <description>我沒有水晶球，不是看命仙，也沒有特製民調可以騙人，但長期觀察台灣政治的人都會查覺，國民黨在地方選舉上佔盡優勢，道理很簡單，他們靠地頭蛇、家傳勢力長期蹲在地方耕耘。國民黨權貴不接地氣，這些地方角頭卻根深蒂固，只能生存在他們的地盤。&#xA;這也是國民黨難民把台灣人當二等國民造成的潛規則：台灣人只能搞「地方自治」，不能過問中央大事；中央政府要中國殖民者負責。台灣人在地方選舉，一方面是作民主門面，一方面替國民黨守護政權。&#xA;這套國民黨統治術便形成台灣人受歧視的政治階級，到李登輝要打破不論是中央民代或行政部門，台灣人都只佔極少數的不公平待遇，大量起用台灣人之後，趙少康之流的高級外省人便罵李登輝引進黑金，搞爛國民黨，他們出走成立新黨。&#xA;但這些外來權貴終於領教到地頭蛇的厲害，要保政權還非黑金家族不可，於是恢復分工，家族企業歸家族企業，不管黑金白金，能當選是好金，包庇黑金又成顯學。不必太精密統計，屈指一數，替國民黨保政權者盡是家族，更生人，而議會更是黑影幢幢。&#xA;國民黨對黑金及家族霸權是「愛與包容」，在地方長期盤據；反觀民進黨，中央執政，人才湧向中央，沒有人在地方蹲點長期經營；既有潔癖，又希望能以較高水準提升地方政府品質，地方選舉多以空降方式提名，與地方少淵源，人品高，能力強，卻反而比國民黨那些地頭蛇不接地氣，國民黨葷素不忌的角頭，便一贏再贏。&#xA;歡迎地方角頭派系歸隊，國民黨成功的再分化台灣人，但也分化國民黨。這些地方人物被陷在地方，難以翻身，而本事有限，要他們為中央選舉抬轎，也會生反感。朱立倫想再炮製一個抬轎階級，讓中央成自己的禁臠，恐怕玩火自焚。</description>
    </item>
    <item>
      <title>另類檢討</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-12-07/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-12-07/</guid>
      <description>選舉兩方或多方競爭，結果有勝有敗；多場的選舉，贏的場子多當然是勝，輸的場子多就是敗。勝敗因素複雜，不能一概而論，其勝敗因果當然要檢討。民進黨受挫，一些基本態度傾向本土，卻有個人喜好、恩怨、偏見、失意、純情主義等因素，志有未伸，以成見大鳴大放，檢討民進黨的「大敗」。&#xA;民進黨除主席蔡英文立即辭職負責外，也成立檢討小組，準備進行全面檢討。號稱勝選，卻是涉案者也當選的國民黨，不但沒有「檢討勝選原因」，反而是箭頭指向民進黨，要求民進黨自我檢討，記取教訓。這是很詭異的政治邏輯，民進黨不檢討，結果會再犯錯，一路爛下去，國民黨應該很高興，何勞操心？&#xA;國民黨不知檢討「勝選」，民進黨應增加另類檢討，不但檢討民進黨之敗，也檢討國民黨之勝。勝敗雖然可能只是一體兩面，但並非完全如此。用不同的人，分別冷靜檢討國民黨之勝與民進黨之敗，可能更有意義。&#xA;民進黨中央的檢討方式，可以有幾種選擇：第一，傳統方式邀集各派系人物、專家討論，得出綜合結論；第二，檢討委員會分成兩組，各自研究討論，提出小組報告；第三，檢討委員會到各地分區召開公聽會，聽取地方人士意見，也解答地方提出的問題。&#xA;第一種方式如果閉門造車，集體創作，結果可能流於形式，內容集媒體名嘴學者言論之大成，未必合乎地方情勢與想法，也沒有對症下藥，與地方雙向交流的作用。第二種方式是仿美國在戰時代評估蘇聯軍力的方式，以紅軍及藍軍兩組，由不同的兩派學者專家組成，各自對蘇聯軍事能力作綜合評估，目的在避免同溫層發生重大誤估。第三種方式以各地公聽會進行，雖可能受到大鳴大放的攻擊，但卻能面對選民、支持者，有誠懇對話，凝聚力量的作用。&#xA;檢討國民黨「勝選」便比較「奇怪」，更加「另類」，但知己知彼，對民進黨未來選戰有幫助。因為這是非傳統檢討，方式也非傳統。因為在民進黨不得志，或對民進黨有極度期待卻不如理想，和對民進黨有怨言者，早已對民進黨開炮，公開檢討敗因，他們的立論俯即是，不必再勞他們列入民進黨敗選的檢討，但可以「重用」他們的見識與研究能力，專責研究國民黨的「勝選」。&#xA;這些以批判民進黨受國民黨之寵的專家學者名流，可以把他們的學識經驗用來檢視國民黨勝選的因素，供民進黨參考，而不要頂著留美博士或黨內大老的帽子，當政治算命仙，猜測輸贏，猜測這人上台，那人下台，這人要負責，那人是黑道，一嘴怨言空話，隨國民黨和中國起舞，卻未必抓到重點。&#xA;民進黨就拿出胸襟，邀請郭正亮、游盈隆、林濁水、王世堅、施正烽、吳子嘉和高嘉瑜等義助，成立專家小組，專責研究國民黨「勝選」的原因。既然都是學者專家，各界可拭目以待，見識他們對國民黨勝選的高見。&#xA;他們可能以非國民黨「專家」堅辭，那是他們自己的事。但民進黨仍應邀請公正人士，專責檢討國民黨的勝選，作為未來規畫選戰的參考。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>討厭民進黨</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-12-02/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-12-02/</guid>
      <description>「地方」選舉，各地民情不同，族群結構不同，候選人的品質也不同，要作整體分析並下綜合結論並不容易。這次九合一選舉後，較常見的成敗論述有兩點：民進黨失敗因為選民「討厭民進黨」，和民進黨養網軍攻擊不同意見者。有這種看法的不只是國民黨，也有民進黨的異類呼應，值得探討。&#xA;討厭民進黨的「氛圍」，並未見新近政黨好感度民調，但在選前便有國民黨在炮製的蛛絲馬跡。國民黨指控民進黨執政傲慢，而沒謀到一官半職的民進黨人也跟著罵執政傲慢，國民黨和紅媒奸計得逞，把討厭民進黨套上民進黨的脖子。&#xA;年輕族群具反叛精神，對當權者的不滿、敵視，反抗，比中年以上年齡層強，國民黨當權，他們也討厭國民黨；現在一代的新人類，面對新執政者，想到自己要的物質生活不如意，聽到傳媒、名嘴罵民進黨執政傲慢，群組也跟著叫罵，很容易隨之起舞，信以為真。&#xA;中年的台灣人，一部份因受國民黨長期洗腦，或語文受到限制，沒有獨立思考的習慣，常常是「新聞有在報」，就當真實，人云亦云。有一部份是早被拉入國民黨，混個鄰長里長也成地方長老，什麼事似懂非懂，也成意見領袖，由他們在民間罵民進黨，很容易擴散。&#xA;討厭民進黨的耳語，也有台灣人的自卑心理。國民黨的外省籍政治人物，講流俐「母語」，他們黑暗政商、家族關係較少為人所知，高深難測；名嘴多屬外省籍，口條順，罵人大膽粗野，一般台灣人未必聽懂，只有「敬拜」。但民進黨以本土人物為主，關係及作為，並無秘密，彼此看不順眼，就敢罵。&#xA;以台北市為例，論個人條件、歷練及對台灣的貢獻，陳時中蔣萬安優越太多，但他不但被國民黨外省籍黨棍污衊為「謀財害命」，還被「柯眼紅」痛罵抗疫失敗，被民進黨的「前」字輩批「傲慢」。國民黨外省人和投效國民黨的台灣人，「團結」選姓蔣的當市長，這才是國民黨外省人的偏見與傲慢。&#xA;國民黨辯不過人的C咖罵蘇貞昌傲慢，連所謂台獨教父也罵蘇貞昌傲慢，這是很奇怪的觀念。民主政治的基本理論就是制衡，社會有互相約制的勢力存在，彼此約制，在野制衡執政黨，執政黨為政策辯護，理所當然。英國首相，美國部長在國會禮尚往來，受無禮對待，強力反擊是常例，不是什麼鴨霸。 傲慢或果斷，討厭或喜歡，都是主觀的情緒反應，容易受「關係」影響，國民黨和中共對台灣統戰全力搞「同學會」，無孔不入帶風向。新資訊媒體信息意見傳播自由水迅速，但最大問題是缺乏專業倫理和誠信原則，評論不是根據事實，而是自己編造謊言，再加評論謾罵，無良政客政黨便混水摸魚。&#xA;面對在野黨、境外敵對勢力的造謠顛覆，執政黨只有選擇「不抵抗」，溫吞挨打，或為政府施政辯護，成立網軍對付。只要是以事實為根據辯論，有網軍並非罪過，旗幟鮮明據實承斥謠言更非傲慢。&#xA;有些自命清高的民進黨人士，把網軍當敗選原因，他們為什麼沒有想到國民黨更是以網軍造謠，而他們自己罵民進黨所浪得的虛名，也有國民黨側翼的操作。把「養網軍」當戰犯，那是找錯對象，網軍不是罪過，造謠才是損害社會，阻礙民主進步的罪人。</description>
    </item>
    <item>
      <title>票投國民黨  台灣成香港</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-11-25/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-11-25/</guid>
      <description>馬英九最怕芒菓乾，最恨抗中保台，因為那揭穿「哈匪族」的虛偽與背叛，以致選到情急，乾脆露出真面目，附合中國恐嚇台灣，狂喊「票投民進黨，青年上戰場」，如果仿例論述，「票投國民黨，台灣成香港」，這兩句話那一句更可能成真？&#xA;毫無疑問的，讓國民黨當政，因為他們投降主張，台灣被出賣成香港的可能性，遠高於因為民進黨獲勝，青年上戰場的可能性。&#xA;國民黨沒有什麼本事，以「謀和」之名投降「共匪」的功夫是第一流。一九四九年之前還統治全中國大陸，一年之間依中共的「地區和平」之名，倒骨牌式的投降，「江山變色」，馬英九的爸爸只有逃奔香港，再「避秦」台灣。&#xA;中國難民在香港生的兒子，吃台灣米喝台灣水長大，號稱哈佛大學法學博士，身為前總統，居然說這種不知民主為何物，不顧台灣人民對自由體制的感情，要綁架台灣人去打共匪於前，再幫敵人共匪恐嚇台灣人於後，說這種濫話，只能說這種人太沒有格調。&#xA;赤裸祼恐嚇「青年上戰場」，只凸顯國民黨的失敗主義：它低估青年人悍衛自由民主的決心與勇氣，也用上戰場當中國內應，恐嚇台灣。民進黨並不是要反攻大陸，不是主動去找戰場，上戰場；中國要侵吞台灣，就要打過來，台灣就是戰場，保鄉衛國，抵抗侵略，衛護民主自由，是自衛的權利與義務。&#xA;馬英九只有二分法，投降或上戰場；真正要台灣青年上戰場的是兩蔣和馬鶴淩們可以呼風喚雨，國民黨並沒有選票的時代。我們被逼著唱「反攻，反攻，反攻大陸去，打倒朱毛殺漢奸」，「勇敢上戰場，不怕死，不投降」的年代，現在馬英九不回湖南認祖歸宗，卻要恐嚇台灣，追隨他們去投降。投降敵人，當然就沒有戰場，只有改造，再洗腦與奴隸場。&#xA;馬英九拿國民黨通國庫的錢，幹什麼「反共愛國聯盟」，反共是假，實際任務就是打台灣留學生的小報告，寫反台獨文章。到競選總統時還要聽王蕭之勸，承認獨立也是選項，這個人只會投機，骨子裡沒有民主，也沒有反共，他定位的國家不是台灣，不是領土只限於台灣的中華民國，而是天方譚的手滛中華人民共和國，把台灣主權納為「中國」所有。&#xA;法學博士不承認正式條約的效力，硬拿戰時的權宜政治聲明當令箭，甘為紅朝併吞台灣，消滅「中華民國」的馬前卒。&#xA;中國耀武揚威在選前恐嚇台灣，國際社會紛紛譴責，民進黨政府強化自衛能力，並結合國際社會防範中國妄動，這是正義之師。毛澤東說「那裡有侵略（壓迫），那裡就有反抗」，國民黨阻擋國防，並沒有自衛意志，還要靠中國武嚇騙選票，一旦得逞，政權交給它，它就會依中國條件接受併吞，淪為香港與新彊的下場，這比中國要渡海進攻台灣容易得多，可能性也更高。&#xA;票投民進黨，青年中年都未必上戰場，但票投國民黨，保証台灣會成香港。台灣要有維護自由民主，抵抗侵略的決心，也要有與紅朝專制和平共存，長期競爭的信心與耐心。符合人性的體制能適應環境與人心；違背人性的獨裁專制靠壓迫；那裡有壓迫，那裡就會有反抗，毛皇的話，習皇不聽，馬八趴不去勸習皇悔改，反幫腔恐嚇台灣人民，要跪聴習皇壓迫，真是老蔣筆下「槍斃可也」的匪類！&#xA;台灣不想淪為中國的香港，人民可以作主選擇：票不投國民黨。</description>
    </item>
    <item>
      <title>矽谷律師嚇唬天龍國 </title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-11-21/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-11-21/</guid>
      <description>曹董以經驗與事實，質疑蔣萬安用矽谷律師的名目，而說不出受理過什麼重要業務，只是誤導選民，掩飾自己歷練的單薄，這是嚴肅的誠信問題。但國民黨及其同血緣或被它收買的傳媒無感，選民似乎也無感。&#xA;國民黨及其打手無感，那是他們沒有人才，或仍活在黨國專政的時代，只尊崇貴族血統，才會在天龍國提名連勝文、蔣萬安這種人；選民無感，或許是對留美台灣律師的錯誤理解，和對加碼矽谷律師的幻想。曹董提出這個嚴肅的問題，選民應該嚴肅思考。&#xA;律師在美國屬受敬重的專業，但同行的歷練、成就差別很大。法治國家，每個公司、機構運作都需要律師把關，簽約合作，與政府機構交涉，文件最好經過律師核閱。最簡單的辦移民身份，只要填表，檢具所需文件即可，但大部份人還是找律師駕輕就熟去處理。&#xA;從台灣到美國留學，畢業後留下來工作的律師，取得學位多數是法律碩士，不是美國大學畢業後，再進法律學院讀三年的正科班畢業。給外國學生的碩士學位，通常是作「比較法學」研究，也就是搬自已母國的法律，與美國法律作比較研究。馬英九，呂秀蓮號稱哈佛法學院畢業，但都不是正科，前者是「法律科學」（法學），讀國際法；後者是法學碩士，研究比較法。&#xA;台灣留學生因為語文不同，文化不同，法律體系不同，要在本科苦讀案例不易，即使在研究所畢業考取律師資格，所承辦業務大多數以「移民」、公司登記、遺囑、財產分配這類為多。有些規模較大的律師樓會顧用這種菜鳥律師，主要是看中他們的語言能力可以招攬華語世界的生意，或因為其貴族血統的關係，有助他們開發與其母國的業務。&#xA;曹董指出蔣萬安在中型律師樓工作，只是打雜，自己出來與人合開律師事務所，號稱是矽谷創業律師，實際上也就是只承攬中國人公司的業務。可能還以辦理公司登記兼替外國專業人員辦辦綠卡，作行政律師的工作為主，那是一般台灣留學生律師的門路。&#xA;在矽谷開律師樓承攬這類業務，沒有錯，是執行律師工作，但把律師樓，加上矽谷大名，而不說業務內容，那便涉嫌灌水經歷，誤導選民的誠信問題。曹董說的對，蔣公子欠缺歷練，用矽谷創業律師當主要經歷，純是唬人。</description>
    </item>
    <item>
      <title>棄保論與陰謀論</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-11-14/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-11-14/</guid>
      <description>台灣民主選舉，搞了近三十年，最腐化、最蔑視民主、最把選民當奴隸的就是操作所謂「棄保」。&#xA;搞「棄保」的人根本沒有民主DNA，只有獨裁心態，作威作福，不尊重選民自由選擇的權利，把選民當機器人，要聽他們操作投票，執行他們黑暗的野心。&#xA;這次最誇張的棄保，由深藍染紅激進派提出，帶濃烈族群、血緣因素。台北市三強爭鋒，兩個血統藍對上一個本土綠，他們要以拋棄深藍，轉黃，靠白，成無黨籍，天馬行空的黃珊珊，保國民黨血統更純正的「蔣」萬安，以免市長落入本土綠的陳時中之手；他們交換代價是在新竹拋棄國民黨在地人林耕仁，以保柯白血緣純正的高虹安，以防市長落入本土綠的沈慧虹之手。&#xA;陳時中明明是對抗武肺，使無數人免於死亡或重症的抗疫英雄，馬英九的族群子弟兵卻可以把他「黑」成謀財害命之徒，說這種話的人應該至少讀一遍「十誡」；林耕仁由國民黨機制提名，只因為他是在地人，便可隨便棄之，寧可支持白黨的支納血統候選人。為達目的不擇手段至此，還喊別人不要撕裂族群。&#xA;如此棄保交易，幾個自封的頭目說了算，要求選民聽從他們的決定。當然，選民自主，不必理會他們的話，拒絕他們不把選民看在眼裡的惡霸態度。年輕人吵各種「正義」，面對國民黨激進頑固勢力，就應該有「選民正義」與之對抗。&#xA;國民黨激進派搞棄保，奔走抬轎，當然別有所圖，累積討好紅朝的資本，望眼二０二四為紅朝賣力，但玩血緣因素，對國民黨是險棋，兩面刃有一面會傷及自己。林耕仁地方一霸，腐化的毛病也與高虹安相近，只是血緣與幾個利害關係人不同，他們說丟就丟；蔣萬安只因「血緣正確」，投紅朝所好，激進派說保就保，其他地方選民會怎麼想？&#xA;國民黨在桃園有「血緣正確」，「地緣不正確」的候選人張善政，去與地緣正確，在激進派眼中「血緣不正確」的劉運鵬爭鋒；台中市也是國民黨「正統血緣」候選人，與綠營在地血緣候選人爭鋒；被歧視的選民會不會激起在地意識，也以本土血緣作為投票選擇？</description>
    </item>
    <item>
      <title>蔣萬安很像連勝文</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-11-10/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-11-10/</guid>
      <description>依照法律，蔣萬安絕對有競選台北市長的資格與權利，但在道德、個人歷練和奉獻台灣的成就上，他從政與參選台北市長是錯誤的選擇。&#xA;既然他要享受他的權利，台北市選民只有行使自己選擇的自由：要不要支持只繼承祖宗姓式（如果血緣如此），而排除祖宗反共理念的人當台北市長。&#xA;他的阿祖和阿公在台灣都是爭議人物，被認為應對鎮壓屠殺台灣人民及白色恐怖負責。台灣還在進行轉型正義，他阿祖的巨像與紀念堂，是由他阿公決定動用國家預算興建，佔據市中心大廣場，被認為是不公不義的象徵，應該拆除。&#xA;全世界只有北韓領袖是父傳子，兒子替老子興建紀念堂，蔣萬安面對這種歷史，不會感到慚愧？他爭奪「蔣」姓騙特定族群的選票，但卻不信奉兩蔣口頭或真正的反共立場。&#xA;兩蔣的兩面大旗，獨裁反民主與反共；獲人民支持的是反共，如果把反共拿掉，「蔣」已一無可取。蔣萬安對台灣民主並無貢獻，卻是向紅朝叩頭，用蔣家招牌招搖是掛羊頭賣狗肉！&#xA;台北市人口結構特殊，被稱天龍國，國民黨的市長候選人盡是「權貴」後人，馬英九、郝龍斌、連勝文、丁守中，都是同一掛，只有李登輝提名台灣人黃大洲競選，外省人趙少康暴怒以新黨參選，得票第二，陳水扁倖贏一屆，但八十趴的施政滿意度，競選連任，竟敗給外省權貴馬英九，這就是天龍國選民。&#xA;這次台北市長主要候選人有三位，陳時中、蔣萬安及黃珊珊。蔣萬安其實就是連勝文的翻版，只因為他們家的姓，便在國民黨出頭，既無貢獻，也無歷練與表現；黃珊珊如丁守中，滿街皆是；論人品正直，歷練、執行能力，腳踏實地，陳時中都非其他兩人所能及，他對台灣抗疫的貢獻，不是外來國民黨殘餘「白白布染到黑」的惡質誣蔑所能抹煞。&#xA;如果選民選擇蔣、黃兩人，唯一可能原因就和陳水扁連任落選一樣，是族群的偏見。蔣萬安的抬轎人盡是深藍，馬英九的女將用髒腦筋，誣衊陳時中在不平路面照顧女姓同僚的援手，就是天龍國族群的真正嘴臉。&#xA;蔣萬安要靠祖宗有爭議的地位，靠族群偏見出頭，並非違法，但對台灣轉型正義只是增加障礙。如果他有本事，也有心台灣，他應該去做公益服務的事業，深入民間，為兩蔣對台灣人民不公不義表示反省，也彌補他們祖宗錯誤政策在台灣造成的族群分歧。&#xA;但他最沒有理由藉兩蔣之姓，在政界爭鋒；選民也沒有理由把票投給他。</description>
    </item>
    <item>
      <title>無血 無淚 無人性</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-10-26/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-10-26/</guid>
      <description>跟習近平同床（一中）同夢（統一）的馬英九，應該把眼睛擦乾淨，把中共前字號胡錦濤被架離廿大會場的影像多看幾次，清醒清醒頭腦，他的政治床頭人就是無血無淚無人性的共產黨。&#xA;習平接胡錦濤的班，廿大胡就坐在習近平左手旁，習近平拉下臉，叫手下把胡錦濤拉出去，「管他去死」，比黑道還粗暴。明明胡錦濤被架離，心不甘情不願寫在臉上，抗拒的表情與肢體動作昭昭在目，習近平的宣傳機器還要說謊栽贓，硬說面帶慍色的胡錦濤「身體突然不適」，請他去隔壁攤休息（而不是看醫生）。&#xA;欲蓋彌彰，謊言身體不適更凸顯中共沒有人性：處理健康問題是醫護人員的職責，救護方式更不是硬架硬拉；身體不適應該是胡錦濤示意求援，豈有習家打手主動拖拉的道理；如果胡身體不適，習皇、李克強位居左鄰右舍，也應該起身關切才合情理，豈有凝視前方，不顧左右，反而是胡錦濤離場之際拍拍習、李肩膀，而整排共幹無人轉頭關切，人人呆若木雞的道理。&#xA;江澤民、朱鎔基都「被休息」了，讓胡錦濤「被在家養病」應該不難，但習皇誤判，以為胡錦濤乖順，想對他政治強暴，找他當樣板表示「團結」，沒料到胡錦濤拼了，讓習皇目瞪口呆。&#xA;有人過度扭曲，替習皇幫腔，說那是習皇拿胡錦濤祭旗樹威，故意「表演」給人看，誰不聽話，下場就是如此，「前」字號也不例外。但習皇要樹威的機會很多，可以選擇代價最低，或無需代價的方式，不必以羞辱前任，吃相難看，製造騰笑萬邦的醜聞。他既要殺雞儆猴，就不必再造謠胡錦濤身體不適，更不要幫封網路訊息。&#xA;中國人要鬧事，只有上層分裂才有可能。一九八九年天安門事件發生前，就是趙紫陽與鄧小平、李鵬對幹，現在胡錦濤的共青團勢力被掃出權力核心，胡錦濤活生生被架離「團結」的會場，那是共產黨重症復發，不是胡錦濤突然政躬違和。&#xA;這種無血無淚無人性的國家與制度，絕不是台灣人的祖國；馬藍柯白要變紅投降、要「一家親」，就自己快去吧，不必死皮賴臉留在台灣混！</description>
    </item>
    <item>
      <title>黃珊珊不是高玉樹</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-10-20/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-10-20/</guid>
      <description>天龍國知道高玉樹何許人的，也許已經不多，在一九五０到一九六０年代，他以「非國民黨」籍身份在台北市競選市長，一度輸於「停電」，後來「一再贏」的局面，氣得蔣萬安的阿祖蔣介石（姑妄信之）把台北市民的選舉權沒收，直轄市長改官派，讓高玉樹官派一任便調虎離山。&#xA;今年台北市長的候選人，不但黃珊珊不是高玉樹，蔣萬安更不是高玉樹。統媒的外來客炒作所謂「棄陳保黃」，更是天大笑話，或欺台北市民太無知，太健忘。&#xA;所謂棄保要有兩人同黨、同質，彼此票源重疊的情況下才會發生。黃大洲、趙少康與陳水扁競選台北市長，選民棄黃大洲保陳水扁；陳水扁與連戰、宋楚瑜拼總統大選，選民棄連戰而保陳水扁；這兩場經典棄保，都有族群的影子。&#xA;這次候選人，陳時中台灣人，民進黨，以防疫優越表現投入選舉。蔣萬安代表貴族藍，歷練單薄，選民只知道他阿公據傳是蔣經國，當然阿祖是蔣介石，但這兩仙利弊難說。黃珊珊旗幟不分明，族群背景是深藍，歷經新黨、親民黨，與國民黨系出同源，卻又進柯白黨為官，但以「無黨籍人士」參選，對壘民進黨與國民黨。&#xA;以台灣人口族群區分，「老台灣人」如果團結，有足夠票選出兩個總統，天龍國人口比例也許比較接近，但如果用族群投票分析，棄保的可能是在蔣萬安與黃珊珊之間發生，因為他們的族群與政黨背景有同質性，票源會重疊，而不會是南轅北轍的「棄陳保黃」。&#xA;黃珊珊被柯白黨拉去當官，而不願掛柯白黨的旗號競選，可見那並不是值得擁抱的政黨；柯白傲慢有餘，親民不足，市政離離落落，乏善可陳，黃珊珊身為副市長難辭其咎，掛柯白黨未得其利先蒙其害，而藍橘結怨已深，拉橘旗只會嚇跑藍票，只好以「無黨籍」搞模糊。&#xA;陳時中抗新冠疫疾，不但保住學校不必停學或遠端教學，商業營運，經濟不必停頓，疫情控制比其他國家好 ，儘管藍營阻擾嘲罵，紅朝打壓，疫苗供應順利，是台灣戰勝武肺的英雄。紅藍白靠謠言攻勢抹黑，現在又想造謠「棄保」掩護他們同族群或同黨性候選人當選。&#xA;高玉樹以無黨籍參選是沒有其他選擇，也是對國民黨的抗議與挑戰。他能一再當選，打敗國民黨的王民寧，因「突然停電」輸給黃啟瑞，一九六四捲土重來，打敗周百鍊。蔣萬安的阿祖太沒面子，乾脆把台北市改院轄市，市長官派，足見台北市民認同高玉樹，不理會國民黨提名的台灣人，以示對國民黨的抗議。黃珊珊是柯白黨的副市長，沒有抗議民進黨的問題，只有為市政失敗負起責任的問題。&#xA;現在的台北市民，比高玉樹時代的選民幸福。有人懷念蔣介石獨裁，要選他曾孫執政，那也是他們的權利；有人要選一個歷經新黨、親民黨，在柯白黨為官，但不入柯白黨，寧可當無黨派候選人也是他們的偏好；但統媒不顧事實與是非，唱衰陳時中，造謠丟包抗疫英雄，去以保沒有政績，執政市府官員，那未免太離譜。&#xA;黃珊珊不是高玉樹，她的無黨籍騙不了人，她在柯白黨的責任也脫不掉；代表台灣人對抗國民黨殘餘的是陳時中，不是黃珊珊，更不是蔣萬安。</description>
    </item>
    <item>
      <title>反攻大陸新論</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-10-14/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-10-14/</guid>
      <description>李筱峰教授展示一份國民黨一九七七年「官兵小組討論參考資料」，主題是「我們為什麼一定要反攻大陸」，提醒新世代，當年趙少康們喊著要去打共匪，現在換一幅臉譜，宣傳共匪的威脅，嚇唬選民，票投給民進黨，青年要上戰場。&#xA;趙少康們的流亡國民黨，心態就是這樣高級和高傲：反攻大陸要聽他們指揮；投降也要聽他們指揮。他們是台灣命運的主宰者，民進黨台灣人「懂什麼東西」。&#xA;但最可笑的是這些人不知道反攻大陸是什麼東西，年輕世代別被他們騙了。當年毛澤東把蔣介石打跑到台灣，西方學界稱之為「國共內戰」，或「中國內戰」。海峽一隔，毛周喊要「解放台灣」，蔣介石喊要「反攻大陸」。&#xA;曾幾何時，國共內戰時代人物都走了，最後一名戰犯宋美齡過一百歲，也走了。國民黨兵敗中國，敗選台灣，失去政權，國共內戰已經有「共」無「國」，歹戲早已收場。&#xA;國共內戰與台灣及台灣人都無關，當然更與民進黨無關，與「台獨」更無關。中共自己知道，它通緝的四十八名戰犯，沒有一個台灣人。&#xA;國共內戰，中共贏了，用槍桿子奪得中國統治權，這毫疑問。蔣介石的國民黨敗逃台灣，「一定要反攻大陸」，主要有三層意義：第一，要從中共手中奪回中國政權；第二，一百五十萬大陸人要回家；第三，它要以「代表中國」的名義，偽裝它統治台灣的正當性。&#xA;就這三大基本目的而言，「反攻大陸」已經「完成」，或大部份完成，而完成反攻大陸的不是國民黨，是有台獨黨綱的民進黨！&#xA;推動老兵返鄉的是民進黨；民主化解決台灣政府的合法性與正當性問題，推動民主化的是黨外；三缺一是趙少康們沒能「班師回南京」執政，但有些「反攻先鋒」已經登上天安門閱兵，坐進人民大會堂，洗耳恭聽「國政」，區長接受摸頭招安，叩接一中投降條件，陶醉在你中有我的春夢。&#xA;反攻大陸既已結束，民主的台灣並不犯人；國民黨趙少康們在野，不但不喊反攻大陸，早已認輸，聽候紅朝差遣，也可以搬回中國，再次國共合作。年輕世代與中國無無瓜葛，不需要「反攻大陸」，可以自由選擇遷徙旅行；但如果「解放軍」犯台，剝奪他們的自由權利，他們會選擇抵抗。台灣人民生活愜意，不勞中國「解放」。&#xA;國民黨空喊的「反攻大陸」，民進黨和平替它完成，「反攻」變成與中國和平共存，一邊一國，主權互不相隸屬，從來沒有攻擊中國的意圖，而國民黨已是民間團體，只會聽北京的話，習近平何必自尋煩惱，強要併吞台灣，「一國兩制」？&#xA;「國共內戰」、「反攻」與「解放」已成歷史，中共拔劍四望，已找不到昔日國民黨對手，反而自成侵略與破壞和平的惡棍，要付出自取滅亡的代價。台海本無事，習皇自擾之！</description>
    </item>
    <item>
      <title>假人罵真人</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-10-06/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-10-06/</guid>
      <description>日本產經新聞駐台北社長矢板明夫，有日本血緣，有日本國籍，在日本讀大學，擔任日本報紙駐北京特派員，卻被支那國民黨的「名嘴」用種族仇恨的語言罵為「假日本人」，他冒犯國民黨名嘴的大罪，只在道破支那在共產黨統治下沒有人權，只有暴政的真相。&#xA;以支那國罵對付矢板明夫，只凸顯他是誠實正直的「真人」，講真話；國民黨那一咖只是聽命搖尾的「假人」，「假支那人」，跟支那人講假話。真人要有人性，而基本的人性在崇尚自由，不願當奴隸。不必引用西方民主大道理，假人代言的共黨支那國歌，一開場就是「起來，不願作奴隸的人們」。&#xA;矢板明夫因為祖父到支那經商，碰上戰亂，讓他在支那出生成長，有機會親歷共產支那的殘暴本質。他從事新聞工作，對中國事務能見人所未見，深入分析共產支那的腐化與野蠻意圖，奉派台北擔任《產經新聞》支局長，對支那事務的分析一針見血，絕非替支那作外宣那幫人所能及，支那人及其同路人無力招架，唯一辦法就是罵他喝中共奶人長大，是「假日本人」。&#xA;但這個國民黨混混，還真忘祖，把他們的國父或黨父「中山樵」也罵進去。中山樵躲在日本搞「革命」，納日本女郎為妾，有日本名字，沒有日本國籍，當然是「假日本人」，但那個假日本人幫漢族把滿族打倒，還被國民黨封為「國父」。&#xA;石岡一郎留日洗馬，沒有中山樵那麼久，也沒有日本國籍，但他親日無可否認，躲到重慶叫「抗日」，戰後力保岡村寧次不受盟軍審判，敗退台灣孤立無援，由岡村推介富田直亮籌組軍事顧問團「白團」訓練國軍「抗中保台」，國民黨黨棍罵石岡一郎「假日本人」？&#xA;在亞洲國家間，日本西化最早，引進西學的「蘭學」，明治維新，成支那變法取經之地，日本統治也培養了一代不受支那文化腐化的台灣人精英，除了二二八被國民黨清洗的一代，較晚近的李登輝（岩里正男）受廣博嚴密基礎教育和日本人務實剛毅的武士精神；彭明敏執著理想，堅持原則，不甘為奴，都是人格者，只有跟著國民黨腐敗的混混才會逢日就反，罵假日本人也可以精神勝利。&#xA;石岡一郎還會喊「紅禍」，「亞洲問題在中國」，要「反攻大陸，消滅共匪」才能解決亂源，現在一位正直的日本媒體工作者，只因說出石岡一郎說穿的紅朝真相，中南海便消受不了，要國民黨的傳聲筒出面叫囂，抹黑恐嚇批評者，替專制獨裁「維穩」，結果把中山樵，石岡一郎都一鍋煮了。&#xA;矢板明夫在那個沒有自由的國家成長，看清它的真面目，回到自由民主的日本，更能體會人追求自由與獨立人格的本性，誠實說真話，是真人；替沒有人性的政權說假話的是假人；假人罵真人，丟人現眼！</description>
    </item>
    <item>
      <title>借醬油或搬豬腳？</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-09-30/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-09-30/</guid>
      <description>余正煌的律師「順便」提告林智堅侵犯著作權，並企圖誤導觀感，避重就輕，把林智堅義助提供的基本資料，說成是調味用的醬油，不倫不類的比喻「如果你向隔避鄰居借醬油，煮一鍋豬腳，鄰居卻跑來說這鍋豬腳是他的，這樣大家能信服嗎？」&#xA;侓師可能自認聰明過人，他設的圈套，鄰居只出借醬油，卻要把整碗豬腳端走，誰都會認為不合理。但問題是鄰居（余正煌）借的不是醬油，而是豬腳：他把林智堅的豬腳搬回去自己煮。&#xA;余正煌自己在論文謝詞，便證明他搬走的是林智堅的豬腳食材，不是醬油，把它「抄襲」如下：「（我）也相當感謝本所所長教授陳明通老師幫助協調本論文研究的主角新竹市長林智堅提供當時競選總部內部參考民調數據資料予學生分析，在與林市長僅有數面之緣的情形下，市長仍願意提供協助，特此對陳明通老師及新竹市長林智堅表達感謝之意。」&#xA;林智堅是余正煌論文研究的主角，林智堅選總部的內部參考資料是分析的基本食材（豬腳），不可或缺，如果只借醬油，大可不必如此千恩萬謝，他自己承認在卷，白紙黑字，陳明通也有詳細說明，余正煌的律師大人，偏聽台大學倫會的報告，據此提出侵權訴訟，信口開河，把余正煌拿林智堅獨家食材（豬腳）扭曲為只是借調味作料。&#xA;律師打官司，不擇手段要贏，但偷天換日的胡亂比喻，只徒暴其短。</description>
    </item>
    <item>
      <title>「公」帑變「個」資</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-09-29/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-09-29/</guid>
      <description>網路有人帶風向，流傳什麼「科技男」偏好有「顏值」的「科技學霸女」，如果科技男以貌選人，漂亮就好，不管人品歷練，那自認理性的一群，名聲 將污。女學霸公私不分，大膽濫用公帑圖利自己的行為，不能因「顏值」而不追究。&#xA;鏡週刊公開學霸任職資策會期間，六年內以公費到辛辛納迪「出差」五百多天，薪水照領，出差有出差費，實際上是去辛辛納迪大學修博士學位，而學位修完還「出差」去中國見鴻海郭董謀職。&#xA;學霸沒有否認出差及修學位的事實，卻要對鏡週刊提出告訴，而她的科學「老闆」之一竟對外界的質疑誣為流氓強暴，立法委員要調學霸濫用資策會公帑的資料，學霸居然說那是「個資」。&#xA;薪水、出差用的是公帑，屬於公務；立法委員要調閱相關資料，查明公帑使用，也是公務，與個資風馬牛不相及；學霸以個資為藉口反擊，枉當學霸和幾年立委。公務與私事分不清，以出差之名，使用公帑去謀私人利益，理不直而氣壯，其傲慢態度和判斷力，講究公平與理性的科技男能接受嗎？&#xA;依鏡週刊取得的資料，學霸到辛辛納迪大學「出差」，二０一二年到二0一四年之間，有四次時間長，其中三次每次正好一個學期，第四次是一個學期加一個暑期。從資工轉機械工程博士，四個半學期讀完博士課程，修些什麼不得而知，但她的論文擅自「挪用」共同作者的研究，涉及學倫，被質疑很正常。有這樣優秀生受質疑，她的指導教授卻選擇神隱。&#xA;學霸公私不分的操守，受到質疑，不但不解釋，反而更傲慢，而他的「柯」學的老闆，更傲慢的比喻對她的質疑是一群流氓在強暴女生，真比威權統治的獨裁者還霸道，還骯髒。&#xA;柯P號稱白色，厭惡藍綠，其實他的人馬盡是抄襲國民黨專政腐敗的作為，享受特權，能撈就撈，能拿就拿，把公帑當私房錢揮霍，學霸的出差留學，就是活鮮的例子，讓這種人去掌管一個城市的經費，絕對不是好的選擇。&#xA;理工男既以理性、科學自許，為維護民主政治的公平競爭與自由發展，應該拋棄貪圖個人意念的「顏值」取人，選擇一個有能力，有操守，公私分明的人，才有希望使台灣政治遠離激情，走向理性正常。</description>
    </item>
    <item>
      <title>國民黨的族群密碼</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-09-15/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-09-15/</guid>
      <description>一個理想的社會是族群和諧，公平與正義兩全，弱勢得到應有的照顧，但這種理想不易達到，在有族群欺壓迫害經驗的社會，更需要長時間調適。&#xA;美國是移民社會，也有漫長的黑奴歷史，選舉不但有黑白種族問題，也有其他族群的不同投票傾向。嘴上不說，但像芝加哥、華府、費城這些黑人選民居大多數的城市，選出黑人市長是正常，選出白人是例外。&#xA;台灣情況因歷史轉折，在日本殖民統治之後，國民黨的佔領統治，發生不公不義的剝奪與壓迫，有惡劣的「二二八屠殺」，戒嚴少數統治多數，國際間研究戰後台灣政治的學者，都把「本省人」與「外省人」的族群問題列為重要因素。&#xA;這種族群矛盾隨時間過去，在社會及人際關係呈現淡化，但在政治上仍明顯存在，因為外省族群少數統治多數的既得利益消失，心存不滿，而其國家認同也較傾向屈從中國，族群鴻溝仍深，所謂深藍以外省族群居多，而深藍與共產中國更接近，屬不爭之事實。&#xA;外省族群居少數，炒作族群對他們不利，但黨工奸巧的威脅或誘騙不能炒作族群，他們卻利用密碼可作族群動員：把族群動員打成「撕裂族群」，防善良的台灣人喊台灣人票投台灣人；另以「棄保」作為密碼，動員外省人票投外省人。&#xA;台北市長選舉就是一個典型例子，因為台北市人口結構特殊，外省族群加公教的本省籍及配偶，使兩族群人口相當，但這次三個主要候選人，有兩個是外省族群，這是少見的現象，外省族群就露出真面目，動員在兩個外省候選人之間棄保，並以謊言抹黑，要打敗陳時中。&#xA;國民黨在桃園市，以抹黑逼退強捧林智堅，但民進黨人才濟濟，鄭運鵬接捧也讓張善政被看衰，他們便搞分化，激出一個台灣人出來攪局，分化本省族群票源，讓外省族群候選人得利。&#xA;台灣人善良，怕人際關係緊張，或蒙上撕裂族群的罪名，在同學會群組被有心人造謠洗腦，灌輸對本土的仇悢意識，和鼓吹中國的偉大。大家都希望早日去除族群矛盾，但在國民黨外省族群認同台灣，反對中國併吞之前，矛盾不可能消失，善良的台灣人要看清國民黨的密碼，不要被國民黨的偽裝所唬弄。</description>
    </item>
    <item>
      <title>國民黨最會自取其辱</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-09-07/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-09-07/</guid>
      <description>國民黨威權統治時期，搞選舉只會兩招，無往不利：用錢買票和搞分化黨外。黨庫通國庫，它有的是錢，加上拉攏地方財主參選，花錢買票最簡單，萬一失風，檢警法院都是它開的，八成沒事。分化黨外候選人，分散票源，讓他們自相殘殺，更是它的無本生意。&#xA;這種列寧黨不會反省，不知道自己什麼德性。現在沒有不當黨產可揮霍，而法院也非它能完全控制，買票風險大；搞分化也會鬥到自己；於是他們想「揭弊」。幾個朱馬幫所扶植，年輕妄為的深藍小政客，不知國民黨的家醜，竟「靠勢」長期霸佔的教育體系，硬誣指林智堅台大專職班論文抄襲。&#xA;這幾個玩聲浪的黨工，不知輕重亂玩火，也不知道住在玻璃屋子裡不能亂丟石頭的簡單道理。找一個林智堅欺負，反而惹來被出十個八個國民黨的一大抄，証據確鑿，無可抵賴，國民黨還有臉死賴。&#xA;好虛名，愛炫耀，那是政客本性，民進黨不能保証沒有人投機搞學位虛張聲勢，但這種「人才」是國民黨支柱，挖出來，它一定佔絕對多數。&#xA;國民黨一試新招，要挖人之短，結果反而暴露自家臭不可聞，抄襲騙學位者有之，抄襲騙大錢者有之，罵民進黨政二代橫行，卻忘了國民黨是政二代的始祖和大本營。想放火燒民進黨，結果自家前後院都失火，它的本事在自取其辱！</description>
    </item>
    <item>
      <title>發覺事實，不是與台大對幹 </title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-08-11/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-08-11/</guid>
      <description>中國戰狼揚言要對台灣人民「再教育」，其實意識型態與中國貼近的國民黨，長期掌控教育界，已經對台灣民主開放的教育，進行「再教育」。&#xA;有人自命清高，包括民進黨人在內，把台大學倫會幾個打手型教授與台大畫上等號，就得出台大累積聲望遠比楊智堅高，民進黨支持楊智堅與台大對幹是必敗，不要為一人而敗全黨。&#xA;這種論調就是中國要對台灣的「再教育」：未審先判，先認定你是有罪的，而且你必需服從權威，不能異議。&#xA;大學教育在尋求真理，發覺事實，有人卻以「相信」台大教授「不會亂搞」，而認可學倫會的決定。但這種假定不是求真求實的態度。&#xA;學倫會是台大的編制沒有錯，但當事人的色彩，不但不採信林智堅，不採信指導教授的解釋，還不相信「未抄襲」者余生在論文的致謝詞，這種「學者」能在台大呼風喚雨當裁判，真是匪夷所思。&#xA;林智堅不是與台大對幹，民進黨也不是在與台大對幹，頂多是與學倫會政治打手對幹。如果被人顛倒黑白無端指控，不能力爭事實衛護名譽，只能任由學官政治判決，那就是威權復辟，更合中國的口胃。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
