<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2007 on 沈潔 - 資深新聞工作者</title>
    <link>https://shenjiah.github.io/tags/2007/</link>
    <description>Recent content in 2007 on 沈潔 - 資深新聞工作者</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright notice</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Nov 2007 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://shenjiah.github.io/tags/2007/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>古今中外談返聯</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-11-01/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-11-01/</guid>
      <description>沈潔
國民黨反對台灣正名申請加入聯合國，其權貴及老臣大發奇談怪論，為其「返聯」辯解，有人說阿爾巴尼亞案只趕走「蔣介石代表」，所以「中華民國代表」返聯有理；有人說「中華民國」被趕出聯合國是因為接受美國的雙重代表權案，非蔣介石「漢賊不兩立」之罪。這些人仍活在國民黨獨佔資訊，掌控言論，以愚民為能事的荒謬時代。
冷酷的歷史事實是：第一，國民黨政權敗逃台灣之後，如非毛澤東建立的中國新政權介入韓戰與聯合國軍為敵，「蔣介石代表」在聯合國霸佔的中國席位早就歸中華人民共和國所取代。
第二，在舊金山對日和約之後，蔣介石如能還政於民，實行民主，建立新國家，趁東、西方冷戰熱潮，美國在聯合國勢力獨大之際，申請加入聯合國為新會員，台灣會籍不可能被取消或取代。
第三，但蔣介石搬弄諸葛亮的封建理論，自稱「法統」，「漢賊不兩立」，利用冷戰形勢，由美國帶頭運用「不討論」及「重要問題案」等程序運作，繼續霸佔聯合國中國席位，以防中華民國法律上的存在和統治台灣的地位被否定。他不顧台灣人民福祉，「寧為玉碎，不為瓦全」，要與毛記政權一拚死活。
第四，一九七○年聯大表決翻轉，阿案支持者首次獲多數，蔣政權外交官楊西崑、鄭寶南暗勸美國派副總統安格紐遊說蔣介石接受雙重代表權方案，否則「中華民國」代表權難保。美國研究結論也是如此。但尼克森派出老邁的墨菲，兩個八十歲老人對話，註定出差錯。蔣介石堅持如採取雙重代表權案，安全理事會常任理事國應歸「中華民國」，以示其「正統」，墨菲未依白宮訓令堅拒，致蔣介石誤認白宮已有承諾，他可藉此阻止中華人民共和國入會。
第五，因為蔣介石堅持雙重代表權案不提安理會席次，又不明確表示支持雙重代表權案，致延宕提案連署，外交部對外訓令不敢明文要求支邦支持，駐外人員多持觀望，在友邦間造成混淆，貽誤時機。
第六，因雙重代表權案並非一邊一國的入會案，即使通過，北京仗其勢大和美國政策轉向，必然不與會，因此，至多一年，「中華民國」仍難逃被驅逐的命運。國民黨權貴不正視這些事實，還想以「返聯」行騙，實無可救藥。（作者為自由作家 ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣主權的保證</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-10-11/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-10-11/</guid>
      <description>沈潔
一九八二年，美國受中國壓力，發表「八一七聯合公報」，規範美國對台軍售及對台灣主權問題的立場。蔣經國政府則發表雷根總統提出的六項保證，「以安民心」。「六項保證」有五項立意清晰，只有事涉台灣主權問題，華府與台北都以美國對此問題「立場未變」一語模糊帶過。
事隔二十五年，當時親聞美國所提保證的前監察院長錢復，在華府首次透露美方正式用語：「美國不能支持中華人民共和國對台灣主權的主張。」他並透露因為事涉「敏感」，所以外交部把這句話化約為美國「未改變它對台灣主權的立場」。
錢復解開了「立場未變」的謎底，台灣，獨立於中華人民共和國之外，是一件大事。台海長期不穩定，亂源在中華人民共和國以武力威脅，無理的主張對台灣擁有主權，美國又未依舊金山對日和約規定駁斥北京政權的無理主張，致徒增紛擾。
以「立場未變」表述美國的保證，讓美國政府與國民黨政府有自說自話，保護自己利益的空間。美國可以據此向北京聲稱它的「一個中國」立場未變，也不牴觸「八一七公報」所承諾不尋求「兩個中國，或一中一台」的政策，避免雙方關係的緊張。
蔣經國政府和台灣人民都擔心美國會承認中共對台灣主權的要求，雷根既有此保證，應為佳訊，但國民黨政府「事涉敏感」，也不願讓人民知道保證的真實內容，因為那不利於它缺乏合法性的黨國戒嚴統治。美國雖不支持北京政權對台灣擁有主權，卻也早已否定國民黨政府對中國大陸的主權主張，雷根保證的真相一公開，要求民主、「兩個中國、一中一台」的壓力必高，虛構「一個中國」黨國統治難保。
在台灣民主化，特別是政黨輪替後，本土政府已經沒有國民黨的包袱，雷根的訊息對台灣不但非「敏感」，反而是樂於公開的訊息。美、中的三項聯合公報固然可見美國從未「承認」中華人民共和國對台灣主權的主張，但雷根保證「不支持中華人民共和國對台灣主權的主張」，對民主化的台灣更是符合法理與事實的重要訊息。美國此項立場應該明確重申，以保障台海和平與穩定。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美國對台政策功過</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-10-04/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-10-04/</guid>
      <description>沈潔
美國政府高調反對台灣入聯公投，造成美台關係緊張，也引起反美情緒，以中國觀點看問題的美國官僚與學者只知怪民進黨政府，卻不知檢討美國的錯誤。
台灣今天面臨的困境，有蔣介石獨裁統治犯的錯誤，但也有美國犯的錯誤。在戒嚴統治下沒有發言權的台灣人民，不能繼續被要求承擔蔣介石錯誤和美國錯誤之責任。台灣人民尋求正義，糾正獨裁者與強權錯誤的努力，不能以「改變現狀」，加以反對。
蔣介石所犯的錯誤不只是「退出聯合國」，他以盟國代表身分佔領台灣，在「二二八」受台灣人民反抗，竟動用軍隊屠殺，並在對日和約簽定前擅自把台灣納入中國一省。國民黨政府被中國人民所棄，敗逃台灣，蔣介石政權成無領土之流亡政府，卻自認代表中國，把一部與台灣無關的中國憲法強加在台灣人民頭上，繼續以戒嚴統治台灣。
對日和約簽字，蔣介石不思在日本宣佈放棄對台灣主權的基礎上還政於民，讓台灣人民自由選擇建立自己的國家，仍頑固以「漢賊不兩立」的封建觀念，反對「兩個中國」，反對「台獨」，使台灣在國際社會蒙受「賊立，漢不立」的災難。
美國對台灣的政策，有功有過。杜魯門下令台灣海峽中立化，杜勒斯逼蔣介石承諾不使用武力「反攻大陸」，使國、共內戰未禍延台灣；一九八○年代中期美國開始逼蔣經國民主化，讓台灣演變成獨立新國家留下一線生機；這是美國的功勞。
美國對台灣政策的致命錯誤是未尊重台灣民意。在台灣人民沒有發言權時：羅斯福為拉住蔣介石繼續抗日，逕自決定戰後台灣交給中國；尼克森強暴台灣民意，認知中國人對台灣的主張，並在私下對周恩來承諾不支持台灣獨立「運動」；卡特不考慮台灣人民意向，承認中華人民共和國政府，並認知其對台灣的立場。
在美國政府啟發與鼓勵下，台灣人民建立民主體制，依人民意向要求制憲、正名、申請成為聯合國會員，都是在糾正蔣介石與美國政策不尊重民意的錯誤，美國政府不應該再錯誤的加以反對。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>入聯公投 勇敢接受美國挑戰</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-09-15/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-09-15/</guid>
      <description>沈潔
美國副助理國務卿柯慶生，對台灣公投入聯發表長篇論述，直接挑釁台灣意識，也直接挑戰台灣人民，中國聽了可能很滿意，但台灣人民也不必生氣，而是要勇敢接受美國的挑戰。
不必把美國的挑戰當惡意，而應視為機會：這是陳水扁政府堅定抗拒美國壓力所爭到的表現台灣民意之機會。柯慶生說，因為「私下溝通」無法制止陳水扁政府推動台灣入聯公投，所以除公開直接向台灣人民提出訴求外別無選擇。這句話是尊重台灣民主的一大步，即使他的語意是希望台灣人民不要推動此項公投，但台灣人民有自由選擇回應的權利。
柯慶生的論述，用「國家利益」的美麗言詞，包裝美國屈從中國立場的事實，以世界非理想來辯解人人可稱台灣為台灣，只有台灣不能自稱台灣的虛偽與矛盾。柯慶生否認美國與中國協調對台灣政策，但是「美國不承認台灣是獨立國家」難道不是美國與中國協商的結果？
台灣民主受美國啟發，以美國為榜樣，久經外來政權統治的台灣人民，對美國支持台灣民主化心存感激。台灣人民以和平、民主演變的方式，建立自己的國家，正是聯合國尊重人權的基本精神。美國對台灣國家地位的「不承認主義」對台灣人民不公，也令台灣人民失望。美國何嘗反對過任何其他二千三百萬人民依自由意志組成自己的國家？
面對美國直接訴諸台灣人民的挑戰，台灣人民可以屈從美國和中國兩強權的命令，不舉行入聯公投，或可作五四三不知所以的公投，也可以選擇重新確認「國號」為「中華民國」，並明確界定主權只限台灣，與中國不相干的公投。
但這些都不是很好的選擇。要回應柯慶生直接訴諸台灣選民的挑戰，台灣人民唯一選擇是對美國與中國的指令說「不」：第一，明年以高票讓民進黨贏得總統大選與立法院多數；第二，以高票通過以台灣名義入聯公投。柯慶生已經開出支票訴諸台灣選民，現在就看台灣人民的表態。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蔣介石「退出聯合國」檔案內幕</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-09-13/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-09-13/</guid>
      <description>辛在台
入聯公投，返聯公投，激起台海詭譎風雲。喧囂聲中，蔣介石漢賊不兩立「退出」聯合國之失，再次受到評論。
然，根據美國解密檔案，老蔣之「頑固」程度，亦非如外間想像之高。資深記者王景弘兄任職華府期間，搜羅國務院解密之外交關係文件，著有《採訪歷史：從華府檔案看台灣》，其中「聯合國：欲留而不可得」，頗多內幕可觀。
「中國代表權」之爭，一九七○年出現傾斜北京徵兆。一九七一年聯大開議前，「友蔣」國家提出雙重代表權模式。所謂雙重代表權，簡言之：中華人民共和國擁有安理會席次，中華民國則轉為普通會員。
美國檔案顯示：老蔣最終也不得不接受「友蔣」國家提議。景弘兄結論：「國民黨政府也不是那麼頑固不化」，「台北在公開說的是一套，秘密交涉的談話又是另外一套」。但，「中國代表權」之爭，卻不以老蔣及「友蔣」國家為轉移。北京早已聲明：聯合國不排除蔣介石集團的代表，恢復中華人民共和國的合法權利，絕不參加聯合國。
而美國國務院系統推動雙重代表權模式之際，尼克森與國家安全顧問季辛吉則另行其是。七月十五日，尼克森宣布季辛吉已密訪中國，安排渠於次年訪問中國。此舉影響深遠，許多國家乃認定美國將「犧牲中華民國，使中華人民共和國進入聯合國」。十月二十五日，聯大第二七五八號決議，或可視為「尼季路線」之必然產物。倒是，沙烏地阿拉伯外長提議：保持中華民國，以「台灣人民」名義留在聯合國，直到他們以公民投票決定意願後再說。此案雖未獲考慮，堪稱為台灣人民雪中送炭之義舉。
如從蔣毛逐鹿「正統」著眼，雙重代表權模式若成真，則中華民國無法再代表「全中國」，只能限縮為台灣政權。如此，「戡亂體制」將瓦解，萬年國會須改選，蔣亦不能終生連任。故而，自稱「退出」聯合國，同時維持「反攻大陸神話」，牢牢掌握台灣，遂成蔣氏終極招數。
景弘兄「欲留而不可得」一語，道出聯合國驅逐老蔣，有其中蘇美大三角國際結構。有人謂「台灣是世界的，不是中國的」，誠哉斯言。但，既是世界的，難免受世界制約，老蔣時代如此，今猶然也。
（作者為文字工作者）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美國跟不上時代</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-09-06/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-09-06/</guid>
      <description>沈潔
白宮亞洲事務官員韋德寧評論台灣公投入聯問題，講了兩句台灣藍、綠都表異議的話：「中華民國」和台灣目前均非國家；「中華民國」仍是爭論未定的事體。這兩句話「新鮮」、時空錯誤、但無新意。
國民黨的教條和一般人望文生義，因為「中華民國」有一個「國」字，便說「中華民國」才是「國家」，台灣不是國家。其實，在一九四九年以後，美國即把「中華民國」定位為一個「政府」。聯合國「中國代表權」之爭，就是「中華民國」政府與「中華人民共和國」政府競爭誰代表「中國」。
因為蔣介石頑固的主張「中國法統」地位，美國只有在「兩個中國政府」間選擇一個承認。美、中建交時，美國承認「中華人民共和國政府為中國的唯一合法政府」。同時美國與「中華民國」斷交，只與「台灣人民」維持文化、商務及其他「非官方關係」。
建交公報等於宣佈「中華民國」只是一個「不合法的中國政府」，美國不承認。它既未把自己定位為領土與人民只限於台灣的「國家」，美國自不承認它是一個國家。至於台灣，美國既只與「台灣人民」維持「非官方關係」，其未承認台灣為「國家」乃是不爭之事實。
陳水扁總統堅持台灣是「主權」國家，有權公投入聯，但韋德寧談話選擇迴避「主權」問題，而指「中華民國」為「爭論未定的事體」。這種新說法應非口誤，而是避免違背尼克森的承諾：美國不再聲明「台灣地位未定」。韋德寧等於是用「中華民國」地位未定，取代「台灣地位未定」。
所謂「中華民國」爭論未定，應指台灣有統派認為它是「中國政府」，有本土派認為它與中國無關，領土、主權只限於台灣地區，台灣要正名制憲；在外則有中共和其死黨認為它已被「中華人民共和國」繼承，不復存在。內部爭論台灣人民有權透過民主程序解決，「台灣關係法」已預留台灣新起繼承「中華民國」當局的空間。但美國政府不應拘泥於過時錯誤政策，無視台灣民主發展，既不承認台灣現狀是國家，又要求台灣不能依民主程序使國家正常化。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美國真愛自找麻煩</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-08-30/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-08-30/</guid>
      <description>沈潔
美國副國務卿透過中國鳳凰電視，高調反對台灣公投入聯，暴露三個主要訊息：第一，這是向中國交代，美國已經說了重話；第二，但美國已無力迫使台灣取消民主的正當程序；第三，美國對台灣的了解，反不如中國。
美國還在冒反民主之惡名，想逼迫台灣取消入聯公投，中國卻早知此計無效，想藉恐嚇與利用國民黨介入攪局，使入聯公投不能過關。美國被中國所耍還不知，硬說入聯公投會被解釋為「宣布獨立」的第一步，這只能說國務院官僚沒見識、沒出息。
美國對台海問題塗過不少「紅線」，但卻像畫在沙灘上，禁不起海浪沖洗，因為錯誤和不合理無法產生效用。如果美國堅持冷戰時代畫的第一條紅線，處境就不會這樣尷尬。當年杜勒斯畫下的紅線最清楚：不准使用武力解決問題。使用武力是唯一紅線，一體適用蔣介石的「反攻大陸」，和毛澤東的「解放台灣」。
這條紅線與聯合國憲章規定一致，而且對雙方同等對待，是合理、可接受的紅線。這條紅線比柯林頓在台灣民主化後畫的「不獨不武」新紅線高明太多。反對台灣「宣布獨立」和反對中國使用武力的配套明顯失衡，而且「獨立」的定義也不明，對台灣的立場及民主發展都不公平。
布希政府的「反對片面改變現狀」紅線更是糊塗。它並未定義「現狀」，但不承認台灣主權國家現狀，卻要求不能實行民主改革，那不應該是民主美國的行為，因此，它只能曲解陳水扁總統的承諾作藉口。
李登輝和陳水扁都把美國紅線解讀為「宣布獨立」，並選擇以完成式的語法「跳」過紅線，聲明台灣早已獨立，並沒有「宣布獨立」的必要。對美國而言，這是很好的解套，但國務院官僚只會看中國臉色，硬說公投入聯是走向「宣布獨立」的一步。公投入聯問題，中國可以在聯合國擋駕，美國實無必要再亂畫一道紅線，否則被台灣看破手腳，不理你，你又如何？（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美應承認台灣國家現狀</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-08-23/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-08-23/</guid>
      <description>沈潔
美國前駐聯合國大使波頓主張美國與台灣復交，以避免中國干擾，維護美國利益。如此主張符合台灣多數人的最基本期望：國際社會接受台海兩岸「一邊一國」的現狀。
美國過去因應台海的策略，偏重壓制台灣，而不知檢討美國政策的錯誤。實際上最符合台海安全、美國利益、民主與正義原則的方式是美國承認台灣現狀的國家地位，把台灣納入國際組織。
台灣民主政治發展，使美國面對三種主要力量，第一，「法統派」：這些老國民黨主張「中華民國」是主權國家，但不敢說其領土、人民只限於台灣、澎湖、金門、馬祖。他們還主張對外蒙古、中國大陸擁有主權。「法統派」的居心在一九七○年便被國民黨外交官鄭寶南所道破，他說，「中華民國政府」自認是「中國的合法政府」的立場「非常重要」，因為那是「扼制台灣民族主義」所必需。
第二，台灣已經是主權獨立國家的本土派：他們認定台灣在法理與事實上皆為主權國家，所需要的是掃除外來政權強暴統治的歷史殘餘，並不需要做形式上「宣佈獨立」。這項立場從李登輝執政以來便如此，獲多數人認同，如果國際社會承認台灣的主權國家現狀，不讓中國霸道干擾，台海和平與安全可獲真正保障。
第三，台灣還不是主權國家：這一派包括「法統派」，和傳統、重形式的台灣獨立派。但兩派出發點不同，「法統派」不願台灣成為國家，傳統台獨派則誤將國際強權政治的錯誤，當作台灣自己的錯誤，混淆「承認」的政治考慮，與「國家」的客觀存在條件，認為要有正式「宣佈獨立」才能取得國家地位與承認。
「法統派」已被美國否定，轉身去聯共制台；本土派和「宣佈派」仍受美國打壓。美國要求維持現狀，卻不承認現狀，其實是屈從中國威脅。華府如不接受現狀「已獨立」派的論點，必然增強「未獨立」派的聲勢。最符合和平與穩定的解決之道當如波頓所言，美國與台灣復交。中國對外依存關係已深，美國與國際社會承認台灣國家現狀，中國只有務實看待。美國既能不顧俄羅斯反對而堅持科索沃獨立，它更不應忽視台灣人民權益，長期屈從中國的脅迫。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周書楷不願留的歷史紀錄</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-08-09/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-08-09/</guid>
      <description>沈潔
現在知道周書楷何許人的可能已經不多，但要談台灣與聯合國問題卻不能不提他：「蔣幫代表」被驅離聯合國，最後上台發言並領隊步出聯合國的就是他。「中華民國」的聯合國保衛戰，在他擔任外交部長的第一年敗陣。
打敗仗不是他一個人的責任，但他卻有一個小秘密，不願留諸歷史，偏又被美國人留下紀錄。這個小秘密透露當年官僚體系為保聯合國「代表權」，又怕受整肅，也怕台灣意識高張的心理。
一九七一年九月十六日，周書楷與美國國務卿羅吉斯會面，羅吉斯坦白指出，如果國民黨政府積極支持（即使是幕後支持）雙重代表權案，我們會贏，否則我們會輸。
當時外交部公開聲明，反對雙重代表權案，但對各國的說帖則含糊表示：「各國必需依其自己國策作決定，如果其決定顧及中華民國的利益和與美國的關係，我們會理解。」這是想佔便宜，又想賣乖的花腔，意思即你們可以不必理會我們公開反對，逕自支持重要問題案和雙重代表權案。
時間已到九月中旬，一些友邦還在觀望，不知道國民黨政府真意，周書楷知道情勢不妙，自然也很著急。他答應在紐約親自向各國代表說明，並在友邦首都積極遊說支持兩案，但「基於內部政治的原因」，必需以「中國的方式」處理。美國外交檔案紀錄：周書楷表示極擔心「外交部的訓令會成為歷史紀錄，我們不能白紙寫黑字。」
他沒有明講內部政治指的是什麼，但可能有三種考慮：第一，怕受蔣介石責罰和保守派攻擊；第二，雖然美國強調「雙重代表權」，「一個國家，兩個代表權」，但會被說成「兩個中國」，蔣介石「法統」，「代表全中國」的騙局破功；第三，國民黨政府既非中國政府，也未經台灣人民同意，卻強行以戒嚴統治台灣的事實，將刺激台灣人民當家作主的獨立意識。
周書楷不願白紙黑字訓令駐外使節，但美國國務院還是把他談話重點轉知其駐外大使，作為他們向駐在國遊說的憑據。周書楷不願留的歷史紀錄，還是被美國留下來。（作者為自由作家 ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中國傀儡潘基文</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-07-27/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-07-27/</guid>
      <description>沈潔
美國「反對」台灣公投以台灣名稱參加聯合國，也不支持台灣申請參加聯合國的立場雖非意外，但它對聯合國秘書長潘基文蔑視聯合國憲章規定及程序，擅自退回台灣申請入會案，及錯誤解釋第二七五八號決議案視若無睹卻有失原則。
一九七一年聯合國為解決中國代表權問題，有兩項實質性提案，一項是主張驅逐「蔣介石代表」，恢復中華人民共和國合法權益的第二七五八號決議案。這個案子獲通過的意義只是認定原有的中國席位，被蔣介石代表佔據，現在恢復由中華人民共和國取得。中國是聯合國會員的情況並沒有改變，但不能解釋台灣是它的一部分。
其實真正具有「一個中國，台灣是中國一部分」的是美國與其他友邦提出的雙重代表權案。美國草擬此案，刻意避開「會籍」、「會籍普遍化」、「新會員」、「台灣」或「驅逐會員」這些涉及「國家」的問題。它強調「代表權」：只確認中華人民共和國在聯合國有代表權，並確認中華民國在聯合國繼續有代表權。
這個方案是指聯合國有一個「中國」的會員，但可以有兩個「代表團」出席，一個是中華民國，一個是中華人民共和國。這種安排如果通過，反而墮入美國的設計，「一個中國，台灣是中國的一部分」。
雙重代表權案失敗後，美國國務院官員認為北京拒絕雙重代表權是一大錯誤，因為那是確定「一個中國」及「台灣是中國一部分」的捷徑。在中華人民共和國獨享聯合國席次之後，台灣與中國只有越疏遠，並會尋求以新會員身分申請入會。新會員當然不是中國的一部分，而是獨立主權國家。
美國主導舊金山和約，深知台灣主權並未讓渡給中國，美國也不能違反條約義務承認中國對台灣的主權，但如果當年國、共接受雙重代表權案，也即接受「一個中國」原則，那便綁死台灣，只解決美國的難題。諷刺的是，雙重代表權案失敗，反使台灣躲過一個中國的陷阱，保留自由發展的空間。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沈劍虹與季辛吉</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-07-19/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-07-19/</guid>
      <description>沈潔
沈劍虹出任駐美大使，前腳到，後腳便碰上尼克森政策轉向，飽嚐季辛吉粗魯、偽善與詐術。重讀幾段他與季辛吉交鋒，益見「中華民國」代表「中國」的荒謬。
季辛吉的厚黑學已是出神入化，沈劍虹要求尼克森重申保證以安台灣之心，季辛吉卻說，保證太廉價，他表達的是真情，那比正式保證更有價值。美國歷任總統沒有人比尼克森更愛台灣。他自己雖沒去過台灣，但與台灣高級官員友誼也很密切。
一九七二年八月，沈劍虹向季辛吉抱怨：有些朋友說，我們應該成為一個獨立國家。季辛吉急忙搬出拖計安撫：你們不要那樣做。（美國）大選後，情勢會改變。那樣做會在華府造成大問題。我寧可選擇靜以待變。中華人民共和國會改變他們態度。中、蘇可能爆發戰爭。
季辛吉更以大小眼對待沈劍虹和中國駐聯合國大使黃華。沈劍虹見季辛吉，都是主動百般追問，而對方空言虛答；季辛吉對黃華則主動簡報，而且還體貼的問黃華還有沒有問題，而黃華的答案都「沒有」。
沈劍虹奉命要求尼克森勸日本不要急於承認北京政權。在尼克森與田中會晤後，季辛吉向沈劍虹簡報，也是沈問季答，而且不說實話。季辛吉說美國曾努力要求日本減緩與中共建交步調，但日本仍全速前進。他大罵日本人沒有長遠視野，只會告訴你，他們當前要幹什麼，但不知道明年要幹什麼。
兩人會談草草了事，談話紀錄註明：「會談在季辛吉需要趕另一場約會時結束」。季辛吉下一場約會是到紐約向黃華簡報有關他即將赴莫斯科磋商、尼克森與田中會談及越南問題，每講完一個項目還主動問黃華有沒有問題。兩人一談六十五分鐘。
剛對沈劍虹說了一套，季辛吉搬出另一套告訴黃華：美國對日本與中華人民共和國關係正常化不加阻礙。美國並沒有要求田中延後訪問中國或訪問所要取得的成果。他主動告訴黃華，美、日都沒有提及安保條約對台灣適用問題，也否認美國曾向日本表示台灣與北約組織一樣，對美國很重要，而日本表示不同意。
與黃華會談紀錄還註明「會談以熱烈握手結束」。沈劍虹受如此待遇，難怪早萌不如辭官歸去之意。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台哥？ 中哥？ 搞清楚！</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-07-12/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-07-12/</guid>
      <description>沈潔
呂副總統批評前駐哥斯大黎加大使怠忽職責，連哥國外交轉向都不知情。但這只涉及個人能力與努力，外交部更應檢討的是在辦那一國的外交：中國外交，或台灣外交。
這個答案似乎很簡單，當然是辦台灣外交。但是從外交部對哥國斷交的反應來看，台灣仍不知不覺在辦中國外交。外交部聲明指責哥國在中國利誘威脅下，「罔顧六十多年邦誼」，以極不友好態度與中國建交，並終止與台灣的外交關係。
照外交部的紀錄，「中哥」一九四一年建交，但當時台灣是「日本的一部分」，與哥國建交的顯然不是台灣，而是「中國」。台灣民主化，確定自己主權國家地位，與中國無關，並不與中華人民共和國競爭中國代表，這種演變外交部與友邦是否有新的理解，把雙方邦交重新確定在「台灣」與地主國的關係？
與哥斯大黎加斷交更嚴重的問題是，它與中國的建交公報「承認世界上只有一個中國，中華人民共和國是代表中國的唯一合法政府，台灣是中國領土不可分的一部分。」那些主張「終極統一」的大中國主義者可能覺得這話不差，但哥國陳述已嚴重片面違反國際條約，對台灣造成重大損害。
哥斯大黎加是舊金山對日和約的簽字國，舊金山和約明文規定日本只宣佈放棄對台灣主權，在舊金山和約會議時，蘇聯集團對和約未規定台灣交給中國，還表示強烈抗議，但美國和英國代表重申條約的妥協結果，只要求日本宣佈放棄對台灣主權。
美國和英國與中國建交時，都只「認知中國人的立場」，勉強還可說並未逾越舊金山和約規定，但哥斯大黎加的措詞便違越和約明確意旨，外交部聲明何以未據此批判？舊金山和約仍是有效的國際條約，若要辦「台灣外交」，必需從這項和約的權利與義務出發，對外交工作重加檢討與策劃。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不被嚇倒 便是贏家</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-06-28/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-06-28/</guid>
      <description>沈潔
也許在它政策改變前，美國自認需要對台灣的民主嘮叨，反對改變現狀，反對公投進聯合國；中國對美國幫它打壓台灣也感到高興；但三邊角力，帳結下來，輸家是美國。
美國聲名受創，因為它的立場既背離民主，也違反聯合國憲章精神，公然替一個無民主也無人權的國家幫腔。它不知不覺接受中國的流氓邏輯，妄語台灣公投入聯合國會升高台海緊張。一個愛好和平的國家，要承擔聯合國和平解決爭端的義務，怎麼會造成台海緊張？
當年中國要把「蔣幫代表趕出聯合國」，為什麼不會升高台海緊張？顯然美國欺善怕惡，不敢罵中國野蠻，不去制止中國胡來，卻怪台灣民主多事，山姆大叔頭腦不太清楚。
不但如此，美國張大喉嚨對台灣說三道四，指公投即改變現狀，使台灣別無選擇，要對美國說「不」，美國又能如何？不賣軍備？不讓阿扁過境？公開再批判幾句？這都只有使美國民主價值蒙羞。
國務院只知看中國臉色的小官僚，不了解台灣民族主義運動者，正為找不到一個「母國」可以「宣布獨立」而窩囊。台灣主權早經日本宣布放棄，中國主張對台灣有主權，也經李登輝與陳水扁分別以「兩國論」，「一邊一國」批駁，唯獨美國還嘮叨不已，儼然宗主國，台灣自然要表現「獨立」，迫美國重新思考過時的政策。
面對美國陷入流氓邏輯，台灣必需堅持現狀就是主權獨立國家的立場；任何主權國家的作為都是台灣人民的權利，與改變現狀無關；任何侵犯台灣主權的言行，不論是來自中國，或來自美國，台灣都要抗議。
主權問題沒有妥協餘地，美國的虛偽態度與中國的霸道，都有激發台灣意識與國家認同的作用。台灣不被嚇倒便是贏家。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一個中國不可挑戰？</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-06-16/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-06-16/</guid>
      <description>沈潔
美國對台灣政策，充滿矛盾與權宜，要探討「台灣關係法」的爭議，應分三個問題看才比較周全。
第一，台灣「是不是」國家？這個問題容易解答。國際法上有「國家」的客觀條件，國家的存在並不以外國承認為要件。台灣具備國家的條件，當然是國家。美國有十六年未承認蘇聯，三十年未承認中華人民共和國，這並不表示「中國」、蘇聯不存在。美國外交轉向是「承認中華人民共和國政府是代表中國的唯一合法政府」，並非承認它為新國家。
第二，台灣關係法是否把台灣「視同國家」？答案也是肯定的。美國遷就北京，要終止與「中華民國」政府的外交關係，但要維持與「台灣人民」的「非官方關係」，如果不把台灣視同國家，則美國法律上給予「外國」、「外國政府」、「國家」的權益，台灣就不適用，軍售關係便違法。國會制定台灣關係法時，避開界定台灣國際地位問題，認為只要在法律上把台灣「視同國家」，便可以解決美國與台灣沒有外交承認引起的問題。
第三，美國有沒有「承認」台灣是主權國家？這個答案也很明顯。承認是一個國家依其本身政治、利益考量作決定，美國在法律上把台灣視同國家，但並未以建交的方式正式承認台灣是一個國家。當年國民黨政府並未主張「台灣」是國家，而是虛構的自認是「中國」政府。如此立場使美國得以「一個中國」政策，改變外交承認，讓國民黨啞子吃黃連，台灣受害。
台灣依舊金山和約規定和聯合國憲章人民自決原則，自我定位是國家，與中國無涉，這與台灣關係法制定時的情勢及立場完全不同。台灣有理由、也必需爭取美國去除矛盾政策，與台灣關係正常化。「一個中國」是北京併吞台灣的基本策略，國民黨說台灣不能去挑戰這項政策，那真是匪夷所思。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬英九的租界心態</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-06-07/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-06-07/</guid>
      <description>沈潔
中國黨復辟希望所寄的馬英九，留過學，當過蔣經國英文秘書，依統派媒體定義是「有國際觀」的人物。但以他的語言為證，他的「國際觀」只是反映其出生地的「英九租界」心態。
他新出爐的國際願景有二：第一，要以「經濟、交往、彈性、平等」的原則，搞他在哈佛演講所提倡的「活路外交」（modus vivendi）。略有本土意識者都會察覺馬英九根本無視台灣主權國家地位，這些泛泛原則用在香港九龍，比用在台灣更合適。
他在哈佛所提「活路外交」，只是附和美國親共學者李侃如三十年「不統不獨」中程協議。讀法律的人不可能不懂「modus vivendi」的漢文標準譯法是「暫時協議」，而所謂「不統不獨」是以台灣屬中國所有為前提，事涉出賣台灣主權，立此協議即限定台灣被中國併吞的大限，那是「死路外交」。硬「譯」成「活路外交」便騙人太甚。
第二，馬英九說「我國」退出聯合國後，經十年才退出世界銀行及國際貨幣基金，因此他主張「重新加入」世銀與國際貨幣基金，並「應設法與中國溝通」。這句話租界心態更濃：「我國」如指台灣，則台灣從未成為聯合國會員；如指中國，則中國並未退出聯合國。聯合國只是驅逐霸佔中國席位的「蔣介石代表」。
「蔣介石代表」繼續佔據世銀及國際貨幣基金的中國席位，直到中國對這個資本主義國家俱樂部感興趣才被趕走，因此，台灣需要「入會」，而不是「重新加入」，更非靠與中國溝通可以解決。
在被趕出聯合國後，有「國際觀」的「非洲先生」楊西崑向美國官員提出他的觀察：阿爾巴尼亞決議案的措詞是驅逐「蔣介石代表」，而不是驅逐「中華民國」，因此，他揣測未來台灣局勢改變，新政府如果明白宣示其管轄權僅限於台灣，則台灣可能比較容易獲聯合國特別機構接受。
民進黨政府的政策與楊西崑的「國際觀」較一貫，馬英九再偽裝仍難掩「聯中併台」，企圖出賣台灣主權的過客「租界」心態，比楊西崑當年的台灣主體意識還不如。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>富國強兵的迷思</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-31/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-31/</guid>
      <description>沈潔
中國號稱「崛起」，卻是一個極度不正常國家。美國國防部報告中國建軍，發展長程飛彈、潛艇及軍機，已經超過周邊安全所需。它軍事科技已很先進，但人民仍普遍貧困，民生物資品質低劣，出口的食品乃至牙膏竟帶毒素。
它標榜「和平崛起」，也高喊「富國強兵」，這並沒有錯，但中國如何定位富國強兵是問題，而只求富國強兵，人民擺在那裡更是問題。大清帝國末期的富國強兵，目中無人民，終無可救藥；現代中國的富國強兵，雖說還有一句「以民為本」，但「民」仍非政策焦點。
二戰結束後，美國成為世界超級強權，它以民主、自由體制，達到國富、民富、兵強的境界。舊蘇聯犧牲人民自由，走共產專制獨裁體制，但國、民都不富，只勉強達到「兵強」，卻以瓦解終。日本和歐洲古老國家循自由、民主體制，並不以「富國強兵」為目標，卻發展成為富國、裕民的國家。
中國政治走共黨專制，經濟摻雜資本主義制度，屬自成一格的雜種，兼有兩者的方便，也兼有兩者的致命傷。它的長程飛彈可以威脅美國、有能力擊落人造衛星，卻沒有能力解決嚴重的環境、水資源污染、礦廠安全、食品衛生與安全及普遍腐化的問題。
它利用廉價勞工，藉外資投入生產，大量向外傾銷，外匯存底多，表面上是國富，但這些財富卻用於建軍、強兵，而非用於富民。沿海地區靠外資投入、公營轉民營的特權自肥、特權階級腐化，有一批人可以躋身富比世的首富行列，但大部分農家仍貧無立錐之地，貧富差距比資本主義國家更嚴重。
北京獨裁統治者外無敵國卻急於強兵，內有貧困卻不知富民，勞工被剝削、農民被壓榨、社會福利蕩然無存，這不是強國現象。中國政治體制僵化，經濟虛腫失衡，政策失控，它的敵人是自己，而不是外國。以民為本流為口號，只知「富國強兵」，一旦經濟泡沫破滅，恐難逃蘇聯命運。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>富國強兵的迷思</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-29/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-29/</guid>
      <description>富國強兵的迷思 沈潔
中國號稱「崛起」，卻是一個極度不正常國家。美國國防部報告中國 建軍，發展長程飛彈、潛艇及軍機，已經超過週邊安全所需。它軍事 科技已很先進，但人民仍普遍貧困，民生物資品質低劣，出口的食品 乃至牙膏竟帶毒素。
它標榜「和平崛起」，也高喊「富國強兵」，這並沒有錯，但中國如 何定位富國強兵是問題，而只求富國強兵，人民擺在那裡更是問題。 大清帝國末期的富國強兵，目中無人民，終無可救藥；現代中國的富 國強兵，雖說還有一句「以民為本」，但「民」仍非政策焦點。
二戰結束後，美國成為世界超級強權，它以民主、自由體制，達到國 富、民富、兵強的境界。舊蘇聯犧牲人民自由，走共產專制獨裁體制 ，但國、民都不富，只勉強達到「兵強」，卻以瓦解終。日本和歐洲 古老國家循自由、民主體制，並不以「富國強兵」為目標，卻發展成 為富國、裕民的國家。
中國政治走共黨專制，經濟滲雜資本主義制度，屬自成一格的雜種， 兼有兩者的方便，也兼有兩者的致命傷。它的長程飛彈可以威脅美國 、有能力擊落人造衛星，卻沒有能力解決嚴重的環境、水資源污染、 礦廠安全、食品衛生與安全及普遍腐化的問題。
它利用廉價勞工，藉外資投入生產，大量向外傾銷，外匯存底多，表 面上是國富，但這些財富卻用於建軍、強兵，而非用於富民。沿海地 區靠外資投入、公營轉民營的特權自肥、特權階級腐化，有一批人可 以躋身富比士的首富行列，但大部份農家仍貧無立錐之地，貧富差距 比資本主義國家更嚴重。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>脫冷戰與脫內戰</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-18/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-18/</guid>
      <description>沈潔
世界衛生組織拒絕把台灣入會案列入議程，表面上台灣受到挫折，實際上卻是向目標邁進一步。這場入會奮鬥與當年中國要取得聯合國代表權的過程相當類似。
失去中國本土的國民黨政府，佔據台灣，也佔據聯合國的中國席位。
蘇聯和共黨集團從一九五一年便要求「恢復中華人民共和國在聯合國的正當權利」，美國及友邦即採取暫不討論的策略應付，每年通過決議案拖延。剛開始因中國介入朝鮮，對聯合國作戰，被聯合國譴責為侵略者，美國辯稱中國沒有資格進入聯合國，還能取得大多數支持，但年年拖延，支持國便趨潰散。一九六○年的不討論案表決結果已成四十二票對三十四票的接近比數。
一九六一年，美國調整策略，提出重要問題案，認定排除現有會員國需要三分之二多數同意，其重點從排拒中國轉為反對排斥國民黨政府。因為反共浪潮與冷戰思維，美、蘇各擁有投票集團，但這項策略所得到的支持也是每況愈下，十年之間翻盤，在一九七一年以五十五票支持五十九票反對，國民黨政府的「中國席位」終不保。
美國的冷戰思維，和蔣介石與毛澤東勢不兩立的內戰思維，使聯合國的「中國代表權」爭鬥二十二年才告解決，蔣介石失敗，台灣在錯誤的內戰思維下受犧牲。
現在不但冷戰早已結束，國共內戰的主角均已作古，國民黨政權不再，新起的台灣本土政權與中國內戰毫無瓜葛，既不主張對中國本土有主權，也不認為中國對台灣有主權，在國際社會並非與中國競爭，而是尋求共存。問題在中國仍以內戰心態，脅迫其他國家打壓台灣參加國際社會的權利。
以冷戰心態排斥中國進聯合國是錯誤，以內戰心態排斥台灣進國際組織也是錯誤。中國在世衛組織用當年美國排斥中國進聯合國的手法排斥台灣，其支持者也將隨台灣不斷叩關而減少。美國、中國和其他國家，應揚棄過時的冷戰和內戰心態，務實的接受「和平共存」之常態，把台灣納入國際社會。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>擺脫冷戰思維與內戰思維</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-16/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-16/</guid>
      <description>擺脫冷戰思維與內戰思維 沈潔
世界衛生組織拒絕把台灣入會案列入議程，表面上台灣受到挫折，實 際上卻是向目標邁進一步。這場入會奮鬥與當年中國要取得聯合國代 表權的過程相當類似。
失去中國本土的國民黨政府，佔據台灣，也佔據聯合國的中國席位。 蘇聯和共黨集團從一九五一年便要求「恢復中華人民共和國在聯合國 的正當權利」，美國及友邦即採取暫不討論的策略應付，每年通過決 議案拖延。剛開始因中國介入朝鮮，對聯合國作戰，被聯合譴責為侵 略者，美國辯稱中國沒有資格進入聯合國，還能取得大多數支持，但 年年拖延，支持國便趨潰散。一九六０年的不討論案表決結果己成四 十二票對三十四票的接近比數。
一九六一年，美國調整策略，提出重要問題案，認定排除現有會員國 需要三分之二多數同意，其重點從排拒中國轉為反對排斥國民黨政府 。因為反共浪潮與冷戰思維，美、蘇各擁有投票集團，但這項策略所 得到的支持也是每下愈況，十年之間翻盤，在一九七一年以五十五票 支持五十九票反對，國民黨政府的「中國席位」終不保。
美國的冷戰思維，和蔣介石與毛澤東勢不兩立的內戰思維，使聯合國 的「中國代表權」爭鬥二十二年才告解決，蔣介石失敗，台灣在錯誤 的內戰思維下受犧牲。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>解讀二加二公報</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-10/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-10/</guid>
      <description>沈潔
美、日外交及國防部長會談公報措詞的增減變化，只有依其功能及地區安全環境的演變來解讀才有意義。這項被簡稱為「二加二」的雙邊高層安全會談，過去幾年已經成為因應中國「崛起」的重要機制，它的議題主要是針對中國的動向。
因應中國「崛起」，美、日一致採取兩手策略：一方面以武力嚇阻，另一方面採取政治與外交手段影響中國，把中國帶向良性、建設性發展。武力嚇阻不會改變，但誘導中國扮演負責任角色的外交手段，便會有賞罰的變化。
兩年前的美、日「二加二」聯合公報，把台海和平列為雙方共同戰略目標，實際上是把雙方相同的外交政策原則共同表達，也把日本原來隱含的意向，較明確的表述，雙方都可以說「政策」沒有改變。今年台灣議題非重點，公報不再列入此項聲明，而對中國承擔國際責任多所鼓勵，也可說政策未變。
如此微妙變化就是美、日旨在影響中國政策路線的操作。兩年前雙方在中國通過「反分裂法」之前討論台海議題，並決定公開把它列為共同戰略目標，主要是針對中國不顧美、日及其他國家關切，蠻橫要制定「反分裂法」而來，這是對中國不負責任的走向亮出黃燈。
過去一年，北韓問題是焦點，中國對北韓施加壓力，安排六方會談設法解決核子武器問題，這些作為符合美、日利益，也屬於建設性角色。「二加二」對中國這種積極性作為亮出綠燈。
外交操作未必能誘導中國走向和平與負責；嚇阻武力的維持更加必要。從這個角度看，台灣軍購案長年冰凍，削弱對中國嚇阻力量，美國在台協會台北辦事處長楊甦棣在「二加二」會談結束，便出面表示關切，並非完全巧合。軍購案延宕不決，使美國質疑台灣的自衛意願。美國擔心台北誤解美、日對台海和平的承諾，而放棄自己的責任，導致軍事均勢嚴重失衡，徒然增加台海衝突的危機。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>解讀美日公報</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-07/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-07/</guid>
      <description>解讀美日公報 沈潔
美、日外交及國防部長會談公報措詞的增減變化，只有依其功能及地 區安全環境的演變來解讀才有意義。這項被簡稱為「二加二」的雙邊 高層安全會談，過去幾年已經成為因應中國「崛起」的重要機制，它 的議題主要是針對中國的動向。
因應中國「崛起」，美、日一致採取兩手策略：一方面以武力嚇阻， 另一方面採取政治與外交手段影響中國，把中國帶向良性、建設性發 展。武力嚇阻不會改變，但誘導中國扮演負責任角色的外交手段，便 會有賞罰的變化。
兩年前的美、日「二加二」聯合公報，把台海和平列為雙方共同戰略 目標，實際上是把雙方相同的外交政策原則共同表達，也把日本原來 隱含的意向，較明確的表述，雙方都可以說「政策」沒有改變。今年 台灣議題非重點，公報不再列入此項聲明，而對中國承擔國際責任多 所鼓勵，也可說政策未變。
如此微妙變化就是美、日旨在影響中國政策路線的操作。兩年前雙方 在中國通過「反分裂法」之前討論台海議題，並決定公開把它列為共 同戰略目標，主要是針對中國不顧美、日及其他國家關切，蠻橫要制 定「反分裂法」而來，這是對中國不負責任的走向亮出黃燈。
過去一年，北韓問題是焦點，中國對北韓施加壓力，安排六方會談設 法解決核子武器問題，這些作為符合美、日利益，也屬於建設性角色 。「二加二」對中國這種積極性作為亮出綠燈。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聖火路線 政治路線</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-03/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-03/</guid>
      <description>沈潔
中國以奸詐當聰明，濫用奧運會主辦國權利，企圖以「聖火」過境宣傳台灣是中國一部份，這是下流、幼稚的行為，台灣正可以藉此引起國際社會注意，以行動證明台灣是主權國家，中國管不著。
北京當局凡事政治掛帥，無時無刻不想利用機會矮化台灣的主權地位，製造台灣是中國一部份的假象。這次公然違規以聖火兩度過台灣而不入，曲折飛航，最後才經過台北飛港澳，並厚顏宣傳台北是「中國境內第一站」。
既然中國以政治干預體育，想達成其政治目的，台灣當然有理由反擊，證明其荒謬。如果中國不改變聖火路線，不取消所謂「中國境內」之宣傳，台灣必須拒絕聖火過境，讓「中國境內」第一站的鬼話破功：台灣不同意，聖火便休想來，這就證明台灣並不是中國的一部份。
國民黨的權貴政客對台灣被納入「中國境內」，居然還大表歡迎，有人還夢囈似的要民進黨要有「信心」，其實民進黨堅拒台灣被矮化才是信心的表現。主權的維護是一場聖戰，不能濫用「信心」掩飾出賣國家主權的行為。當年蔣經國堅持「三不」，在他身邊當小廝的人，為什麼沒勸他要有信心？施琅集團在中國折腰叩頭，信心又何在？
我們希望國際社會，特別是美國，能制止中國對台灣的無理打壓，但如果美國及國際社會無法制止中國的野蠻行為，台灣只有自己採取主權國家應有的對策，這一點美國應理解與支持。
美國既然承諾保障台灣安全，提供台灣防衛所需的武器，那就表示台灣對中國的武力侵犯可以還手。但在和平鬥爭的層次，美國對中國外交封殺與政治打壓台灣不應視若無睹，更不應該指責台灣以政治、民主的和平手段反擊中國。台灣不能接受打可以還手，罵卻不能還口的不公平遊戲規則。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日、台制憲 應同病相憐</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-04-25/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-04-25/</guid>
      <description>沈潔
在制憲與「正名」問題上，日本和台灣情屬同病，實應相憐。
日本處境優於台灣，它有制憲的問題，卻沒有「正名」的問題。日本沒有特別國號，別人叫它日本，它自己也叫日本。
不像台灣，憲法上有國號，卻不能用；別人都叫它台灣，自己叫台灣卻被認為是「挑釁」。
日本為什麼需要新憲？日本首相安倍的理由很簡單：這部憲法不是日本人民依自由意志制定，而是在軍事佔領下，由美國擬定交日本接受。因為憲法是國家基本大法，代表全國人民共同意志與契定，即使新的憲法與舊憲法大同小異，也應該由人民在獨立自由意志下自己認同與制定。
台灣命運更差：它被強迫接受一個外來、流亡政權所制定，與台灣不相干的憲法，它不但不是台灣人民所制定和認可，內容也不適合台灣使用。
在全球化與和平競爭的新世代，台灣需要一部能提高效力與競爭力，經二千三百萬人民共同參與制定的新憲法。在民主與自由意志的原則下，台灣比日本更有理由制定新憲。
強加在台灣人民頭上的舊憲法，已由台灣依民主憲政程序七度修改，與中國無關，也無中國人民參與，只是礙於國際強權及內部舊勢力而有所妥協，未能正名，但它已是只適用在台灣的憲法。日本勇於尋求擺脫美國捉刀的憲法，台灣人民更應該有制定國家新合約的權利，即使要沿用舊國號，也要人民公認。
台灣特有的「正名」問題，陳水扁總統決定用台灣名義申請加入世界衛生組織，不但不是非份要求，而且是有例可循。一九七一年八月，美國與友邦磋商處理聯合國「中國代表權」問題，有些國家主張用「台灣」的名稱代替「中華民國」。國務院怕生枝節，不肯改動，指令外館說明，「依聯合國正常作法，應使用當事國自己使用的名稱。」
當年國、共兩政府都主張「代表中國」，美國還與國民黨政府有外交關係，它「尊重」蔣介石使用「中華民國」並非意外。
但現在台灣政府並不主張「代表中國」，而美國與中國都稱台灣為台灣，那「依聯合國正常作法」，對台灣正名更應尊重。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣論述國家地位的機會</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-04-19/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-04-19/</guid>
      <description>沈潔
台灣參加國際組織的模式，都是委曲求全，不三不四，無視國際組織憲章規定，以致在實質上無進展，對國家地位的宣示也無幫助。這些荒謬的模式，最顯著的是「重返聯合國、台灣代表權」，和以「台灣衛生體」作為世衛組織觀察員。
聯合國以國家為會員，台灣既無會籍，也未以國家地位申請入會，自然沒有「重返」，也沒有「代表權」的問題。世衛組織成員也以國家為單位，但主管基本人道、人權和人類共同健康福祉問題，政治性質最低，台灣委屈只求作為觀察員，但在中國霸道壓力下，既然被拒十年，當然應改弦更張，依憲章規定以國家地位申請成會員才是正路。
因為台灣從未申請參加以國家為要件的國際組織，國際法學者認為台灣是否「國家」的問題尚未發生。這次陳水扁總統決定以台灣名義，申請參加世衛組織為會員，台灣國家定位問題便明確提上檯面。在台灣國家正常化發展中，這是意義重大的一件事。
論入會難度，世衛組織對所有國家開放，而且沒有否決權問題，新會員只需過半數同意即可，比參加聯合國的障礙低，最重要的還是要取得足夠支持票。中國在程序、辯論上設法封殺屬預料中事，但台灣應在道德、人權、法理的基礎上，強力陳述台灣入會的權利和對各國的共同利益。
中國可能以台灣不是「國家」，不合憲章規定為由，反對台灣入會，但這項理由正好提供台灣論述國家地位的機會，反駁中國的謬論。美國在世衛組織反對巴勒斯坦解放組織入會的辯詞，對台灣論述有利：它引用蒙地維多條約規定國家之四要素，人民、領土、政府及國際關係能力，論定巴解既非國家，也非政府，因此不合入會規定。但美國政府在法律上以國家地位對待台灣，也不能否定台灣具備國家的要件，在道德與法律上，它沒有理由反對台灣入會。
台灣應編輯美國有關台灣的法律、外交文件，配合台灣民主化和國家定位的論述，分發給各會員國，即使入會申請仍受挫，在宣示國家定位方面卻向前一大步。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>駐美代表新使命</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-03-30/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-03-30/</guid>
      <description>沈潔
從台灣主體意識的發展而言，陳水扁總統任命吳釗燮出任駐美代表，具指標性意義：從一九四五年日本撤離台灣算起，經過四十三年，第一位台灣人出任總統，過了五十五年，本土政黨首次執政，和第一位台灣人出任外交部長，但過了六十二年，才有第一位台灣人當駐美代表。
為什麼駐美代表更難產？常被引用的原因是台灣人沒有經驗。外交部用人傳統，有明顯派系運作，加上國民黨的屬性，對美外交一向掌握在蔣家親信之手，更非台灣人所能參與。考入外交部的台灣人都被優先派駐非洲、中南美洲，與對美政務無緣。
外交經驗被當作神秘的專長，而民進黨致力政治經營，對涉外事務較少耕耘，致把經驗的重要性無限放大，實際上以外交系統由台北嚴格操控的運作方式，駐外代表奉命行事的傳話角色，並不需要什麼特別經驗。
民進黨政府以國民黨籍外交官出任駐美代表，借重其經驗和便於與偏國民黨的僑社打交道，是兩個共同原因。經驗或有助於他們與美方正式溝通，但他們「泛藍」色彩並無助於僑社的和諧。國民黨僑社存在嚴重矛盾心態：任用他們的人，他們不領情、要批判、要抵制；任用民進黨的人，他們又感痛失重鎮，外交被「綠化」。
吳釗燮的使命，對泛藍僑社同樣難有作為，但對美國政府、國會、輿論及智庫的溝通，卻可能使美方更能瞭解台灣政治情勢、民進黨的想法和民間多元的觀點。非民進黨外交官可能勝任忠實轉達雙方立場，但因成長背景特殊，未必能為民進黨政策及理念辯護，也未必能反映台灣人民的期望。
在中國以「反分裂法」片面把台灣定位為其領土，把台灣必要的改革宣傳為台獨，誤導美國國會及輿論之際，吳釗燮對中國之霸道、台灣的對策和多數台灣人民的期盼，瞭若指掌，使他更合適與美國各界溝通。台灣主體意識的說詞，對民進黨政策的詮釋，可能超出職業外交官的心與力，由吳釗燮挑起駐美重擔是適時適才適所的決定。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>虛構的民族意識</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-03-23/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-03-23/</guid>
      <description>沈潔
國際媒體引用中國人的「國罵」，報導副總統呂秀蓮參選總統候選人提名的新聞，雖不無可議之處，但呂秀蓮強烈反應，怒斥該媒體違反新聞倫理，要求更正，卻有待商榷：第一，搞錯對象；第二，批錯主題；第三，墮入中國人封建觀念的圈套。
呂秀蓮如非台灣主體意識堅強，被中國恨之入骨，她參選總統候選人提名，根本不會受國際媒體注意。國際媒體為吸引人，習於從矛盾、衝突的角度切入，而此項報導也點明那是中國的觀點，呂秀蓮應該反批的是中國，而不是媒體。
呂秀蓮要競選台灣國，或「中華民國」總統，而不是競選「中華人民共和國」主席，她要向台灣這個「國家」的人民負責，而不是向一個虛構的、包山包海的「民族」負責，這是現代國家、社會的最基本原則。現代政治人物，要談的是「國家利益」、「人民福祉」，而不是「民族利益」。我們沒聽英國人或美國人說要維護安格魯薩克遜民族的利益。
台灣不是中國一部份，中國當然不能「罵」呂秀蓮是「中國的敗類」，只能莫名其妙的「罵」她是「民族的敗類」。被國、共洗腦慣的人不知不覺把自己當「中華民族、炎黃子孫」的「拜猿教」徒，一聽「民族敗類」便覺「慚愧」。其實，「中華民族」是政治杜撰之詞，而非人類、文化學上的「民族」；而且，即使呂秀蓮是漢族，沒有台灣原住民的血統，她也沒有理由向「外國漢族」效忠，她只有對台灣國民負責。
對懷抱台灣主體意識者，中國常用的「國罵」還有「千古罪人」、「歷史罪人」、「數典忘祖」。這些帶封建觀念的成語，常使「背書人」上當。現代國家的政治人物，要向選民負責，並不是向虛無、古人的歷史圖騰交代。
台灣與中國即使大部份人都有漢族血統，但已各成一國，中國存心併吞台灣，把「國家」與「民族」混淆，把現代與歷史糾纏，把虛構當事實，正是中國對台灣宣傳統戰的慣技。呂秀蓮對中國的圈套沒有警覺，未以台灣主體意識及現代國家觀念反擊中國虛構的「民族意識」，致陷入中國設定的框架難以自拔。（作者為自由作家 ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阿扁的毛語錄</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-03-08/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-03-08/</guid>
      <description>沈潔
如果毛澤東還在世，他可能要控告阿扁「抄襲」他的語錄；阿扁提出的台灣「四要一沒有」，是毛澤東「句型」的翻版。
毛澤東在一九三八年便稱台灣戰後應「獨立」。一九七二年，中國與美國奉為圭臬的「上海公報」，更出現「三要」的毛語錄：「國家要獨立，民族要解放，人民要革命，這是不可抗拒的歷史潮流。」阿扁的「台灣要獨立」和老毛的「國家要獨立」有異曲同工之妙。
既稱為「國家」為什麼還「要獨立」？很顯然的，毛澤東並不是指「國家」要「宣佈獨立」，而是要免於受他國支配、壓迫、指使，要享有平等權益。因為他接下去還有一句話：「所有國家，不論大小，應一律平等，大國不應欺負小國，強國不應欺負弱國。」
阿扁的「台灣要獨立」，下文「台灣是主權獨立在中華人民共和國以外的國家」，說明雙方已經是「一邊一國」，其意並不在需要「宣佈獨立」，而是要爭取台灣作為主權國家的「獨立性」。老毛之所以說「國家要獨立」，因為冷戰時代東歐「國家」徒有「國家」之名，卻受蘇聯支配，無平等、獨立之實。
依民進黨定位，台灣是「國家」，與中國、中華人民共和國無涉，但「獨立性」較缺是事實。中國霸權壓迫，美國說三道四，台灣權益備受損害。台灣雖沒有「宣佈獨立」的必要，但要爭取國家平等、生存與發展的權利。中國和美國應再體會「上海公報」的另一句話：「那 有壓迫，那 就有反抗。」阿扁說「台灣要獨立、要正名、要新憲、要發展」，就是對美、中無理壓迫的反抗。
阿扁在不同時空條件下，作出「四不一沒有」的錯誤承諾，損害台灣國家權益，結果美國以此相約制，中國飛彈威脅有增無減，更訂「反分裂法」對台灣主權作片面法律併吞，而台灣外來政黨權貴不但有「終極統一」之論，且爭相「回」中國賣台，台灣主體意識被打壓和麻痺。「四要一沒有」應取代「四不一沒有」以扭轉政治辯論的傾斜，增強國家認同，保障「台灣獨立」。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>屠島幫兇</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-02-27/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-02-27/</guid>
      <description>■ 林尤超
二月二十二日自由廣場沈潔指出「當年事件，國民黨屠殺人民時，美國政府見死不救，也難逃道義責任」；以及二十五日李筱峰專欄「軍隊在基隆登陸，就不分青紅皂白對著正在碼頭工作的工人一陣掃射…」。
筆者引述一段史料略加補充：
根據中國江蘇社會科學院歷史研究所丁永隆、孫宅巍兩位教授合著的「南京政府崩潰始末」（台北巴比倫出版社出版）對二二八的描述：「國民黨整二十一師在美國軍艦、飛機的護送下，陸續趕抵臺灣…（參考中美關係資料彙編第一輯第九四四、九四五頁），先頭部隊第四三八團在船隻尚未靠岸時，即向岸上的群眾開火，很多人被打得頭破腿斷、肝腸滿地，甚至孕婦、小孩也不能倖免…」。換言之，一九四七年三月八日屠島，美國政府並不是見死不救，而是根本一開始就在護航把風，擔任共犯；蔣軍也不是上岸後才開始殺人，而是尚未靠岸就開火。
該書另外引述「南京國民政府監察院檔案」（現存於中國第二歷史檔案館）：記錄「無辜民眾橫被槍殺，將屍首拋入海中，或放棄田野者，為數在五萬人以上。」這是一個重要參考數據。阿彌陀佛。
（作者為早期民進黨外省人黨員）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>228 美國欠台灣道義責任</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-02-22/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-02-22/</guid>
      <description>沈潔
要瞭解台灣政治，不能不瞭解「二二八」事件所造成的超級政治地震。尼克森到一九七二年還說他不知道「台灣獨立運動」是什麼名堂；布希政府官員對台灣本土政權與中國劃清界線的措施，還在喊「不支持」。原因之一，他們並不瞭解「二二八」事件對台灣人所造成的歷史傷痕。
就此而言，華府主流智庫「布魯金斯研究院」二十二日舉行「二二八事件政治意涵」研討會，將有助美國學界對台灣主體性及國家正常化之訴求的瞭解。畢竟「二二八」事件是台灣獨立運動的開始，也是當前台灣政治的重要分水嶺。當年事件，國民黨有屠殺人民的責任，美國政府見死不救，也難逃道義責任。
國民黨把事件責任推給陳儀，現在又企圖編造歷史，輕描淡寫，認為事件只是「語言隔閡引起誤會」，全無反省認錯的誠意。緝查私菸只是導火線，國民黨貪污無能，壟斷政治、經濟機會，民怨日深，才是抗暴的主因。
蔣介石支持陳儀，派兵進行大屠殺，稱他為元凶並不為過。且當時中國內戰已啟，非蔣下令，豈可能調兵台灣？何況軍隊進行屠殺之際，蔣在中央常會還表示支持陳儀所作所為。最後他殺陳儀並不是因為「二二八」事件，而是因為陳儀要叛蔣投共。
事件發生之後，台灣知識份子分頭奔走，向美國駐台北領事館求援：第一，請美國促蔣介石不要派兵來台。第二，請美國領事館向全世界傳播事件的真相。第三，請美國促聯合國託管台灣，切斷台灣與中國的政治、經濟關係，直到台灣獨立。第四，促蔣介石派大員到台灣調查及解決問題。
他們指責美國把台灣交給中國佔領統治是一大錯誤，並且希望美國協助尋求聯合國干預。但美國領事堅守領務職責，不介入「兩個中國人族群的衝突」。美國大使司徒雷登只向蔣介石轉達過派員調查的要求，及事後親自交付美國對事件的調查報告。
前美國在台協會理事主席卜睿哲認為，美國當年至少可以促蔣介石不要派兵鎮壓，及直接促陳儀與台灣人民代表談判。但美國選擇束手「中立」，造成更大悲劇，不能說沒有道義責任。
六十年過去，當年屠殺人民的政權已被人民用選票淘汰，當家作主的台灣人民仍寄望美國承認及保障這個新興民主國家。回顧過去，美國曾忽視正義，錯失一次機會，展望將來，美國應還台灣人民一個遲來的正義。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美國的政策矛盾</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-02-15/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-02-15/</guid>
      <description>沈潔
美國國務院表態，「不支持」台灣國營企業正名；「美國不支持台灣當局管轄下的實體改變其專門用語。」既然說這些實體是在「台灣當局」管轄下，卻又說「不支持」台灣更改不正確的「術語」，十足暴露美國政策矛盾，和為表態而表態的荒謬。
國務院的評論蓄意避免用改「名」，而用比較含混的terminology，其意義指「術語」、「專門用語」或「專門名稱」，重在「技術性質」。因為台灣正名的對象是含有「中國」、「中華」字眼的機構，美國把這些機構的舊名稱當作是「商標」之類的特定詞，與「國家」、「國號」無關。
台灣對公營企業正名，屬內政事務，美國也不認為是改變「國號」，自然無涉陳水扁總統的「四不」保證。因此，經港台記者催問，國務院才重彈美國「不支持」之舊調，其主要目的在對中國表態。台灣「國營」企業正名，美國能支持當然很好，「不支持」也不礙事，台灣要建構正常主權國家地位，如果美國一聲「不支持」、台灣便止步，那還算什麼主權國家？
在美、台關係演變過程中，美國用「不支持」來表述其特定政策，已有三十幾年歷史。一九七一年，季辛吉訪問北京與周恩來進行一連串會談，周一再質疑美國幕後支持「台灣獨立運動」。季辛吉表明美國政府「不支持台灣獨立運動」，如果周有美國政府機構或官員「支持」台灣獨立運動的證據，可以知會他，他一定制止。
季辛吉承諾「不支持」的定義很清楚，美國只是束手旁觀，不鼓勵，也不反對。一九九七年，柯林頓政府為改善與中國關係，把美國「不支持」的對象改為「台灣獨立」，有人認為柯林頓作不必要的讓步，但其「不支持」的用語依舊，用語不清的是「台獨」。
在日本放棄主權的基礎上，台灣人民以民主演變建構正常國家，與美國所珍惜的民主價值正相符合，美國屈從中國立場，對台灣若干政策採取「不支持」態度，實不符其立國精神，美國政府應早日重新檢討政策，尊重及承認台灣民主演變的權利與結果。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不能改也不能用的國號</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-02-02/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-02-02/</guid>
      <description>沈潔
國安會秘書長邱義仁提醒國人，要面對台灣「國號」在國際間「不能改也不能用」的窘境。但更嚴肅的是如何突破困境，營造至少「不能改，但可以用」，或「不能用，但可以改」的新條件。
要創造如此新條件，一方面需凝聚國家認同，另一方面要突出國際社會的不公與荒謬。如果國家認同有更高共識，則國際社會的荒謬便更加鮮明，困境較易突破。
過去台灣國家認同的爭論，焦點陷入國、共設計的「統獨」圈套，這個圈套隱藏一個錯誤前提：「台灣是中國的一部分」。在這個錯誤前提下，台灣才有從中國獨立，或與中國「統一」的問題。
要凝聚台灣國家認同，應該以兩個問題取代這個錯誤爭論：第一、台灣是不是中國或「中華人民共和國」的一部分？終戰的舊金山和約只規定日本放棄台灣主權，並沒有規定台灣歸「中國」或「中華人民共和國」所有，就此而言，台灣人民應可有一個最低共識︰台灣在法理上與事實上，並非「中國」或「中華人民共和國」所有。
第二，台灣是不是一個國家？在台灣的政黨和政治人物，如果不認為台灣是一個國家，那他們還有什麼資格參選「總統、副總統」？
如能先建立台灣是主權國家，並非是中國一部分的共識，則國號便較具彈性。台灣有正名運動，一方面固然有感情因素，但更重要的是因中華人民共和國堅稱中華民國已經被它「繼承」，台灣的舊國號已經不能用，國際社會不承認。
中華人民共和國不論法理或事實，對台灣均無主權，但它全力封殺台灣國際地位，企圖移花接木，「繼承」台灣主權，美國主導舊金山和約，明知台灣法律地位不屬於中國，卻屈從北京勒索，排斥「中華民國」，又不顧民主原則，威脅台灣「不能」正名，把台灣逼進Catch22的不可能之境。
台灣現狀就是獨立主權國家，不承認如此事實，錯在國際社會。台灣對外工作，應突出國際社會的錯誤、矛盾與荒謬立場，美國既認為維持現狀有利於穩定，就應承認台灣現狀國號，否則台灣別無選擇，只能制憲正名，突破「雙不」封殺，以免被中國併吞。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>流氓國家挑釁美國</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-01-25/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-01-25/</guid>
      <description>沈潔
幾個流氓國家，乘美國之危，正分別對美挑釁：北韓進行核試，逼美國進行雙邊會談；伊朗揚言要進行核子方案，而且進行飛彈試射；中國則毫無預警的試射衛星殺手，擊毀它自己的低空氣象衛星。
三項挑釁以中國發展衛星殺手的衝擊最大。它直接挑動美國軍事上最敏感的神經，影響美、中關係走向，也暴露中國內部領導層的路線與穩定問題。
美國情報測知中國試射衛星殺手後，立即協調日本、南韓、澳洲、加拿大向中國抗議，但事隔十天，中國仍無說明。為什麼？白宮國家安全顧問哈德利揣測，胡錦濤可能不知情。這種說法是替胡解套，但解放軍敢如此獨斷，形同胡失控，或解放軍蓄意破壞胡的親美路線，其後果都一樣嚴重。
其實，中國軍方觀察波灣及阿富汗戰爭，深知太空對現代戰爭之重要性，和美國在太空情報、通訊及作戰所佔的絕對優勢，其刊物公開討論發展衛星殺手，以制約美國。胡錦濤身兼軍事委員會主席，如此挑釁行動，軍方把他蒙在鼓裡，未免不可思議。中國是在玩兩面手法。
美國裁軍專家有人認為，中國目的可能在逼美國談判太空軍備管制，因此，美國適當的反應是「對話」，讓中國瞭解美國的反飛彈計畫前途仍難料，即使順利進行也要相當時日。
但中國如此神秘試射衛星殺手，只給「中國威脅論」提供一個最確鑿的終結證據；中國建軍絕非以「自衛」為滿足，其「崛起」有打破現狀、打破地區均勢的後果。
中國玩兩面手法，美國也會玩兩面手法。華府對中國疑心未去，面對如此挑釁，其反應不會只是示弱的「對話」，而會採取對應措施，強化美國太空衛星的安全與發展，並更嚴格管制科技輸出中國。
雷根總統以「星球戰爭」方案，把蘇聯捲入軍備競賽，拖垮蘇聯。中國要消除「中國威脅論」，就是怕成為美國假想敵，捲入軍備競賽。儘管中國經濟條件比當年蘇聯為佳，但畢竟還是脆弱，如衛星殺手觸發軍備競賽，美、中關係將生質變，中國將自毀經濟發展。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>借鑑紐約時報</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-01-18/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-01-18/</guid>
      <description>沈潔
美國媒體專業規矩，因編採人員疏忽造成的錯誤，媒體都會坦然更正；如果是虛構、編撰故事，甚至只是杜撰引句，負責編採人員便要被炒魷魚。媒體老闆和伙計都要維護媒體最重要的資產和存在的理由：信用。
紐約時報每天平均六則的「更正」欄，突出他們認真、負責的態度。這些更正內容，林林總總，有人名拼音錯誤，數字錯誤，當事人身份、職銜錯誤，張冠李戴，年齡、年份錯誤、性別錯誤和文圖不符。在「差不多」和「馬馬虎虎」當令的社會，這可能都是「無傷大雅」之錯，但在以信譽為重的社會，訂正錯誤卻是必要的責任。
以紐約時報最近刊出的一些更正，可以看出他們追求「事實」與「正確」的嚴肅態度。它報導參加福特喪禮的貴賓包括「前」參議員艾倫，事後更正，艾倫任期星期三中午才屆滿，他在星期二參加喪禮時還是「參議員」。它「更正」一個明顯的錯誤︰二○○七年第一個出生的美國嬰兒體重，不是「七點五盎斯」，而是「七點五磅」。它訂正國務卿萊絲並非史丹福大學校友，而是丹佛大學與聖母大學畢業，當過史丹福大學教務長。它更正福特遷居加州是一九七七年，而不是一九七六年。它更正在二○二○年，中國人口男性估計將比女性多五千萬人，而不是多五億人。
紐約時報的「更正」專欄，副題「列為紀錄」，旨在指出事實，以免無心之錯被以訛傳訛，或造成偏頗之論。媒體自我要求如此嚴格，自不會憑空杜撰烏龍，也不會容許政客毫無事證的「爆料」；如「爆料」無市場，政客自然收斂，社會亂象減少。
媒體有採取特定立場的言論自由，但沒有依自己立場製造假新聞的自由。媒體在民主社會的價值，在客觀報導事實，和就事實作理性討論，絕不是以炒作烏龍，欺騙民眾，製造紛爭，破壞社會互信為能事。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>從Nifong看司法獨立與公正</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-01-10/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-01-10/</guid>
      <description>沈潔
在戒嚴統治時代，台灣司法不但不獨立，也不公正，其性質和現在中國的體制一樣，只是獨裁者統治工具，政治干預司法獨立判決，在一般司法案件，則是司法黃牛橫行。司法之腐化莫此為甚。
民進黨執政，司法獲得獨立，但司法人員心態卻未調整，以致產生司法獨立而未公正的偏差。司法公正有賴司法人員嚴守法律規定，採取同一標準，以冷靜、持平的心態處理司法案件，不能以個人偏見、立場任事，將司法獨立當特權加以濫用。
比較最近美、台幾件司法案，台灣司法人員的言行，實與民主時代應有的規範相去太遠。以起訴杜克大學曲棍球隊隊員被控強暴案而名噪一時的北卡羅萊納州檢察官尼馮（Mike Nifong）為例，因為對媒體的談話及作為有違常規，上個月28日，北卡羅萊納州法曹協會（法官、檢察官、律師強制入會）指控尼馮在本案的作為違反專業倫理。
法曹協會的控狀洋洋灑灑達十七頁，對尼馮違反四大行規指證歷歷，並摘錄一百多則他對媒體發表的言論以為佐證，包括指稱被告為「小流氓」；「我相信確有強暴行為」；「如果沒有被控告，也沒有做錯事，為什麼要請律師？」且他早知醫生根據原告的陳述，指被告沒有使用安全套，但在ＤＮＡ檢查未發現任何一名球員之分泌物後，存心誤導媒體，說涉嫌者「可能使用安全套。」
他的言詞被認為違反法曹協會倫理規範的兩大項：不得作可能增強公眾對被告之譴責的言論，及對被告之品德、信譽、名聲有不當之評論，或指他們不肯合作。
尼馮的言行，在台灣司法人員間幾乎是家常便飯。這次台灣司法對第一夫人起訴，對總統姻親判刑，表現司法獨立，但司法人員言行卻不公正。例如法官引「莊子」學說，把古代法律哲學與現行法律混為一談。例如檢察官在法庭作政治演說，而法官也不知制止。例如法官不就法律說明裁定理由，卻在法庭上說「夢」話。例如有情緒崩潰問題的人，還可以繼續當檢察官。
如果司法人員荒謬言行及心態不調整，不能以同樣標準公正執法，那將難免被質疑司法獨立只是對付民進黨而言，它並沒有從國民黨魔掌中獨立出來。司法要獨立與公正，對維持社會秩序與公義才有意義。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
