<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>王景弘 on 沈潔 - 資深新聞工作者</title>
    <link>https://shenjiah.github.io/tags/%E7%8E%8B%E6%99%AF%E5%BC%98/</link>
    <description>Recent content in 王景弘 on 沈潔 - 資深新聞工作者</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright notice</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://shenjiah.github.io/tags/%E7%8E%8B%E6%99%AF%E5%BC%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>「和平共存」原則萬歲</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-10-12/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-10-12/</guid>
      <description>蔡英文總統的雙十慶典致詞，今年是她任內最後一次，有些自媒或統媒大字不識，只會計算她說了幾次「台灣」，幾次「中華民國」，卻看不懂她的重點在談「和平」，而且「接受」毛澤東與周恩來的「和平共處」原則，對中國當局喊話。&#xA;除了獨裁暴君，和平人人愛。國民黨也在談和平，但那是接受中國條件，承認台灣是中國一部份，跪地求饒的假和平。那是犧牲台灣二千三百萬人民主權、自由與民主的假和平。&#xA;套用國民黨的爛話，和平嘸師父，跪下去就有。&#xA;但這種假和平，不但台灣自由人民不能接受，也不是中華人民共和國開國人物，毛澤東與周恩來所能接受。&#xA;毛家班把國民黨「革命」掉，建立「中華人民共和國」，接著介入韓戰，與聯合國為敵，受到美國圍堵，也受到蔣介石「反攻大陸」的搔擾，他們自居第三世界，外交上提出「和平共處」五原則，英文也譯成「和平共存」。&#xA;當然，中國認為台灣是它的「內政」，不適用和平共存五原則，但台灣明顯不是它的「內政」，否則它為什麼還要處心積慮，逼國際社會接受一個中國原則，「主張」台灣是中國的一部份，也要求台灣接受虛構的「九二共識，一個中國」？&#xA;民進黨與國民黨的差別，就在國民黨接受「台灣是中國內政」；民進黨主張台灣，「法號」中華民國，與中華人民共和國不相干，應該「維持現狀，和平共存」。&#xA;計算使用「台灣」與「中華民國」的次數，已經失去意義，蔡總統在不同段落，用了許多陳述，重新界定「中華民國」，把中華民國與台灣合成一體，把台灣與世界合成一體。她用的是「七十四年來」，那是中華人民共和國在中國大陸「建國」，國民黨政府流亡到台灣之後。&#xA;蔡總統談的和平，應讓國民黨無地自容，高唱「避戰」的侯友宜，更應該避門思過，自己先讀禮義廉恥，不要漏字讀成「四維禮義廉」。&#xA;當年國民黨說要「反攻大陸」，那是主動要去打人，有破壞和平的責任，那是杜勒斯要逼蔣介石同意不使用武力的原因。&#xA;「國民黨」的李登輝總統終止勘亂，也即國民黨正式宣示不再是「中國法統」，台灣已經放棄使用武力解決爭端，戰爭威脅，責任不在台灣，而是中國不放棄使用武力併吞台灣。國民黨談和平，不去要求中國放棄使用武力，而是怪民進黨不接受中國的條件投降，他們想以投降「避戰」，這種黨沒有存在價值。&#xA;國民黨殘餘要下跪接受習近平的「九二共識，一個中國」，蔡總統要「維持現狀」接受毛周的「和平共存」，高下立判。共存的和平，有它的胸襟與氣度；不接受共存，凡事武力拼死活，天下將永無寧日。不以人廢言，「毛主席」的「和平共存」原則萬歲！</description>
    </item>
    <item>
      <title>什麼是「 台獨」？</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-09-07/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-09-07/</guid>
      <description>中「共」一天到晚喊「一個中國，反台獨」，它落難台灣的雙胞胎「國民黨」轉個彎，用無中生有的「九二共識」，也是「一個中國，反台獨」，很多台灣人被他們喊到頭皮發麻，根本搞不清、也不問「台獨」是什麼碗糕。&#xA;對一黨專制的國共兩黨而言，這是不必定義的問題，他們的「堅定立場」是：我說你是台獨，你就是台獨。我說了算。&#xA;這樣被欺壓，被惡名化的「台獨」，在最新民調中「竟有」四十八趴的支持，或「只有」四十八趴的支持，而有二十六點九趴主張維持現狀，只有十一點八趴主張與中國「統一」，這到底怎麼回事？&#xA;民調主張「台獨」所佔比例不及一半，部份原因是國民黨的洗腦與高壓、中共的武力威脅，另有部份原因是有許多台灣人根本不知道「台獨」的內涵，只知道多一事不如少一事，搞台獨是有風險的事。&#xA;其實，台獨在不同時代，不同政治背景，有許多不同定義。毛澤東早在一九三六年接受美國記者史諾(Edgard Snow)訪問，便主張當時屬日本殖民地的朝鮮、台灣應「獨立」。意思明顯，脫離殖民地地位，自成國家。&#xA;但國民黨戰後代表盟國接管台灣，實行殖民統治，引爆「二二八事件」，它內戰失敗落難台灣，未待對日和約簽定便自命正統，據台灣為己有，「二二八」事件被害者或家屬，開始在海外有「台獨運動」。&#xA;台獨運動最早開始於在日本的台灣人，那是因為台灣原屬日本領土，與台灣地緣接近，台灣人已受日本教育，語言相通，而舊金山和約台灣地位未定，台灣人不滿國民黨未經民主選舉的少數統治多數。&#xA;「醬油借你沾，你卻連碟子拿走」，「乞丐趕廟公」是兩句最貼切的台灣人反黨國統治言論。&#xA;一九六０年代以後的「台獨」，定義便開始多元，主張各有不同。比較知名的是彭明敏師生的台獨，楊西崑的台獨，蔡同榮「為首」的「世界台灣獨立聯盟」。彭式台獨「台灣人民自救宣言」，在一九六四年宣佈反攻無望，一個中國，一個台灣，已經是鐵的事實，要制定新憲法，成立一個新的民主國家，進入聯合國。&#xA;楊西崑是國民黨政府的外交部次長，他在「蔣介石集團代表」被趕出聯合國後，告訴美國大使馬康衛，他曾密報蔣介石，經此挫折，台灣應公投制定新憲法，成立新政府，國號「中華台灣共和國」，宣佈與大陸上的中國毫無關係。可見國民黨、「外省人」也有台獨」&#xA;蔡同榮在美國擔任過「台獨聯盟」主席，他也因主張公投建立台灣新國家，而有「蔡公投」之名，但那在「楊公投」之後。&#xA;甘迺迪與詹森政府曾考慮「兩個中國」政策，蔣介石卻以「漢賊不兩立」排斥，到一九七一年尼克森走向「一個中國，但不是你蔣介石」，「台獨」便更加熱鬧與複雜。&#xA;國民黨在美國組織職業學生搞「反共愛國聯盟」，名為「愛國反共」，實際上是在「反台獨」，打台灣學生的小報告。台灣學生只要參加台灣同鄉會，批評政府不民主，要求改革，便打入台獨黑名單，有家歸不得。&#xA;這個時代誰是「台獨」是國民黨說了算，或國民黨小特務職業學生說了算。聲援「黨外」是台獨，代理黨外雜誌是台獨，要求解嚴是台獨，到國會遊說台灣民主化也是台獨。要求台灣民主化的美國國會議員被貼上支持台獨的標籤。&#xA;現在國民黨和中共都把話塞到美國嘴裡，說美國「反對台獨」，或「不支持台獨」，這些話都沒有正確表述美國的立場，但直到美國外交文件解密之後，美國的承諾和美國當時的定義才真相大白。&#xA;這句話始於季辛吉首次訪問北京與周恩來會談，周恩來要求美國不要支持「台灣獨立運動」，季辛吉很敏感，立刻就想到周是指剛從瑞典到美國的彭明敏，而彭是他哈佛大學研討會的「學生」，他說美國政策並「不支持台灣獨立運動」，但不排除有個別政府官員對這項運動表示同情或支持，周如果有這方面的訊息，請通報美方，他會加以制止。&#xA;季辛吉與周恩來的定義很清楚，美國政府「不支持」在美國的「台灣獨立運動」，指的是「台獨聯盟」這個組織，不涉及台灣內部的「獨立運動」，那是蔣介石自己的事。&#xA;尼克森訪問北京，就依季辛吉與周恩來已談好的協議，作正式承諾，並稱如果他控制得住官僚體系的話，將來官方不會再出現「台灣地位未定」的聲明。因為國務院法律顧問送國會的研究報告，結論是台灣法律地位未定，國務院發言人也據此宣示。&#xA;尼克森並沒有說這項結論不對，或撤消該項研究結論，只保証如果他壓得住官僚體系，以後不會再公開作此聲明。</description>
    </item>
    <item>
      <title>張旭成的「七九宣言」</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-08-31/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-08-31/</guid>
      <description>前立法委員、國安會副秘書長張旭成辭世，他在學界的成就與對台灣的奉獻，遠超過這兩個公職頭銜所代表的意義。他親歷台美關係的冷暖，一九七九年在美國國會作証，義正詞嚴宣示台灣不是中國的一部份，更是台灣人民的心聲。&#xA;國安會副秘書長不足以替他定位。他是台灣早期留美學生，從哥倫比亞大學取得博士學位後，成為中共政權成立後，美國第一代「中國通」，出版著作「人民解放軍介入文化大革命」、「中國文化大革命中的激進派與激進意識型態」，及「中國的權力與政策」，成為美國學界研究中國問題的指針。&#xA;他是「不會坐牢的台獨」。會坐牢的「台獨」是人在台灣，敢主張台灣獨立，甚至採取行動者，會有牢獄之災；在國外的台灣人，主張台灣主權獨立，要求國民黨實現民主，都算是台獨，會被列入黑名單有家歸不得。&#xA;張旭成沒有參加「台獨聯盟」（他說因為聯盟有太多國民黨特務臥底），沒有被列入黑名單，實際上國民黨政府還要運用他在學界的地位，替「中華民國」說話，及分析美國與中國情勢。&#xA;純情派、聯盟派沒有把他完全當自己人，但他有台灣人的心，屬於李登輝型「一邊一國」的「台獨」並無疑義。因為他是台灣人，為台灣前途發言，美國學界也把他視為接近「台獨」。&#xA;美國對中國承諾「不支持台灣獨立運動」，所指只限在美國的「台灣獨立運動聯盟」，這一點季辛吉與周恩來的談話很清楚，因為當時台灣內部「並沒有台獨運動」，他們也同意，即使台灣內部有台獨運動，蔣介石也有軍隊會鎮壓。在美國的台獨，不勞美國支持，但也不會坐牢。&#xA;尼克森打開中國之門後，他是以美籍學者身份，最早訪問中國的台灣人之一，會見周恩來，直言台灣不要被中國統一，也不會成美日殖民地，它有第三條路：成為東方瑞士，中立的獨立國。在中國人眼中他也是台獨。&#xA;張旭成在美國學界展露頭角，應邀在當時極富盛名的「新聞週刊Newsweek」國版撰寫專欄，評論亞洲及中國事務；他參加中國問題研討會發言，讓看中文一知半解的美國學界同僚相形見絀。&#xA;陳水扁當選後安排新政府人事，論學識能力，對美國的經驗，外交部長與駐美大使當非張旭成莫屬。但他對卡特政府中國政策的嚴厲批判，當年主導與中國恢復邦交的美國官員心存芥蒂，他們有人對新聞界放話，指美國不歡迎張旭成；外交體系怕被整肅，奔走抗拒，而陳水扁對外交人事認識不清，去找李登輝商量，李登輝建議的部長人選沒有張旭成，駐美代表也跟他身而過，他只好繼續幹立法委員。&#xA;張旭成通美國事務，卻無緣挑美國事務大樑；在國安會副秘書長之後，內定駐印度、紐西蘭和愛爾蘭都被擋駕，理由是他們受中國壓力，結果被遠放一個與他專長無關，人口只一百五十萬的巴林王國。&#xA;張旭成學術地位高於同輩，但公職不如他人順遂。回顧既往，他最光彩，最應受台灣人感恩的大事，還是一九七九年以賓州州立大學教授身份，應邀在美國國會參院作証，對美國外交轉向替台灣人民發聲。在提交証詞或出席作証的六個台灣人，張旭成是唯一正式由外交委員會邀請的証人。&#xA;他在美國國會替不願當中國奴隸的台灣人，發出嚴正的宣言：「美國不應逼迫台灣與中國談判，也不應把台灣當作中國的一省。一千七百萬台灣人民不願生活在共產體制下的國家。他們要決定自己的命運；他們要掌握自己的命運。」&#xA;「美國行政部門試圖把台灣說成是中國的一部份，那是大錯特錯 。過去三十年美國與台灣維持政府間關係，並承認它是全中國的政府。那與事實不合，那樣做是錯的。台灣並不是中國。但是我認為硬說台灣沒有這個政府存在，那同樣是不對的。台灣有一千七百萬人民，有獨立國家的事實，他們期望獲得承認。&#xA;「我認為台灣人民要自己決定及掌握他們自己的命運，希望國會能依此方向，讓台灣人民能掌握他們自己的命運。」&#xA;四十四年後，在他辭世之年，他的「七九宣言」不但由國會陸續立法實現，行政部門也逐步納入政策加以推行。公職「國安會副秘書長」，駐巴林王國代表的官銜，實不足以反映他爭取和衛護台灣民主的貢獻。</description>
    </item>
    <item>
      <title>敬悼班立德 ( Mark Pratt) 先生</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-08-16/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-08-16/</guid>
      <description>曾經駐使台北的美國外交官，與當年「黨外人士」和台灣民主運動關係最密的有兩位：高立夫(Ralph Clough) 和班立德(Mark Pratt)。高立夫一度暫代館務，不受蔣介石政府歡迎，已經去世多年；班立德八月十一日在華府以九十五嵩夀辭世。&#xA;班立德出身麻州世家，外交官生涯見証中國與台灣的政治轉型陣痛，他堅決站在民主自由的一邊，站在台灣的一邊，站在人民的一邊。&#xA;在國民黨黨國專制下，他與「黨外」康寧祥、林義雄、姚嘉文、張俊宏、江春男等過從甚密，蔣經國的外交部頗有煩言，但他並不為所動。&#xA;一九七八年至一九八二年，他是美國駐台北大使館政治參事，美國在台協會台北處副處長，經歷美台關係調整和攸關台灣民主前途的美麗島事件。高雄大規模示威，林義雄約他一起南下實地觀察，林義雄和他一樣是旁觀者，卻被起訴，他對國民黨極不能諒解。&#xA;我看過他有關高雄事件及軍事法庭庭審的電報，詳實客觀，不受國民黨宣傳所惑；他也配合美國在台協會主席丁大衛，勸請蔣經國對被告從輕量刑。&#xA;劉宜良（江南）寫蔣經國傳，在舊金山被謀殺，班立德正擔任國務院台灣事務處長。主謀陳啟禮得手後在舊金山向軍情局報告的電話被美國電訊情報掌握，國民黨想以辦到汪希苓為止，但國務院所知情報，涉案層次更高，不肯以犧牲汪希苓了事，美方不斷交涉，直到蔣孝武突然被外放駐新加坡副代表才結案。&#xA;中國一九八九年天安門事件時，班立德擔任駐廣州總領事，廣州並沒有動盪，但他堅持民主與人道關懷，留給我永遠的感念：當年紐約世界日報編譯丘紹琪，經盧世祥兄聯絡，從北京打電話給我，說她中國籍的先生因赴北京搜集論文資料，北京封城，拿不到美簽出不來，隨時會被拘捕。&#xA;我毫不猶疑的把班立德總領事，和駐北京大使館政治官員的朋友名字給她，讓她接洽。美國大使館因方勵之教授尋求庇護，住在館內，大使館進出被中國公安嚴格控管，而去廣州路途遠，購票查身份，更易被逮。班立德二話不說，通知大使館領事官，讓有外國身份的丘紹琪，帶她先生的護照去大使館簽証。&#xA;丘紹琪的先生就這樣不必親自到大使館，便取得簽証，驚險逃脫魔掌。班立德站在民主的一邊，站在人民的一邊。&#xA;班立德姓氏Pratt英語發音，與「班」並不接近，他自我介紹他「姓班，班超的班」，表示他對「班超」心懷敬慕。這位急公好義的「班超後代」是台灣人患難中爭取民主的忠實友人，有這樣一位友人，那是台灣人的福氣，享有人權與民主的台灣人，會永遠懷念他。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
