<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2008 on 沈潔 - 資深新聞工作者</title>
    <link>https://shenjiah.github.io/tags/2008/</link>
    <description>Recent content in 2008 on 沈潔 - 資深新聞工作者</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright notice</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2008 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://shenjiah.github.io/tags/2008/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>12月15日的學問</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-12-17/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-12-17/</guid>
      <description>沈潔&#xA;海基會董事長江丙坤歡迎陳雲林時說，他等待這個時刻，已經等了六十年。這表示他連基本算術都不會；他在十一月四日與陳雲林簽下四項協議，要在四十天後生效，這表示他連政治「皇曆」都不看，陷入中國圈套，被耍得團團轉。&#xA;六十年前是一九四八年，江丙坤只有十六歲，他的堂兄剛死於「二二八事件」，馬英九尚未出生，中華人民共和國尚未建立，江丙坤竟已居心在等「共匪」！&#xA;空運每日包機直航，不受立法院審議，霸道自認「通過」，並選在十二月十五日立即啟動大三通。賴幸媛還有臉說此舉並非向「中國大陸靠攏」，也不是「朝貢式大三通」；外交部長歐鴻鍊毫無敏感性，不知道這一天是「中美關係」的忌日。馬統政府居然選在這一天開始以「國內航線」飛中國。&#xA;三十年前的十二月十五日，卡特政府宣布美國決定承認中華人民共和國為代表中國的唯一合法政府，與在台灣的中華民國政府斷交、廢除共同防衛條約、撤軍，此項「關係正常化」自一月一日起生效。&#xA;卡特政府戳穿國民黨所謂中華民國「代表全中國」，主權及於中國大陸的虛偽面具，蔣政權當然「痛心疾首」，發動「中國青年反共救國團」及各種打手，以暴力攻擊奉命到台北調整關係的美國副國務卿克里斯多福。&#xA;中國選在十二月十五日啟動「國內直航」，絕非偶然。賴幸媛、江丙坤這些人不懂政治「皇曆」，中國卻最喜歡藉此羞辱國民黨：一九七八年，白宮國家安全顧問布瑞辛斯基選在五月二十日蔣經國就職大典當天抵達北京談建交；一九七一年九月，北京要求季辛吉在聯大辯論「中國代表權」之前到北京會商尼克森行程。&#xA;馬統政府無能、抱投降心態、自取其辱到這種地步，當年對克里斯多福施暴的那些「愛國青年」看得下去嗎？（作者為資深媒體工作者）</description>
    </item>
    <item>
      <title>國旗與共匪</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-12-12/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-12-12/</guid>
      <description>台灣從四十歲到五十歲的一代，受國民黨的大中國主義洗腦最澈底，對國家定位也最迷失。但如果他們還有一點記憶與思辨能力，他們應可以察覺馬統政府的嚴重傲慢與虛偽。&#xA;馬政府權貴主要是當年「背國旗」的「反共愛國聯盟」成員。他們與「疾風」、「愛國同心會」一個 口徑，高舉「國旗」，高喊「愛國無罪」，暴力攻擊民主運動人士的往事，這一代人應記憶猶新。&#xA;現在「愛盟」份子大權在握，卻以公權力暴力攻擊拿「國旗」向中國代表陳雲林嗆聲的台灣人，而拿「共匪」旗的人卻享有揮旗的自由，如此虛偽的面目，已經進入「不惑」與「知天命」之年這一代的台灣人真渾然不覺嗎？&#xA;不錯，拿「國旗」向陳雲林嗆聲的人，有許多是「拿著紅旗反紅旗」，但此刻把尚未改變的「國旗」拿出來向「共匪」展示 ，在國際法上的意義不比尋常。&#xA;具體的例子：一九六二年國際法院有一個涉及國旗的判例：那是因為泰國與柬埔寨邊界紛爭所引起。&#xA;一九○四年，柬埔寨的殖民國法國與泰國簽的邊界協議，對一座廟宇Temple of Preah Vihear及鄰近地區界定未明，爭議發生後，泰國接受法國所提出顯示該區列在柬埔寨的地圖，而且後來泰國王子到該爭議區訪問，接受佈置法國國旗的官方接待。國際法院據此認定泰國已默認法國對該地區的主權。&#xA;馬英九自我矮化，不敢在總統府佈置國旗接待陳雲林，台灣人只有自告奮勇拿出國旗「歡迎」陳雲林。馬政府會作踐到不惜暴力毆打及取締人民自動自發拿出的「國旗」，這並不是因為他「笨」，而是他存心出賣台灣。&#xA;（作者為資深媒體工作者）</description>
    </item>
    <item>
      <title>兩蔣要求分散市場 老馬硬要鎖在中國</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-11-26/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-11-26/</guid>
      <description>沈潔&#xA;蕭萬長和江丙坤這些外貿系統出身的技術官僚，應當還記得在台灣經濟起飛後，老一代國民黨高幹的訓誡：台灣貿易不能過度依賴美國和日本，應該開拓更廣泛的市場，以分散風險。&#xA;美、日並沒有吞併台灣的野心，兩蔣政府還要分散風險，現在面對中國軟硬兩手要併吞台灣的嚴重威脅，蕭、江在馬英九主政下，卻全速「西進」，經濟靠中國，而且要「先經濟，後政治」，走向「終極統一」。&#xA;任何頭腦清醒，願意冷靜檢驗現實的人，都可以看出經濟依賴中國是不可原諒的錯誤。中國經濟之脆弱、對外依賴程度，絕非馬、蕭、江、連這些人所看到的「崛起」。人口十三億，七十％左右依賴外國市場的中國經濟，內部購買力有限。以前台灣依賴美、日市場，美國打噴嚏，台灣要感冒；現在台灣產業西移，中國依賴美國市場，美國感冒，中國肺炎，台灣要住加護病房。&#xA;一個負責任的政府要顧國家利益、保護人民、警告風險，馬政府卻反其道而行。但他們對中國的「信心」超過中國政府官員和國際媒體報導的事實。&#xA;舉兩個例子：&#xA;第一，紐約時報十一月十四日報導，中國珠江三角洲工廠紛紛關門倒閉，一家台商老闆發不出工資，半夜翻牆逃亡。文中引述中國上半年倒閉的工廠達六萬七千家，而廣東省的官方統計，該省關廠倒閉的就有七千家。關廠倒閉造成的失業，引起工人抗議，社會動盪。&#xA;第二，博鰲論壇秘書長龍永圖承認，中國受國際金融危機影響，最嚴重的時期將在明年二、三月到年底，他要求企業界「不能垮，更不能逃」。&#xA;這話印證上述報導中國經濟依賴外銷市場的脆弱性和「潛逃」的嚴重性。&#xA;台灣人口有二千三百萬，不可能靠服務業解決就業問題，卻可以靠製造、出口維持經濟成長與就業。&#xA;台灣既需要依賴外國市場，便要注意風險的分散，但是馬統政府卻被意識形態沖昏了頭，要陷入中國那個政治與經濟的大黑洞。&#xA;（作者為資深新聞工作者）</description>
    </item>
    <item>
      <title>替馬捉刀演講稿</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-11-01/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-11-01/</guid>
      <description>沈潔&#xA;朝野爭相譏諷馬英九手下無大將，一開口便自我矮化，喪權辱國，值中國特使陳雲林即將「訪華」，怕他又出「中華民國」洋相，特此無料「代擬」歡迎陳雲林的講詞以昭慎重：&#xA;本人以中華民國總統身份，依中華民國憲法規定，代表二千三百萬中華民國國民，熱忱歡迎中國海協會會長陳雲林先生「訪華」。&#xA;中華民國人民與中華人民共和國人民，一向和睦相處，情同手足；貴我兩國政府過去容有誤會或爭執，已屬歷史舊事，自當開誠溝通以增進瞭解。&#xA;本人可鄭重向貴國保證：中華民國政府絕無反攻大陸之意圖，也不會威脅中華人民共和國之生存與發展。&#xA;本人素仰慕貴國開國元勳周恩來總理，他在萬隆會議所提「和平共存五原則」，高瞻遠矚，開創人類和平發展之契機。本總統至盼貴我兩國秉此「和平共存五原則」，共存共榮。&#xA;至若貴我兩國領土爭議，我國願一本民主精神，同意金門與馬祖人民以公民投票選擇其政治歸屬。我國固有疆域僅在台灣與澎湖，並無強佔貴國領土之意。&#xA;相信陳會長「訪華」將增進貴我兩國的和平與友誼。請代問候中華人民共和國主胡錦濤「同志」。（作者為資深新聞工作者）</description>
    </item>
    <item>
      <title>軍購的自侮與善後</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-10-07/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-10-07/</guid>
      <description>沈潔&#xA;布希政府正式向國會提出對台軍售案，即使明顯打折，馬政府還是感激涕零，吹噓此舉代表「過去八年軍售案紛擾之結束，更象徵台美互信合作進入新紀元」。其實，這是馬政府做事前倨後恭、扭曲事實自我表功的的典型：它的親中政策受到教訓！&#xA;一、美方把軍售案拖到國會休會前夕才提出，有個重要原因：它要等國防部長陳肇敏在美國公開宣示馬政府防衛台灣的決心。&#xA;馬政府以「兩岸政策」優先，主張終極「統一」，主權立場動搖，甚至主動要求美國暫緩提出對台軍售，何況在民進黨執政時期他便指揮國民黨全力阻止軍購預算，使美國朝野質疑台灣自衛決心。如果台灣無心自衛，美國何苦當惡人得罪中國？陳肇敏到佛州參加年度國防工業會議，對外並不公開，但他保證台灣自衛決心的演說，由中央社長篇引用，列為紀錄，這就是美方要求的公開承諾。&#xA;二、美方同意提出的軍售案未列潛艦、黑鷹直升機及一再申請被拒的F-16C/D先進戰機，顯示美國對台軍售意向退回最基本的所謂「防衛性」武器系統。布希總統破例批准同意出售、前國防部長李傑所認定優先採購的潛艦，出售的機會可能已經喪失。在馬政府向中國一面倒的政策下，F-16C/D獲批准的機會也降低。&#xA;三、這批軍售案都是美國有存貨或較短期內可以交貨的軍品，這使美國可以避免作長期性承諾。雖然「台灣關係法」屬美國既定法律，但美國也受它與中國「八一七公報」承諾之約束，馬政府因出賣台灣主權而與中國「關係緩和」，可作為中國要求美國停止對台軍售的正當理由。中國對這次軍售除由外交部正式對美國「嚴重抗議」外，並動員國防部、人代會和政協發表聲明反對，其理由之一即「兩岸關係」正打得火熱，不要美國「干涉中國內政」。&#xA;軍售在台灣的「紛擾」，美台互信有問題，都是國民黨這些人造的孽。現在被教訓、被打折再回頭邀功，只能說他們皮厚心黑了！&#xA;（作者為資深新聞從業人員）</description>
    </item>
    <item>
      <title>北京奧運 台灣這場輸最慘</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-08-21/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-08-21/</guid>
      <description>沈潔&#xA;中國國民黨主席吳伯雄，在北京喝了胡錦濤的迷湯，忘了自己是誰，居然跟著出面接待的賈慶林說台灣選手在中國比賽佔有「主場優勢」。但吳伯雄的失誤或無知尚不止於此，他在北京被「中共」玩弄於掌上卻渾然不覺，而中國黨的各種「匪情專家」也全體噤聲。&#xA;中共要給吳伯雄「面子」，由賈慶林陪他觀看台灣棒球隊比賽，問題出在賈慶林的身分：他是「中國人民政治協商會議」，簡稱「政協」的主席。「政協」是「依憲法規定，由中國共產黨領導的多黨合作和政治協商制度。」它是「在中國共產黨領導下，由中國共產黨、八個民主黨派、無黨派人士、人民團體、各少數民族和各界代表、台灣同胞、港澳同胞和歸國僑胞代表，及特別邀請的人士組成。」&#xA;自認很聰明，不會被中共騙的吳伯雄，在馬英九就職前，趕到北京向胡錦濤當面重申接受連胡五點共識，接受胡錦濤定義為「一個中國」原則的「九二共識」，現在又經中共精心安排，由賈慶林接待，陪同觀賞奧運，使中國國民黨（還有親民黨）淪為中共領導下的中國尾巴黨、花瓶黨，他佔了「政協優勢」，被納入中國政治體制。&#xA;看他由賈慶林陪同在「貴賓席」所展現的笑容，蔣經國在頭寮可能要輾轉不安。在那樣一個場合，吳伯雄應該表演他的拿手歌曲：「小丑」。&#xA;（作者為自由作家）</description>
    </item>
    <item>
      <title>馬先生搭客機吹牛皮</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-07-25/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-07-25/</guid>
      <description>沈潔&#xA;馬英九首度出訪南美，將「創紀錄」塔乘民航班機到美國西岸，再換小型包機飛烏拉圭，據說此舉是要擺脫「凱子」形象，突出節省的美德，彰顯他的不同作風。但真相未必如此：他捨專機而就班機，顯然是怕美國只同意專機在阿拉斯加加油，使他面子掛不住。&#xA;民航客機與總統專機性質大不相同，總統專機有國家領土延伸的意義，李登輝及陳水扁兩位總統並不是要擺闊，他們搭總統專機飛出去，而且要過境美國，目的之一便在逼美國給予國家元首應有之禮遇。也因為總統專機性質不同於民航客機，美國國務院在過境問題上便斤斤計較，盡量不讓專機在美國本土過境。&#xA;陳總統頂撞布希政府，堅決主辦突出台灣人民自決權力的入聯公投，美國國務院便拿他的過境問題刁難，不讓他的總統專機在美國本土降落，以免彰顯台灣主權及開罪中國。如果他肯犧牲主權國家立場和總統地位，他大可比馬先生更節省，買張經濟艙機票到洛杉磯或舊金山轉機，美國政府也不會叫他飛到阿拉斯加轉機。&#xA;阿扁下台才兩個月，美國政府並沒有理由改變作法，「欣然同意」馬先生的總統專機過境洛杉磯或舊金山，因為那就落實了美國政府小氣，不尊重台灣民主，讓阿扁穿小鞋，更何況馬先生向中國一面倒，對美、日態度曖昧，美國何必表現偏好馬先生，卻又開罪胡錦濤？&#xA;馬先生及其馬前卒自認與美國關係良好，美國人喜歡他，因為他不會為台灣利益與美國爭執，但如果他搭總統專機，而山姆大叔也請他在阿拉斯加加油打嗑睡，享受阿扁同等待遇，他的牛皮豈不又破了一個？因此，不如當純粹馬先生，搭民航班機過境洛杉磯與舊金山，便可以阿Ｑ的自吹比阿扁「有面子」。欺世盜名，莫此為甚。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    <item>
      <title>鳳山馬語錄</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-06-19/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-06-19/</guid>
      <description>沈潔&#xA;馬英九到鳳山參加陸軍官校校慶，「新聞」重點是「黨旗飛舞」解禁復唱，和他不懂統帥禮儀，在台上慌不擇路。論實質問題，他講兩個不倫不類、自暴其缺乏見識的「小故事」以強調軍隊國家化和募兵制的構想。&#xA;在民主國家，軍隊國家化是理所當然的事，他不願把台灣軍隊國家化歸功於推動民主，終結兩蔣獨裁統治的李登輝和陳水扁，卻要搬出他當年留學美國，一個「美籍」室友告訴他，受美國國會參院彈劾的尼克森總統，「可以以三軍統帥身分指揮三軍包圍國會，但這件事沒有發生，這非常不容易」，讓他感受到「一個民主國家的軍隊不可能做這種事」。&#xA;這話令人感覺好像是在對無緣出國者炫耀自己留學，而不像「總統」或「三軍統帥」的立論；而且，難以相信會有任何美國人，包括他的「美籍室友」在內，會帶美國總統動用「三軍」包圍國會的妄想。尼克森處心積慮只想掩滅證據，替人開罪，不要說他無權指揮軍隊包圍國會，他連找共和黨參議員替他辯護都不可得。馬英九口不離「中華民國憲法」，卻不知引其規定：「全國陸海空軍，需超出個人、地域及黨派關係以外，效忠國家，愛護人民」，反杜撰好漢當年的故事，不知何居心？&#xA;他自道募兵制是出於一位「華裔」資訊專家的指點，因為此人說電腦科系畢業後，服役時所學已忘其半，剩下的一半到退役也成過時貨。電腦科技日新月異是事實，即使不服兵役，過一年半載也非充電不可。但是，軍隊需要電腦人才，應將有此專長者調到相關單位服役才是兩得其便。如果軍方沒有留住人的條件，則募兵所得當非一流角色，那將使國防弱化。馬講的故事重在考量大專學校電腦科系畢業生的就業與發展，陸軍官校師生聞之情何以堪？如此涉及國防及社會公義的大事，居然是聽「美籍」專家一席話，難道不是「決策粗糙」？&#xA;黃埔校歌譜於培養「國民革命軍」時代，「憲法」八字還無一撇，行憲之後，「黨旗飛舞」已公然違憲，阿扁拒唱和禁唱才合憲法規定。我們當年服預官役，「黨旗飛舞」早被改編，開頭幾句是：「早上起床，迷迷糊糊，這是要命的床舖；不怕豆漿少，不怕饅頭小，只怕中午出特別操。」上有政策，小兵有對策，足見其不得人心，這可能是馬英九不知道的小故事。&#xA;（作者為自由作家）</description>
    </item>
    <item>
      <title>外交休兵部長</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-06-12/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-06-12/</guid>
      <description>沈潔&#xA;馬政府的外交部長歐鴻鍊確實是個異數：出線讓人跌破眼鏡，一上場的台詞，更叫人不知道這種部長有何用處。他是個凡是派，缺乏判斷力與應有的外交手腕，只知揣摩馬英九心意，奉錢復的主張為護符，高舉外交新路線：凡是刺激「兩岸關係良性發展」的事情不再做；直接衝擊「中共」的國家目標要修改；要維持現狀，不再「挑釁」中共。簡而言之，就是「外交休兵」；更明白的說就是把台灣香港化。&#xA;這幾句話因果倒置，喪失國格，也與馬政府所謂「擱置爭議、尋求雙贏」的原則相背。「兩岸」有爭議的原因是中國無理主張對台灣有主權。爭議之源是中國直接衝擊台灣的國家目標，而非台灣挑釁中國。&#xA;外交是主權國家的行為，如果因為中國異議，台灣便放棄外交，那是自己否定主權獨立國家地位，台灣輸，中國贏。在外交問題上要創造雙贏，中國應改變觀念，面對現實，不再打壓台灣，促成各國對中國與台灣雙重承認，彼此和平共存，不受被敲詐勒索，這才是雙贏。從李登輝到陳水扁，台灣所採取的務實政策就是雙重承認，而此路線也與馬英九的所謂「不互相否定」相符，卻不知道歐鴻鍊何以片面鳴金收兵，高掛免戰牌。&#xA;即使要執行馬政府的去主權化政策，至少也要有點外交手腕，貿然片面宣示只會癱瘓民心士氣，關閉迴旋空間。外交手腕常心照不宣，以微妙作為或不作為測試對方反應，再決定下一步動作。中國的政策目標既然是要併吞台灣，它當然要把台灣的「外交」斷絕，如果台灣不積極爭取各國承認，而只是處於「守成」的所謂「現狀」，那難保中國不再封殺，或台灣現有邦交國「主動」轉向承認中國。&#xA;外交部長一上台便喊外交休兵，還把外交位階置於「兩岸關係」之下，「訪台」不能用，而要用「訪華」，這是哪一門子的外交部長？還在當「中華民國大使」便偷偷持有美國居留權，這種外交部長的品格與判斷力都有嚴重問題。&#xA;（作者為自由作家）</description>
    </item>
    <item>
      <title>「國父」不見了</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-05-31/</link>
      <pubDate>Sat, 31 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-05-31/</guid>
      <description>沈潔&#xA;國民黨已經建立一套揮之不去的哭靈文化，慈湖、頭寮哭靈猶嫌不足，還要直哭「南京舊都」，淚灑中山陵，藉聯結逝者拉抬活人。台灣通靈、求神問卜，鬼話連篇之事甚多，但到無神論的中國鬼扯「總理在天之靈」便顯得滑稽。&#xA;吳伯雄在南京哭靈的大戲，幾句台詞聽來很流俐「感人」，但卻不堪檢驗。他說國民黨在台灣重新執政，所以要「稟告總理在天之靈可以安心」。也有引述他說「可告慰總理在天之靈，希望總理可以安息，國民黨會好自為之。」他並說「兩岸同胞同屬中華民族，血脈相連」。這些概念是國民黨教條，卻是荒謬的陳述。&#xA;國民黨要台灣人民稱孫中山為「國父」，但回到南京，卻只敢叫「總理」，因為孫中山建立的「中華民國」已經被毛澤東帶頭的「中華人民共和國」所推翻。孫中山的「中華民國」與台灣毫無關係，而「中華人民共和國」並不以他為「國父」，自稱「一中」即「中華民國」的國民黨，到孫中山靈前卻只敢稱「總理」，猶如稱「馬先生」。&#xA;孫中山「開國」與辭世時，台灣都屬日本殖民地，與他無關；國民黨在中國奪回執政權之前，吳伯雄哭靈理應發誓要在中國重新執政才能「安總理之心」，在台灣執政，便要「總理安息」，只是笑話。&#xA;拉著關中去孫中山靈前談「中華民族」，更是天大的諷刺。&#xA;「中華民族」是孫中山造反成功以後編織的政治語言，與文化人類學的分類無關。關中滿族老祖宗統治中國，被孫中山「驅除韃虜」的革命所推翻，又被孫中山「和解共生」的政治語言納入「五族共和」成「中華民族」。他的「關」姓，是被迫從滿族姓「瓜爾佳氏」改過來的。&#xA;中國的官方文書自己證明「中華民族」並非文化上的民族：它的身分證，包括學生證，都有一欄「民族」，分別填列是漢族、藏族、回族、滿族、蒙古族或其他少數民族；中華人民共和國憲法前言指出它是各族人民共同組成的「多民族國家」；憲法第四條規定，「各民族一律平等」。如果只有「中華民族」，何來多民族？身分何必加註「民族」？「中華民族」只是用來統戰的政治語言。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    <item>
      <title>馬英九的障眼法</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-05-24/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-05-24/</guid>
      <description>沈潔&#xA;馬英九就職演說，開場就套甘迺迪的句式，但畫虎不成反類犬，不但沒有甘迺迪激勵人心的氣勢，反而把台灣或中華民國主權國家地位模糊化，玩弄中英文字與概念的差異，想應付內外，結果漏洞百出，不知所云。舉幾個例子：&#xA;第一，他演講刻意避免「國家」定位及主權主張，全文只用兩次「國家」，一次是暗示性的稱「年輕的民主國家」，另一次則在提及「台灣」被人稱為「亞洲與世界民主燈塔」之後，偷天換日稱，「顯然，中華民國已成為受國際社會尊敬的民主國家」。英文稿則避免使用state, country, nation 的字眼，而是用 democracy，這個字最重要的意義是「民主」、「民主體制」，也可以指「民主國家」，但有「民主」並不一定是「國家」，美國不承認台灣為「國家」，卻常稱讚台灣是 democracy。馬英九可以稱「台灣是一個海島」，就不說是「海島國家」；說要建設台灣成美麗「家園」，而不是「國家」，但在英文卻用 homeland，其意為「祖國」、「自己出生的國家」。&#xA;第二，因為他避提「主權」地位，便拿「尊嚴、自主、務實、靈活」作為對外關係的指針，但對外關係如指「外交」關係，那必需是主權國家，否則香港也有對外關係。不但如此，因為不提主權地位，而用「自主」，但在英文稿把它譯為 autonomy，這個字雖可譯「自主性」，但最常用的意思是「自治權」、「自治團體」，香港與西藏都是中國的「自治區」 Autonomous Region。這是馬英九的本意嗎？&#xA;第三，馬英九自稱是戰後到台灣的「新移民」，但如此定位是對台灣主體意識傷口撒鹽。全世界移民國家，絕對沒有新移民帶一本「憲法」對舊移民強行統治。馬英九申請美國綠卡，成美國新移民，他是接受美國憲法，而非把「中華民國憲法」帶去要美國人遵行。&#xA;第四，他向中國輸誠，間接接受「一個中國」原則，讓中國取得對台灣主權的根據，稱「兩岸」有「一中各表」的九二共識，因此，他稱胡錦濤為「先生」，不稱對方為「中華人民共和國」，或「中國」，儼然「中國即中華民國」，而「中華民國」作為一個國家卻可以到處流浪遷移，那不是「移民」而是「移國」。他的英文稿用了兩次「大陸中國」 mainland China, 依此解讀，既然有一個大陸中國，那就不會只有「一個中國」。「中華民國」到底是什麼，他不講清楚，只是強調遵守「中華民國憲法」。但且不說這部憲法制定時台灣並非其領土，如果嚴格遵行憲法，他應看清第二條及第三條：「中華民國之主權屬於國民全體；具有中華民國國籍者為中華民國國民。」難道他主張「大陸中國」的主權屬二千三百萬「中華民國國民」所有？（作者為自由作家）</description>
    </item>
    <item>
      <title>不只民進黨要檢討</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-04-24/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-04-24/</guid>
      <description>沈潔&#xA;大選勝負分曉，輸的民進黨當然要檢討，只是眼前檢討流於鬥爭，而非科學的分析選民投票行為及捲土重來的因應之策。勝選的國民黨急分配官位，贏就好，何必檢討？選民投完票便任務完成，中選會選務「順利」便休息大吉，自然沒有什麼好檢討。&#xA;但民進黨的檢討只關係一黨前途與利益，選民、國民黨及中選會如果能針對公平與自由選舉的原則進行自我檢討，則對台灣民主的成熟更加重要。第一，選民是頭家，他們有選擇的自由與權利，但國民黨花錢買票的傳言不斷，眾頭家在夜深人靜時，能否撫心自問：此次投票是否得到「買票錢」或其他好處？各地里長、樁腳拿國民黨發的經費，有沒有拿去作「買票」之用？對兩項公投都可堂堂正正贊成或反對，為什麼自己不領票？&#xA;第二，國民黨主席吳伯雄能否捫心自問：他撥下去的鉅款作何用途，有無嚴格管控，不能用於買票之類的違法行為？他對國民黨樁腳買票的傳言有否進行追查？他是否願意把國民黨競選的帳目公開？&#xA;第三，中選會是否認為選舉法規已經能使選舉公平與公正？總統候選人已有公款補助，既如此，籌募捐款、「黨產」挹注及開支是否應列上限？對候選人及政黨從提名開始到選戰結束，全部競選收入及開支是否應加稽核？公投為什麼要分開領票，讓買票者易於監控？&#xA;為避免個人或團體、行業以鉅額捐款，對候選人有太大影響力，及為防範競選經費作不當、不法用途，稽核競選經費來源及開支是必要之舉。美國聯邦選舉委員會規定，不論是國會議員或總統參選人，從提名競爭開始，都必需按月、按季，提報競選經費收支摘要，並留細帳待查核。個人、團體捐款名單及金額都需提報。收入部份連借款、候選人自助款、他人提供法律、會計、運作及籌款費用的開支都列為收入。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    <item>
      <title>西雅圖的王哥、柳哥</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-04-16/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-04-16/</guid>
      <description>沈潔&#xA;台灣人真不會感到「漏氣」嗎？國家認同喊了十幾年，卻選出有美國綠卡的總統，和有中國「台胞證」的副總統。有綠卡的總統「急猴猴」想訪問美國，對方卻以其身分已與前不同，不便接待；有「台胞證」的副總統對方一招手，持「台胞證」立即飛奔前往，還洋洋自得登陸成功，獲高級「台胞」規格接待。&#xA;蕭萬長說他以「平民」身分參加博鰲會議，見了中國國家主席胡錦濤，而且與港澳特首同坐第一排聽胡訓話，並未被矮化，這只證明蕭萬長毫無政治警覺性，或認為中國以「台胞」對待他是「正常」事。中國在新聞稿內把「一中原則」列入結論，他竟以「烏龍」和插曲輕輕帶過。但是，持中國政府的「台胞證」到中國和以此身分見中國國家主席是事實，中國解釋為接受「一個中國」原則並非冤枉。&#xA;但復辟的國民黨志得意滿，「蕭台胞」事件未平，剛獲提名出任海基會董事長的江丙坤，也迫不及待要在走馬上任前訪中，他可能也和蕭萬長一樣持「台胞證」。江與蕭同樣是沒有政治頭腦的技術官僚，這種人出掌海基會只能說國民黨的貨色不過如此：廖化當先鋒。&#xA;有一件「插曲」可見蕭、江二人之不成器：一九九三年西雅圖亞太經濟合作組織領袖會議，中國國家主席江澤民口出妄言，說台灣是中華人民共和國領土不可分割的一部分。外交部事先訓令如果出此狀況，蕭、江兩人應依台北聲明稿予以反擊。蕭把事情推給江，江拿稿子照唸，包括宣示台北目前持「一個中國指向的階段性兩個中國政策」。&#xA;江丙坤唸完稿子，卻被幾個台灣記者包圍，他們警告江：這句話會給他惹上政治麻煩。江一聽便六神無主，叫記者且慢走，他要重新宣讀刪去這句話的聲明稿，並以此稿「為準」。蕭萬長對此也未表異議。&#xA;用蕭萬長、江丙坤這兩位有「台胞證」、連政府訓令都會打折的王哥柳哥去應付中國，台灣人能放心嗎？（作者為自由作家，資深新聞從業人員）</description>
    </item>
    <item>
      <title>中華民國不是國家</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-04-05/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-04-05/</guid>
      <description>沈潔&#xA;馬其頓與台灣曾有過短暫的外交蜜月，而無獨有偶，它也有「正名」問題：台灣要正名而不可得，馬其頓已正名卻有強國要求它改名。馬其頓面對民主古國的壓力，表現堅決；台灣面對不知民主為何物的封建古國打壓，表現猶豫與分歧。&#xA;希臘指馬其頓與其北部省份名稱雷同，要求它的國號改成「北馬其頓」，以免混淆。依希臘的說法，「大馬其頓」的範圍，有五十一％在希臘，十一％在保加利亞，只有三十七％在前南斯拉夫馬其頓共和國，它要求馬其頓改名「北馬其頓」並非苛求。但馬其頓並不肯屈從，即使希臘因此杯葛它進入北約組織，它也不為所動；聯合國提出五個名稱讓它選擇，它還是堅持原名。&#xA;希臘此舉雖然霸道，但還有它的理路，它並非想藉此圖謀馬其頓的主權，反而是怕馬其頓藉「大馬其頓」之古名，覬覦它的領土。&#xA;台灣的處境則屬荒謬：它的名稱叫台灣；中國、美國、各國都叫它台灣，而不稱台灣為「中華民國」，因為「中華民國」已被「中華人民共和國」繼承。但台灣要正名進入國際社會，他們卻說「不行」。他們要玩「一個中國」遊戲，因此要台灣名稱「維持現狀」，仍與中國有瓜葛，顯然比希臘對付馬其頓霸道。&#xA;馬英九選前說愛台灣，保證不會出賣台灣；選後卻翻臉愛「中華民國」，揚言「一個中國」對他不是問題，因為他的「一個中國」指「中華民國」。但是「中華民國」本身並非國，只能是中國或台灣的國號，如為前者，它對台灣並無主權；如為後者，它與中國便一邊一國。如非一邊一國，則馬英九的「中華民國」根本就不是國家，而是被取代的中國政府。如果馬英九接受北京的「一個中國」原則，那是承認中國對台灣的主權，這絕對是出賣台灣的行為。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    <item>
      <title>流亡政府心態</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-03-27/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-03-27/</guid>
      <description>沈潔&#xA;台灣總統當選人馬英九曾一再「保證」不會出賣台灣，但當選後卻抬出捏造的「一中各表九二共識」，暴露中國黨的流亡政府與出賣台灣主權的心態。儘管馬英九自稱「一中」指的是「中華民國」，但如此表述「中華民國」便只是中國兩個「政府」之一，它流亡並佔據台灣，並不是台灣這個國家的正式名稱。&#xA;虛構的「九二共識」屬流亡政府時代的產物，李登輝總統還是中國流亡來台的國民大會所選出，自認「主權及於全中國」。一九九六年總統直選之後，中華民國已非中國流亡政府，而是台灣這個國家的正式名稱，它的領土與人民只限在台灣地區，因此李登輝總統在一九九九年有「兩國論」之主張。馬英九卻開倒車，再把中華民國定位為「中國」的一個政府，既不合事實，也不合法理，只出賣台灣主權。&#xA;對日和約及一九九六年總統大選是台灣主權問題的法理關鍵，前者日本放棄台灣主權，後者台灣人民在日本放棄主權的基礎上建立新國家。但馬英九的「一中各表」已退回到蔣介石的中國「法統」，賠掉台灣人民對台灣的主權。一九七一年十月二十一日，美國國家安全顧問季辛吉與中國總理周恩來的一段對話有助瞭解這個問題：&#xA;周：舊金山和約用很奇怪的方式表述，日本放棄台灣、澎湖主權，但不提歸誰所有，留給各國，我不知道是誰擬的。&#xA;季：你的舊識杜勒斯。&#xA;周：因此，在雙邊和約簽定後，蔣介石只是美國保護下盤據在台灣的小朝廷，他還能說什麼？他只能聽命行事。他自己佔住台灣，但對日和約卻未明定台灣歸屬，只說日本放棄所有主張…。&#xA;季：他也主張中國只有一個，那是海島台灣。&#xA;蔣介石霸佔台灣，卻自稱代表全中國，在法理與事實上都站不住腳；馬英九經台灣人民選為代表他們的總統，卻自認主權及於全中國，其流亡政府與出賣台灣主權的心態昭然若揭。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    <item>
      <title>看清誰反公投</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-03-13/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-03-13/</guid>
      <description>沈潔&#xA;中國宣傳喉舌新華網三月七日以「要聞」報導，台灣「拒領公投呼聲和行動日多」，所列的事實包括民主行動聯盟、新黨主席、無黨聯盟、農民黨、連戰、蔣孝嚴、胡志強、外交界（老兵）、聯合報社論都主張「拒領公投票」。它把郝柏村等一些「老將」的大聲疾呼（反公投）倒給漏了。&#xA;這些人發動拒領公投票，和新華社的報導，時間也真巧：胡錦濤四日剛重彈舊調「寄望於台灣人民」；華盛頓郵報在六日刊出其駐北京特派員報導，指出美、中已認定無法制止台灣公投，只能寄望公投不過關。統派媒體拚命宣傳胡錦濤「向台獨招手」，對華盛頓郵報的報導卻不提中國也感無可奈何，只寄望公投自敗。北京寄望它的統派國民黨代理人阻礙、打敗台灣的民主發展，已經不是新花樣。&#xA;新華社引述的這些人（反公投），並不令人意外：他們具有類似的背景：在聯合國驅逐蔣介石代表時，他們是蔣介石政府或大或小的官；他是大中國主義的外省族群；他們對統治台灣有興趣，對認同台灣沒有意願；他們不敢說反對台灣進聯合國，他們真正反對的是「公投」，因為公投有助台灣主體地位的鞏固，有害他們主張的「中國統一」；他們年齡偏高，活在過去，思想觀念不及蔣經國孫子開放。&#xA;這些高喊拒領公投票的人物，以連戰最可悲，他家兩代受蔣經國重用，卻與中共簽約作為中國代理人；他拿著美國芝加哥大學政治學博士頭銜混生活，居然會把各國公投與選舉合併舉行的普遍作法，說是「公投綁大選」、「綁架民主」，要求拒領公投票。&#xA;蔣友柏指國民黨權貴子弟在美國混個學位，回台灣便作大官，並沒有帶回民主理念，這話對連戰更是「受之無愧」：他在芝加哥大學博士論文是「中共胡適整風運動」，回到台大卻教「西洋政治思想史」，任國民黨主席與榮譽主席時，更是與中共同謀，要壓制台灣民主體制與自由思想。拒領公投票與中共批鬥胡適自由民主思想，正有異曲同工之妙。&#xA;（作者為自由作家）</description>
    </item>
    <item>
      <title>公投，讓老美更了解我們</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-02-27/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-02-27/</guid>
      <description>沈潔&#xA;三月二十二日大選，台灣人民面臨兩項選擇：要選統派或本土派當總統，及要不要以最和平的方式向國際社會表達台灣入聯與返聯的意願。這兩選擇都攸關台灣民主與主權國家地位的前景。&#xA;台灣人民多數主張不論以何名稱，台灣都應該、也有權加入聯合國，只是中國霸道，企圖併吞台灣主權，阻撓台灣加入聯合國。台灣公投就是要凸顯主權國家地位，和中國打壓的醜行。&#xA;陳水扁不惜犧牲個人過境美國的風光，抗拒美國壓力，讓台灣人民有機會表達共同意志與決心。但現在有人擔心公投通不過對台灣不利，主張延辦；也有人認為公投通過，「對台灣利益會造成重大損害」。&#xA;民進黨已決計妥協，讓入聯、返聯都過關，以突出台灣的決心，因此，台灣理應共同對外，支持兩項公投議案通過，豈有對選民失去信心的道理？陳水扁掌握今年大選及中國奧運的難逢時機，讓台灣選民向國際發聲，如再瞻前顧後，機會未必再來。&#xA;認為通過入聯、返聯公投會對台灣利益造成損害者，只是玩弄文字遊戲唬人，他們心中的台灣利益並不是主權國家地位的強化，而是讓台灣被中國以溫水煮青蛙的手段逐漸併吞。&#xA;經過連番抗爭，美國承認無法制止台灣公投，只希望台灣選民打敗公投；中國所謂崛起依賴國際市場、資金與原料，而奧運即將舉行，它不能孤注一擲，霸道干預台灣民主、和平的公投，它只能指使國民黨破壞公投，讓它用溫水把台灣這隻青蛙煮熟。公投過關的重要性很清楚，不願當入鍋青蛙者，這是唯一選擇。&#xA;（作者為自由作家）</description>
    </item>
    <item>
      <title>周恩來的噩夢</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-02-14/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-02-14/</guid>
      <description>沈潔&#xA;中選會決議台灣「入聯」及「返聯」公投與總統大選合併舉行，這兩項公投，「入聯」是昔日中國領袖周恩來的噩夢；「返聯」則是中國黨重溫蔣介石的殘夢。&#xA;聯合國秘書長潘基文和一些親北京國家的官員閉著眼睛說，「台灣」的聯合國席位問題，在一九七一年聯大通過的二七五八號決議案已經「解決」。唱這種調子的人應該看一九七一年十月二十一日下午四時四十二分到七時十七分，周恩來與美國白宮國家安全顧問季辛吉的談話紀錄。&#xA;簡單的說，周恩來並不擔心美、日所提的雙重代表權案。他認為這個提案是「一個中國兩個政府」，中國不能接受，但很容易應付：即使通過了，北京仍拒絕參加。如此一來，聯大還是非把「蔣介石代表」趕走不可。&#xA;他擔心的是阿爾巴尼亞「驅逐蔣介石代表，恢復中國在聯合國一切合法權利」案，因為這個案子「無法增加有關台灣地位的條款，即使此案通過，台灣地位問題仍未決定」。這是周恩來列入紀錄的談話，並非別人解讀。&#xA;蔣介石公開大罵雙重代表權案是「製造兩個中國」，暗地裡希望藉此案阻止中國參加，至少再殘喘一年。未料美國政策轉向衝擊大勢，蔣介石的外交實力全面崩盤，連「重要問題案」都不保，被國民黨政府蒙混為「排我納匪案」的阿爾巴尼亞案高票通過，「蔣介石代表」宣佈「退出」聯合國活動。&#xA;其實「退出」只是欺騙內部的宣傳手段，現在國民黨無法應付「入聯」的壓力，便繼續騙人，以當年只是「退出」，現在要求「重返」，以續蔣介石的殘夢。但他們故意遺忘蔣介石當年還自認是全中國的「唯一合法代表」，而且還誓言要「光復大陸」，恢復大陸「七億人民的自由與人權」。&#xA;（作者為自由作家）</description>
    </item>
    <item>
      <title>「共管」真相</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-01-22/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-01-22/</guid>
      <description>沈潔&#xA;中國「人民日報」新聞網十七日報導，在美、中「戰略對話」時，中國外交部長楊潔箎要求美國更堅定反對台灣當局從事「入聯公投」之類的「分裂主義活動」，華盛頓郵報則引述美國官員稱，美國對促使台灣取消「入聯公投」已經盡其所能。這兩項報導顯示，美國配合中國打壓台灣入聯公投的作為，已經到一個最大限度，其間也透露幾個訊息。&#xA;第一，中國要求美國對台灣施壓，只證明台灣並不是「中國的一部分」。中國硬稱台灣是它的「內政」，但卻要求美國壓制台灣的民主，這豈不是要求外國干涉「中國內政」？中國不容美國干涉內政，過問新疆、西藏人權，現在它公然要求美國干涉台灣民主，明顯承認台灣並非它的內政，它管不到台灣。&#xA;第二，美國承認對台灣的壓力已盡其所能：入聯公投並非阿扁一人之計，而是由兩百多萬人依法律程序連署提出，要循民主機制表達意志。美國基於自身利益可以勸說，但台灣人民為保障主權國家的利益，有權公投。過去台灣命運任強權宰制，現在有自由表達集體意志的機會，絕不能錯過。&#xA;第三，中國深知它的無理打壓與恐嚇，只會增加台灣人民反感，強化台灣意識，便以「共管台海和平」之名，行一石二鳥之計，利用美國出面節制台灣，一則製造美、台關係「緊張」，再則壓制台灣意識成長。但美國施壓的目的及限度與中國不同，中國的策略並非有利無弊，因為那形同承認美國對台灣有特權，並否定中國對台灣擁有主權的立場。&#xA;中國可以不尊重民主，美國卻不能不尊重民主，這項分歧，是台灣在兩強矛盾中深化民主的本錢。美國的利益應在促使中國民主化及尊重民主，而不是打壓二千三百萬人民辛苦建制的民主。（作者為自由作家）</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
