<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2003 on 沈潔 - 資深新聞工作者</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/2003/</link>
    <description>Recent content in 2003 on 沈潔 - 資深新聞工作者</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright notice</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Jul 2003 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/2003/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>國民黨本土派面臨抉擇</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2003-07-24/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2003-07-24/</guid>
      <description>國民黨本土派面臨抉擇 沈潔&#xA;過去兩個多月，國民黨主席連戰的能耐被人一覽無疑，而親民黨主席 宋楚瑜儼然成為國親兩黨的太上主席，挾連戰及泛藍立委以自重，強 力挑戰台灣意識與本土政權，為外來政權復辟鋪路。&#xA;國民黨籍立委只當別人馬前卒，當外來政權復辟的工具，而不能為台 灣整體利益，政黨政治常態發展及經濟復甦盡應有的責任，其內心之 鬱鬱可想而知。難怪國民黨副主席，上屆與連戰搭配競選副總統的蕭 萬長，忍不住吐露一句真心話：本土派在國民黨發展的空間有限。&#xA;沒看到他說明為什麼本土派在國民黨發展的空間有限，但只要有一點 政治頭腦，或對國民黨的行徑用點心思觀察的人，都會有正確的答案 ：「正統」的國民黨有他們的優越感，在大是大非問題上，他們並不 認同台灣，而是在夢幻「統一」和「一中屋頂」。這種心態與本土派 無法調和。&#xA;「正統」國民黨和他們的後代，想在台灣民主政治佔一席之地，非要 台灣人不可，但是，基本上他們並不信任台灣人。他們並不認為台灣 人可以領導有「偉大歷史」的國民黨，甚至不認為台灣人有能力，或 有本事，可以在黨內與他們平起平坐。&#xA;他們要的台灣人黨員或幹部是一些可以供他們使喚，幫他們拉票，替 他們在立法院佔議席，和作他們以台制台之打手，應付本土政黨、本 土政權的台灣人。李登輝成為黨主席，本土派成主流，那些「正統」 國民黨想抗拒，因為他們不能服李登輝這一個台灣人的領導。</description>
    </item>
    <item>
      <title>天空才是台灣的屋頂</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2003-06-06/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2003-06-06/</guid>
      <description>天空才是台灣的屋頂 沈潔&#xA;兩千年總統大選，興票案強強滾，國民黨爆料：宋楚瑜的兒子在加州 有五幢房子。有子如此，宋楚瑜對屋頂自頗有研究，今年與連戰配對 復辟，還不避嫌，對與中國的關係，提出所謂「一中屋頂」論，叫台 灣把自家房子拆了，去中國屋簷下，與疫疾不斷，暴力不絕的中國合 用一個「中國」屋頂。&#xA;可愛的台灣人，不要因為宋某人的兒子在美國有五幢房子，便被他的 「一中屋頂」論騙了。香港、西藏、新疆、滿州、內蒙古都在中國屋 頂下，他們住的可不快樂。&#xA;宋某之子在加州房子的格局，據報導有單幢，有連幢，有公寓。單幢 洋房，如天母、陽明山的高級住宅區，不但遠離城市塵囂，且與鄰居 保持距離，自己有自己的屋頂，自己有自己的天空。屋頂壞了自己修 ，要用紅瓦、綠瓦看自己高興。要開個天窗也沒有人干涉。鄰居小夫 妻、老夫妻吵架、親熱，都在隱密範圍之內; 小孩看電視太吵，也不 致衝擊鄰人耳朵。&#xA;連幢屋也有自己的屋頂，只是屋頂與鄰居相連，與鄰居只隔一壁，如 果隔音不好，粗漢喝飽黃湯回家打老婆，老婆回過來打小孩，暴跳暴 叫之聲不絕，日子絕無單幢房子安寧。但如果有點耐性，各自打各自 的老婆和小孩，只要不打過壁來，反正屋頂壞了也是自己修，隔壁屋 頂壞了，水還不致於漏到自己頭上來。</description>
    </item>
    <item>
      <title>王金平沒有自主性</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2003-06-02/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2003-06-02/</guid>
      <description>王金平沒有自主性 沈潔&#xA;立法院決定把審議大法官的時機延到九月份，以配合親民黨主席宋楚 瑜的政治利益。親國兩黨籍此想挫陳水扁銳氣，卻還賣乖，高唱立法 院有自主性，經多數決議，沒有人能控制「所有政黨」，陳水扁應尊 重憲政體制。&#xA;立法院採多數決，「沒有人能控制所有政黨」，這些話都是事實陳述 ，但這些話都與立法院的自主性無關。陳水扁並不能控制「所有」政 黨，否則局面也不致於此。宋楚瑜同樣無法控制「所有」政黨，否則 他比蔣介石更兇惡。但是，宋楚瑜控制親、國兩黨，那已有「多數」 可以欺負事事委曲求全的阿扁本土政權。&#xA;在憲政體制上「立法院」有自主性，但國民黨的立法委員卻無自主性 ，充其量只是其黨主席的鬥雞或賽狗，或人性化一點，是黨主席的表 決部隊。王金平是曾經與「老賊」立委排排坐過的「資深立委」，他 也是國民黨表決部隊之一，他能說「立法委員」有自主性? 他表現過 自主性?&#xA;現在他身為國民黨副主席，也是國民黨最高公職人員，貴為立法院院 長，但是，他所主張並答應陳水扁延長立法院會期，及時審查大法官 提名案，卻需要去「報告」連戰與宋楚瑜，結果被否決。不但如此， 真正否決王金平主張者並非國民黨主席連戰，而是親民黨主席宋楚瑜 。連戰已經飄飄然，自以為「黃袍」加身，對宋楚瑜「你辦事，我放 心」，管他什麼王金平。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
