<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2024 on 沈潔 - 資深新聞工作者</title>
    <link>https://shenjiah.github.io/tags/2024/</link>
    <description>Recent content in 2024 on 沈潔 - 資深新聞工作者</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright notice</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://shenjiah.github.io/tags/2024/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>台灣才是衣食父母</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-02-05/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-02-05/</guid>
      <description>過去被稱是紅媒老闆，便氣噗噗要告人的大亨，尾牙宴兩杯下肚，
他更慷慨激昂的說，他從小受中國教育，「就是中國人」，
先替他說好話，他勇敢的承認中國「偉大的市場」是他的「
他讓我們對他替中國畫虎卵的品質提高警覺。
紅媒大亨自認是「中國人」，那是他的權利與選擇，
除了一些台商或以中國為主要市場的商人，
大亨說這次大選賴清德獲勝，表示他得到人民信任，這是另一句實話，但實話被他的衣食父母國消音；他以賴清德獲台灣人民信任，引申出要藉此信任，
台灣人民信任賴清德，是信任他不會對中國的無理條件屈服。
經過外來統治的歷史劫難，台灣人知道台灣不但是台灣人的「衣食」
台灣人應該很欣慰，紅媒大亨坦承衣食父母是中國，
台灣要團結，只能團結在台灣是我們共同衣食父母的原則下，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最難看的兩個畫面</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-02-02/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-02-02/</guid>
      <description>立法院正副院長選舉前，有兩個畫面最難看，第一個畫面是國民黨院長候選人韓國瑜，去民眾黨團拉票，擁抱黃國昌，第二個畫面是柯文哲並非立委、但以黨主席身份「下軍令」，要求他指定的八個不分區立委投票「團進團出」，不能跑票。
黃國昌當年曾正義凜然，指天大罵韓國瑜，這次三黨不過半，民眾黨八票可以左右選情，柯文哲馬上就端起來，不計理念，更把個人品行置諸腦後，叫藍綠兩黨候選人去登門「拜票」，他們自己的候選人反正是死馬，不必找藍綠叩頭。
有人形容韓國瑜是百年難得一見的政治天才，認真的說他應該與柯文哲同級，都皮厚，會混，健忘，為官位、利益吃屎都可以。他見到黃國昌，握手不夠親熱，大喊要「抱抱」，黃國昌可以頭擺在柯文哲氣球胯下，但要與韓酒仙「抱抱」大概還是有點衰。
結果抱出來的畫面是：韓國瑜的頭與黃國昌的頭相距一個肩之遠，韓國瑜是右手鈎住黃國昌的脖子，黃國昌並沒有去抱韓國瑜，只有左手搭在韓國瑜抱過來的右臂上。
兩人抱得頭不碰頭，黃國昌頭向左邊，韓瑜也頭向左邊，神離，貌不合，兩個戲子，絕對是有一個強抱，而非「合抱」。
立法院選院長是立法委員的職權，沒有立委身份就無權過問，柯文哲的「新政治」竟是列寧黨式的壓陣，規定他「手下」八仙，要選誰，黨主席說了算，「團進團出」，不能跑票。而團進團出是中國旅遊規矩，怕有人脫團自由行，看破中國手腳，民眾黨竟如此挪用還自以為得計。
新政治是學共產黨，黨主席把同黨八仙當人代會傀儡看待。拜托，留美醫師，黨主席的政治再新也不能這幹。
有熱情的抱抱固然可貴，只是為拍照的形式比劃，突出單向的抱，有人被強抱，那就更不如不抱。冷面孔對冷面孔，雙方保持距離，像在防武肺，這種抱相實在演得太悽慘，太難看。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>習阿Q破財又丟臉</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-01-16/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-01-16/</guid>
      <description>中國人應該找習阿Q算算帳，民進黨贏了總統選舉，把他的代理人打趴，他羞惱成怒，竟花大把錢把一個人口不及台灣一個里的諾魯拐走，很阿Q的說懲罰台獨，取得精神勝利。
台灣邦交國是少了一個，但台灣國家地位卻得到更多大國的特殊承認：美國官方授權的前高階官員代表團，選後即抵達台北，祝賀賴清德當選，這是以實際行動承認民選的新總統，確認新政府的正當性與合法性。
美國國務卿正式道賀，日本也由外相祝賀，歐洲國家英、德、義、歐盟、捷克、菲律賓，也紛紛道賀民主選舉的新總統。這都是邦交國的正常動作。
諾魯斷交無損於台灣中華民國的國家地位，這些大國的祝賀卻增強台灣國家地位的正常化。誰贏誰輸，帳目清楚。
習阿Q和他的外交跑腿，還停留在聯合國代表權時代的思維。聯合國不分國家大小，在聯大一國一票，一萬二千人口的諾魯與十二億人口的印度都只有一票。但蔣毛在聯合國爭奪「中國代表權」的戰爭已經結束五十餘年，民主化的台灣並不爭中國代表權，諾魯一票便無足輕重。
諾魯不但地小，人口少，它根本是戰後迷你國，處理台灣戰後地位的舊金山和約簽訂時，它還沒誕生，根本沒有立場信口雌黃，議論台灣地位。它向台灣敲竹槓，傳說索價高達二十六億台幣，等於台灣送他們每人近十萬元，那是國際黑道。
習近平阿Q獨裁，沒有人監督，他不管中國年輕人失業率二十趴日子怎麼過，卻要花大錢把諾魯買過去玩玩，出一口干預台灣民主失敗的怨氣。
但台灣省下被敲詐的錢，民選政府不必花錢，贏得舊金山和約主要簽字國的承認，習阿Q賠錢又丟臉！
台灣不跟習家爭「中國合法政府」地位，在聯合國爭中國代表權的蔣介石們早已消失，台灣的合法地位在舊金山和約主要簽字國之間獲確定。台灣沒有美國、日本支持，會危險的孤立無援，但沒有諾魯的邦交，哇，省錢省得好！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>淘汰赤化與腐化政客</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-01-10/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-01-10/</guid>
      <description>善用膝蓋走路的人，大概也善用膝蓋想，就很傲慢的說出「中華民國」的偉大，讓礦工的兒子可以當上副總統。這樣偉大的頭腦，應該再引申，如果不是蔣經國、李登輝、陳水扁「反共保台」，不被併吞，國民黨特務的兒子更不會當上中華民國總統。
如果沒有台灣人反抗外來殖民者，爭取民主自由，抗拒被中國併吞，醉茫茫會用膝蓋走路的人，也不可能有機會代表國民黨選總統，還有臉在「不分區」立委掛頭牌。
蔣介石與蔣經國父子，對台灣的「貢獻」就是「反共」，為它政權利益的理由，「反共」也保了「台灣」，自認兩蔣國民黨繼承者的朱馬侯韓，自己拋棄兩蔣「反共」遺產，卻反過來指控本土政黨「反共保台」剌激到他們的「祖國同胞」。
兩蔣對台灣有功有過，他們佔據台灣，把中國內戰延伸到台灣，不擇手段的白色恐怖，二二八屠殺，戒嚴獨裁，這是他們的過；為時勢所逼，老蔣同意美國把台海情勢「國際化」，小蔣在政治上走向「台灣化」，堅決不改「反共」立場，沒有用膝蓋走路，接受鄧小平、廖承志招降，這可算是功。
台海情勢國際化，使國際社會反侵略，反使用武力，可以有正當理由；「台灣化」是「民主化」的別名，讓台灣人民當家作主，決定自己的前途與命運。台灣人民與時俱進的演變與奮鬥，爭取到民主，也爭取到國際間的認同。
台灣戰後依舊金山和約脫離日本殖民地，但沒有跟其他殖民地一樣獲得獨立，而是被國民黨佔據，並被迫「中國化」，國民黨要把台灣人從「日本人」再「變」成中國人。蔣介石國民黨的「中國化」是罪過，之後的「國際化」與「台灣化」對台灣是正面。
諷剌的是，國民黨深藍檢老蔣的「中國化」，或反對「去中國化」，本士政黨卻繼承「台灣化」和與民主陣營接軌的「國際化」，主張是世界的一部份，不陷在「屬於中國的一部份」糾纏！
國民黨脫掉反共與台灣化，便剩下黑金炒地皮，人才只是貪腐的地方牛鬼蛇神與丑角。深藍如果真崇拜兩蔣，他們便應響應全民，唾棄國民黨和其同路人貪財與投機的政客。
兩蔣的死敵「赤共」，對以侮辱台灣討生活的「名嘴」，最歡迎的十個有八個是國民黨。票投國民黨不是兩蔣信徒，不是台灣有良知的台灣人，台灣人要以選票淘汰赤化與腐化政客。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
