<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2024 on 沈潔 - 資深新聞工作者</title>
    <link>https://shenjiah.github.io/tags/2024/</link>
    <description>Recent content in 2024 on 沈潔 - 資深新聞工作者</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright notice</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://shenjiah.github.io/tags/2024/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>島鏈 ‧ 潛艇 ‧ 叛徒</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-12-22/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-12-22/</guid>
      <description>中國一搞軍演，紅統就齊聲歡呼，台灣被包圍，中國突破第一島鏈，美國愛莫能助。他們以為老共打台灣是白吃的午餐，最忌諱談中國發動戰爭的代價。&#xA;紅統宣傳「疑美」，以美國未出兵烏克蘭，斷言美國不會「派兵」防衛台灣，他們卻對烏克蘭自衛，俄國傷亡慘重的代價視若無睹。&#xA;他們看不見普亭的俄國，陷入泥沼，不但要靠北韓供應武器彈藥，還要靠北韓軍隊相助。稱霸一方的俄國，無法撐持敘利亞親俄政權，俄羅斯已被打成二流「強國」。&#xA;他們分不清俄國戰車可以直接越境入侵烏克蘭，中國卻需要渡過一百餘英哩的凶險海峽。&#xA;他們說中國很厲害，「突破島鏈」，可制止美國援台；但島鏈未破，仍在美國和盟國控制下，平時中國艦隻可以自由進出宮古海峽與巴士海峽，一旦戰事爆發，不但這兩個海域會被扼制，麻六甲海峽也會被控制。&#xA;他們說中國軍艦很多，九十幾艘出列，很壯觀，但平常佈陣很好看，砲聲一嚮，飛彈一飛，軍艦只是陸基飛彈的標靶。&#xA;他們說航母很厲害，但中國航母兩艘，動態全被掌握，他們不知道二戰時期，日本帝國突襲中途島的聯合艦隊，只因密碼被破解，行蹤被美軍掌握，五艘航母被美軍擊沈四艘。&#xA;他們可以想像美國不會「派兵」援台，但如果習近平要侵略台灣，他必需假定美國會介入，美國不需要「派兵」，它提供的情報和精密武器，就足以讓解放軍付出不可承受的代價。&#xA;以現代的雷達衛星及空中偵測情報，中國軍隊、武器裝備、艦隊、補給運輸的集結，根本無法遁形，而地對艦飛彈、地對空飛彈的精準，跨海侵略國處於風險極高的劣勢。&#xA;美國國防部有關中國軍事的最新報告，認定中國離能夠有把握入侵台灣，仍有一段距離，「兩棲入侵台灣對中國共產黨和習近平都是很大的政治與軍事風險。」&#xA;台灣要衛護和平與保衛國家安全，嚇阻中國侵略，只有提升自衛能力，提高中國用武要付出的代價。製潛艦增強自衛，就是使中國用武要付的代價更高。&#xA;潛艦這麼厲害嗎？讓歷史說話：日本帝國首相東條英機戰後回顧，日本戰敗有三個主因，第一個就是貨船運輸被毀。美國海軍統計，太平洋戰爭被擊沈的日本船隻，軍艦有三分之一，貨輪三分之二，毀於美國潛艇。&#xA;一九四三年，美國潛艇在太平洋戰區擊沈二十二艘日本軍艦，二百九十六艘貨輪。&#xA;蔣經國時代國民黨政府想盡辦法要取得潛艇，連荷蘭的老舊潛艇都買來當訓練用，現在台灣取得技術與國際合作自製，國民黨的紅色代理人卻要全力攔阻。說他們是台灣國家安全的叛徒，蔣經國的叛徒絕不為過。&#xA;這些人雙管齊下，不但破壞國防，還要搞立法獨裁，以濫權立法顛覆憲政體系，並以立法獨裁把台灣納入中國。&#xA;蔣經國時代的精英，以留美技術官僚為主幹，現在國民黨的精英是以「留學中國」的博士當家，沒有一個對台灣民主化有過貢獻。對議事程序與開會秩序視同無物的立法院長韓國瑜是「北大博士」，帶頭作亂的傅崑箕是「暨南大學台灣班」博士，戴頭盔橫衝直撞的陳玉珍是「北大碩士」。&#xA;這種「留學中國」的「學者」，背叛兩蔣的反共，背叛台灣的民主，背叛台灣人民。如果選民還支持國民黨，那是自己在葬送民主與台灣主權。</description>
    </item>
    <item>
      <title>膀胱論與必然論</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-12-13/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-12-13/</guid>
      <description>中國對台灣沒有法理主權，也沒有事實治權，它要奪取台灣，使用武力代價太高，最合算的是收買與逼降，當流氓做無本生意，一手武嚇，一手滲透逼談，把台灣拉進「一中」框架談判，迫台灣投降「解決」。&#xA;它的無本生意，有兩套話術，因為它專制獨裁人多，猶如膀胱比台灣大，撐得久，台灣民主一定有人猴急，緊張撇不住就要向北京叩頭；二是自爽「統一」是「必然的」，管你什麼「獨」都「必然死路一條」。&#xA;蔣經國少年便到莫斯科，加入共產黨，懂共產黨的套路，搬出不跟共產黨玩的「三不」政策；李登輝成長在共產主義流行的一九三０年代，也懂共產黨這一套，而有「戒急用忍」，以「忍」字功夫以待世局之變。&#xA;但國民黨後代有人膀胱萎縮了，反共憤青、特務之子、獲蔣經國重用的馬英九，迫不及待「竄訪」中國，窮蹭習近平，自認天縱英明，領導台灣人反共之後，更要領導台灣人投共。&#xA;王金平不知老之已至，自恃在台灣地方廟公角頭可呼風喚雨，也拉了一批老人細語「中道和平」，私奔中國叩頭；而一些別有用心的國民黨立委，國家認同錯亂，想以破壞內政外交國防，讓台灣「必然」崩盤。&#xA;馬英九要引年青人去感受「中國偉大」，貼臉「中華民族復興」，王金平糾合看來都是他的同年層的老先生，他們要自作主張，決定年青人的前途。&#xA;面對年青人的質疑，王金平居然回嗆「你要是這麼厲害，就趕快想一個解決國內政治紛爭對立的問題」；「解決國內和諧才能解決兩岸和平問題」。&#xA;王金平東拉西扯造句，實不知所云。國民黨戒嚴獨裁，人民不敢反抗，表面「和諧」；兩蔣反共，對外團結。現在國民黨不但不反共，還要把民主台灣併入中國，他們把台灣當敵人，如何要求台灣人跟他們和諧，接受他們的「團結」？&#xA;王金平學數學，以為什麼問題都可以「解決」，而且要立刻「解決」，但國際問題不一定要解決，也不一定能解決，中東問題，耶路撒冷問題，俄國佔領日本北方四島，南海領土糾紛都是擱置無解的問題。&#xA;他自認「厲害」，提出所謂主權「同有」，治權不相隸屬，只曝露他既不知國際法主權的定義，更違背「中華民國憲法」的主權規定。憲法第二條，中華民國之主權「屬於國民全體」；第三條，「具有中華民國國籍者為中華民國國民」。依憲法條文，主權屬二千三百萬「國民」獨有，絕非與十四億外國人「同有」！&#xA;人「必然」會死，爛蘋果「必然」會落地，屬人盡皆知的事實；蔣介石喊「反共必勝，建國必成」，或習家班喊「統一是必然的，台獨是死路一條」，卻是仍無事証的口號。王金平如有頭腦，就應該勸習家班和平競爭，靜候「必然」來臨，不要無端尿急，對作無本生意的無賴漢叩頭。</description>
    </item>
    <item>
      <title>王金平偷天換日晚節不保</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-12-09/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-12-09/</guid>
      <description>王金平號稱國民黨本土派，獲李登輝信任，卻被馬英九鬥臭，老來不甘寂寞，偷天換日，打「中道和平聯盟」招牌，飾演「和平老人」，想藉此救國民黨的本土派，晚節不保，屈從中國，出賣台灣主權，救中國共產黨政權。&#xA;國民黨本土抬轎者，眼看國民黨被紅統綁架，染紅使選舉困難，還有被罷免的危險，他們需要有人另撐一把保護傘，王金平用和平之名，對內就在替本土派壯膽。&#xA;他表面上不提「九二共識」，骨子裡卻主動出賣台灣主權，在中國文攻武嚇下舉起白旗，自己直接承認一個中國，中華人民共和國「同有」台灣的主權。&#xA;所謂「主權同而不分，治權互不相隸屬」，根本就是馬英九的膏藥，把法理與事實上都不屬於中國的台灣主權，納入由中華人民共和國代表的「中國」旗下，在國際社會屬於「一個中國」的一部份。&#xA;馬英九、朱立倫和幾個特定族群選區及不分區立委，死抱「九二共識，一個中國」，反對中華民國與中華人民共和國主權互不相隸屬的立場，己經害國民黨只剩半條命，王金平自做聰明，直接把主權奉送與北京「同有」，不但救不了國民黨，只會讓國民黨早日歸西。&#xA;王金平搬出美好的字彙自戀，「和平」當然很美好，但誰在侵略，誰在破壞和平？國際爭端涉不是片面可以解決，不能解決就擱置，把不解決當暫時解決。中國要併吞台灣，那是台灣主權國家存亡問題，無法妥協。&#xA;但在國際社會團結抗拒中國霸權，確認台灣國家地位之際，王金平急燥出頭，在中國武力侵擾威脅下求饒，接受中國條件，出賣台灣主權，只能說他沒有骨氣、沒有見識、沒有智慧，晚節不保。&#xA;台灣商人在一九八九年國際社會抵制中國之際，進入中國，在經濟上救了中共政權一命；現在中國政權腐化，經濟陷入泡沫危機，民主陣營以抵制及競爭策略對付之際，王金平又盲目出手要救中國共產黨！&#xA;王金平引李登輝在一九九六年的話，替自己壯膽，但李登輝當年還被統派挾持，國際間也充滿對中國變革的幻想，現在中國不但要併吞台灣，還要稱霸南海和西太平洋，這種政權不垮，和平就不可得。&#xA;和平競爭需要耐心，需要制度，需要智慧，民主自由體制並非完美，但它有長程自我調適的韌性，王金平以為一厢情願，向武力下跪就有「和平」，但那是沒有民主自由、沒有公義的和平，那是亡國的假「和平」。</description>
    </item>
    <item>
      <title>一個老婆三個黨</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-11-25/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-11-25/</guid>
      <description>留學中國的立法院長韓國瑜，被形容「又爆金句」，用「一個老婆一個黨」向國民黨和老婆表忠，如此「金句」充滿專制與男人沙豬主義，看來更像源自中國文革時代向共產黨交心的順口溜。&#xA;如果對國民黨需要如此表忠，那國民黨的女政客們，也趕緊要喊「一個老公一個黨」，否則便有不忠黨、不忠家中老鳥之嫌。&#xA;中共革命老幹，以奉行男女關係「自由化」聞名，「革命成功」，撈個一官半職，多個老婆或換老婆成為「風氣」，一個老婆一個黨，顧家顧黨，確實忠貞。但主要是對一黨專制獨裁的表忠。&#xA;如果這金句可以成立，用數學概念看，「兩個老婆兩個黨」也可以保持「平衡」，理論可以成立。&#xA;聽其言觀其行，韓國瑜金句的「一個老婆」屬私領域，且不管它，「一個黨」卻大有問題，他主導的立法院，國民黨搞「藍白合」，那不是一個黨，而是兩個黨的苟合，已經是一個老婆兩個黨。&#xA;這金句看起來更像在捅投共的國民黨軍頭吳化文，他前後有四個老婆，「最盛時期」竟是「兩個老婆，兩個黨」，一個是國民黨軍統局特務，一個是共產黨地下黨員。&#xA;看眼前國民黨各路英雄，各種金句，有人要「相信習近平」，有人喊「我們中國有多強」，也有人喊「統一是必然的」，他們聽命效忠的已經不只一個黨，紅藍白一加，那是一個老婆三個黨！</description>
    </item>
    <item>
      <title>藍白活學活用「毛澤東思想」</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-11-19/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-11-19/</guid>
      <description>民眾黨之「父」柯某愛學毛澤東，把毛學拿來當搞政治鬥爭的範本，他因渉嫌圖利收賄被押，民眾黨瀕臨崩盤，黨「母」蔡壁如學樣，套毛金句，警告黨員同志，社會上已經有人批評民眾黨「廟小妖風多」。&#xA;不知道是黨母毛學不精，或「妖」比「王八」好聽，她不敢全抄毛的金句，故意遺漏「池淺王八多」，而把妖風「大」換成妖風「多」，既不通，還露出罵民眾黨「王八多」的本意。&#xA;「風」是不可數的名詞，只有大小快慢，沒有多少的計量。民眾黨廟小不錯，池淺也對，學毛就學澈底。&#xA;民眾黨學毛，國民黨也在學毛，被毛趕出中國的國民黨，經不起民主考驗，在台灣又失去政權，好不容易靠地方黑金勢力與不等值的立委多數，濫用職權提出法案，要顛覆「他們」帶來的憲法，癱瘓政府運作。&#xA;這一招毛學不是正當、合理的民主運作程序，而是「天下大亂，情勢大好」的毛澤東造反策略。把事情搞亂，把人民搞煩，他們就可以趁機奪權。&#xA;要天下大亂，行為就越荒唐越好，謊言越離譜越好，他們目的是要攪局，要翻轉穩定秩序。&#xA;藍白苟合學毛，目的在奪權，投入一個中國的懷抱，他們相信習近平，或害怕習近平，不惜犧牲台灣人民的獨立民主生活方式，去當他的走狗。&#xA;毛澤東把國民黨打跑了，在天安門喊的就是「中國站起來了」！它地大，人多勢眾，作為大國強國應該很正常，但國民黨培養要「反攻大陸」的「前」艦長，卻現在才發現「我們中國」有多強！&#xA;如果他改一個字，說要讓台灣人民知道「他們中國」有多強，那還可以鼓掌，因為那沒有把「我們 」拉下水，「他們中國」有多強，那是他們的事。除了小紅粉，中國人民並不能把國家「強」當飯吃。&#xA;中國說他們強大了，東升西降了，美國衰小了，但為什麼包括中國有錢的「難民」，拼了老命都往美國跑，而不是往中國跑？他們圖的是自由生活與發展的機會，而不是美國「船堅炮利」。&#xA;蔡壁如學毛不能只學半套，應該要「活學活用毛澤東思想」，毛的「廟論」翻轉過來看藍白合，翁黃傅之亂，更是真切痛快：廟大妖風更大，池深王八更多。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>國民黨的疑心病無藥可救</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-11-14/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-11-14/</guid>
      <description>國民黨不治之疾，就在疑神疑鬼，心不在台灣，患這種毛病，症狀不外顛三倒四，言行錯亂，唯一一致的是認同習平的中國，甘心被他「統一」。&#xA;他們的理念與大多數台灣人不同，他們「相信習近平」，習家要他們「疑美」，他們便敲鑼打鼓，指控美國不可靠，美軍不會來防衛台灣，依賴美國會被美國翻臉便出賣。&#xA;配合「疑美」，他們更要「疑台」，任何拒絕被中國併吞的人與主張，都是「台獨」，他們接受中國的條件與立場，對「一個中國」框架叩頭，換來與中國的所謂「對話」，馬英九當然可以去哭這個，拜那個。&#xA;國民黨要破壞台灣的防衛能力，擋國防預算，指美國出售的軍備都是過時舊貨，再吹噓中國的兵力強大，散佈「戰必敗」論，集「疑台」的大成。&#xA;「疑美」、「疑台」是與美國為敵，與台灣人民敵，與民主價值為敵。&#xA;可笑的是，美國大選川普勝出，「疑美」的國民黨又急忙派夏立言和黃介正「訪美」，參加智庫有關中國軍力的研討會，號稱對美關係的重視和及時行動。&#xA;這種戲法只是對內唬人：夏立言與黃介正都是在美國司法部登記有案的「外國代理人」，也就是「遊說客」，國民黨是在野黨，既無決策的影響力與資源，「疑美」親中鐵証如山，誰把你的話當回事。&#xA;大選後的美國，對川普最具影響力的是鉅商，對他死忠，對中國立場強硬的國會議員，而不是智庫。這幾個外國（政黨）代理人 ，到美國找錯對象，不為台灣利益遊說，只會屈從中國武嚇，侮蔑執政黨。&#xA;從內部顛覆憲政、安全及財政秩序，從外面煽動美國疑台，疑民進黨，這種疑神疑鬼的「國民黨」，與美國及台灣都沒有共同利益，不配作民主台灣的政黨。</description>
    </item>
    <item>
      <title>美國選民選擇失栓的猛漢</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-11-07/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-11-07/</guid>
      <description>川普在美國大選獲勝，明年一月將再入主白宮，美國人選擇相信信口開河的猛漢，能讓「美國再偉大」，那是民主史上不可思議的奇蹟。&#xA;他成為美國歷史上第二位競選連任總統失敗，捲土重來，重獲選民信賴而獲勝的人。&#xA;他是獨一無二，兩度被國會彈劾，並因性侵，上次參選支付被害人封口費，被判有罪的人。&#xA;他的人品，在家族之間，除直系血親，沒有人說他好話的人。&#xA;他把媳婦塞進共和黨全國委員會當共同主席，但競選沒有共和黨要角替他站台。他自己的副總統彭斯不挺他，小布希沒有出面支持，小布希的副總統錢尼和他的女兒公開表示支持民主黨候選人。&#xA;他當總統時代的國安團隊，包括國防部長、白宮幕僚長、白宮國家安全顧問、聯參會主席及諸多文武官員公開聲明指責他不適任。&#xA;紐約時報破天荒以「百字社論」，論定他「不適任」總統職務。&#xA;指控被他性侵的女性數以「打」計，但他大言是「女性保護者」，而且他三次參選總統，兩次都以羞辱民主黨女性候選人為能事。&#xA;他要讓美國再起的具體「政見」，有反民主的主張用軍隊壓制國內抗議示威，整肅司法部、把意不同者視為「內部敵人」，揚言要報復，他要取消歐巴馬健保，他要至少當「一日獨裁者」。&#xA;說他不穩定，不可預測，沒有栓子定位的門，都很貼切，這個說幹話、粗話比台灣什麼「長」都多的白人猛漢，對上一個平庸、正常的非洲裔女性，他贏了。&#xA;拜登政府太軟弱，武肺疫疾拖垮經濟，國安外交團隊因應國際危機無方，他老化不堪重任，被逼退選，哈瑞斯未經競爭，匆忙上陣，準備不足，這都是事實，也是民主黨吞敗的部份原因。&#xA;但就美國政治而言，根本問題還在性別歧視與種族歧視仍根深蒂固。他們還沒有準備好接受女性當總統。&#xA;論種族，白人選民佔總選民的七十一%，非裔佔十一%，西班裔佔十二%，但白人投哈瑞斯的只有四十三%，投川普的五十五%，黑人雖百分之八十六投哈瑞斯，仍平不了差距，在七個關鍵州，川普的白人票全佔多數。&#xA;論性別，男性佔全體選民的四十七%，女性佔五十三%，男性投哈瑞斯的是四十四%，女性也只有五十四%，與川普所得支持正相反，女性對沒有因為哈瑞斯是女性而提高支持度。&#xA;在美國政治光譜上，哈瑞斯身份帶雙重不利因素：她是女性，而且是有色人種的女性。她不是大部份美國非裔的族群，而是印度與加勒比海國家黑人夫婦移民美國的有色人種。&#xA;川普是大男人主義、慣於煽動白人種族主義，言語帶歧視與侮辱，侮蔑過歐巴馬，這次羞辱哈瑞斯，而西裔也帶大男人主義，哈瑞斯在西裔得票比拜登減少，這在關鍵州是致命的因素。&#xA;川普捲土重來，他有經驗的國安團隊都已跟他翻臉，新班子功夫如何，能否約束得住他，不讓他衝動失控，那是國際社會注目的一個大問題。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>反質詢紅嘴馬英九</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-10-27/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-10-27/</guid>
      <description>眼看國際社會對台灣的支持不斷擴散，習近平的代言人馬英九急了，慌張搬出哈佛法學博士頭銜，對賴清德總統隔空「質詢」，所問卻是幼稚園級的問題，對這種人、這種問題，實在不「反質詢」不快。&#xA;據紅媒引述，「紅嘴馬」的論點及質疑重點為：&#xA;馬英九的爸爸跟蔣介石的國民黨，把中國內戰帶到國際法律地位未定的台灣，在韓戰爆發後，蔣介石保障「反攻基地」安全的策略就是台海問題「國際化」。&#xA;中國想併吞台灣，強調台灣是「中國內政問題，不要外力介入」，就是要藉口內政問題，排斥國際社會協助台灣抗拒侵略；蔣介石的國民黨接受美國說法，認為台海是「國際問題」，它與美國簽共同防衛條約。&#xA;美國要與中華人民共和國關係正常化，與國民黨政府簽的共同防衛條約要廢止，蔣經國百般遊說爭取，由美國國會制訂有保障台灣安全條款的「台灣關係法」；台灣仍是國際問題。&#xA;馬紅嘴卻要推翻兩蔣的認知，站在習近平一邊，主張「兩岸問題不適用國際法」，那也就是把它視為「國內問題」，是「內政問題」，馬英九背叛兩蔣，背叛台灣，背叛事實與法理，背叛台灣的民主盟友。&#xA;台灣的國防和友邦援助的承諾，都是自衛性質，並不是主動要攻擊別人。自衛性的戰爭，何時會被侵略，沒人能確定，只能以決心與備戰嚇阻戰爭，也準備抵抗，沒有「準備好了」的問題。&#xA;馬英九質問賴清德是搞錯對象，他既接受「一個中國」，與習近平杯酒言歡，他應該去問習近平，是否「準備好了」，不惜任何代價，要侵略台灣？習近平要派「中國孩子」到台海海葬，是否中國人民都同意？&#xA;沒有一個國家的憲法規定，國家元首依法指揮軍隊防衛國家，需要「人民都同意」；馬博士動不動用憲法唬人，「中華民國憲法」規定總統是三軍統帥，有宣戰媾和之權，有保衛國家之義務，沒有一條說保衛國家需要「人民都同意」。&#xA;馬博士的女兒、女婿都是美國人，美國出兵打伊拉克，打阿富汗，有沒有徵詢他的同意？&#xA;紅嘴馬接受「一個中國」，居心險惡的要把「兩岸」變成中國內政；他與習近平「爸弟爸弟」，中國派兵打越南，在台灣週邊軍演，有沒有徵詢他的同意？&#xA;台海可能的戰爭，就是侵略與反侵略之戰，沒有侵略的行為，就沒有反侵略的抗爭，也就沒有戰爭問題，因此唯一會觸發戰爭的是中國的侵略。國際友邦認為中國企圖武力改變台海現狀是侵略，要協助台灣嚇阻中國，當然台灣要有決心抵抗。&#xA;馬博士卻先豎白旗，要國際社會滾開，不要過問「兩岸內政」，讓中國不必戰爭，就可以享有戰爭的果實。萬聖節將屆，難怪這種人會搬法學博士的面具出來嚇人！</description>
    </item>
    <item>
      <title>羅文嘉更像國民黨黨棍 </title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-10-25/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-10-25/</guid>
      <description>海基會秘書長羅文嘉，不知道是吃錯藥，或得意忘形，居然公開發言，「一個中國」就是「中華民國」，因為國統綱領就是這麼規定。無獨有偶，一個退休老教授在自由時報叫罵「台獨蟑螂攪亂了政治生態」，也是不知所云，跟著紅藍白起舞。&#xA;中國為達到它併吞台灣，或稱消滅「中華民國台灣」的野心，設計兩個圈套：A. 「 一個中國，台灣是中國的一部份」；B. 反對任何形式的「台獨」。&#xA;你要得到它的接受，你就要認同「一個中國，反台獨」。&#xA;羅文嘉是太嫩或得到焦慮症，居然搬出國統綱領來談「一個中國」，這就是走回頭路，掉入中國定義的一個中國圈套，而不是中華民國與中華人民共和國互不隸屬的現行政策。&#xA;中華民國主權屬於具有中華民國國籍的國民，也就是二千三百萬台灣人民，這是憲法規定，不是國民黨黨棍動的手腳。&#xA;羅文嘉如此妄言，犯了兩個嚴重錯誤，第一，國統綱領是總統直選，台灣完全民主化之前，李登輝在國民黨外來死硬派挾持下，內部議定的文件，不合民意與民主法定程序，陳水扁出任總統後更停止國統會運作，以後也沒有人再重提，現在羅文嘉竟如發現新大陸，把這份可恥的文件搬出來，實無知到極點。&#xA;第二，海基會是承命辦事的白手套，並不是決策單位，羅文嘉不知輕重公開倡議，已逾越職責。&#xA;如果連這樣起碼的認識都沒有，羅文嘉這種秘書長應該早早換掉。涉及國家主權的問題，並非單方可以解決，不投降，那只有拖，不能以喪失主權獨立，受人併吞。&#xA;罵台獨是蟑螂，那是太超過，比國民黨還惡毒。不知道老教授是對誰不滿，搶了執政資源，但「台獨」或「台獨運動」本來定義因人、因時而有不同，這樣沒有定義的指控徒生困擾。&#xA;台灣獨立運動與民主化運動，實際上難以切割，因為言論自由時空不同，戒嚴時代，台獨運動在台灣內部難以進展，蔣經國執政後期也只能以民主化的訴求為之；在海外則兩者目標相同，合成一體。&#xA;彭明敏教授的台灣人民自求宣言，既有民主改革的要求，也有台灣自成新國家，與中國是一邊一國的主張。他脫出台灣到美國，被推選為台灣獨立聯盟主席，既主張台灣民主化，也主張台灣獨立成一個新的國家。&#xA;中國總理周恩來對美方所說的反對「台灣獨立運動」，所指就是彭明敏當主席的世界台灣獨立聯盟，他並不是說反對「台灣獨立」，季辛吉坦言美國並沒有支持「台獨聯盟」，他也沒有承諾反對台灣獨立。&#xA;美國沒有支持台獨聯盟是事實，而台獨聯盟為防國民黨政府迫害，成員名單並不公開，但幾乎全是台灣留學美國的精英，包括一九七一年代擔任聯盟外交部長的陳隆志教授，他當年寫一份「台灣法律地位」備忘錄給白宮，立論與國務院法律顧問處的見解不謀而合，現仍存在國務院外交檔案。&#xA;民主化的結果必然走向台灣化，台灣自成一個與中國不同的政治實體，在美國研究教學國際法的陳隆志教授，也主張台灣經過民主演變，已經成為一個國際法定義的新國家，只是還沒完全正常化。最大缺陷是尚未制憲正名，和尚未獲國際社會正式承認。&#xA;在這種情況下，台獨聯盟的「運動」缺少急迫的著力點，老盟員己經打過美好的仗，而且依中國的定義，只要台灣獨立生存在中國之外，不受併吞，不論用什麼名號，都是台獨、分裂主義，那台灣百分之七十以上是台獨；依國民黨的定義，不接受「一個中國」也是台獨，那百分比可能更高。台獨聯盟「運動」當然式微。&#xA;但依中國定義，「頑固的台獨份子」包括蘇貞昌、游錫堃、顧立雄、蕭美琴、吳釗燮、柯建銘、王定宇、林飛帆、沈伯洋、曹興誠，他們都是有能力，也為台灣作出貢獻的人，相信老教授不是罵他們為台獨蟑螂。&#xA;但他用籠統語言咒罵台獨攪亂台灣政治生態，更像是馬英九之流的惡言。蔡英文政府與賴清德政府，都已堅定宣示「中華民國與中華人民共和國互不隸屬」，羅文嘉回頭國統綱領一個中國，老教授繼承國民黨對台獨污名化，都是時空錯亂。</description>
    </item>
    <item>
      <title>臧幼俠比林毅夫 </title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-10-18/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-10-18/</guid>
      <description>把聞中國國歌而立正的臧幼俠，與抱著藍球泳渡金門水域投奔「不自由」，一去不回頭的林毅夫相比，那只能用最粗俗的台語打詩最後一句評比，什麼比什麼。&#xA;照國民黨的標準，兩人都「曾經」忠黨愛「國」（國民黨），一個是宜蘭土產，一個是「四九年潮」的後代，同樣是國民黨栽培的反共奮青，結果一個親共，一個投共，但兩個人的志向、理念與格調，相去太遠。&#xA;林毅夫比臧幼俠有骨氣，國民黨看他捨台大不讀，「投筆從戎」轉學陸軍官校，是「可造之才」，但一九七九年他擔任連長，駐防金門馬山時，向蔣經國的國民黨說「再見」，冒被國共挾殺的生命危險，抱著一個藍球，游到廈門。&#xA;臧幼俠從陸官畢業混到少將，「榮退」之後，國民黨還安插他擔任黃復興黨部當主委，吃香喝辣，現在還領月俸九萬元之譜，台灣納稅人養著他，但他要去中國參加推動台灣併入中國的統戰集會。&#xA;林毅夫還有良心，他不滿蔣經國的國民黨，選擇投入共產黨懷抱，台灣還省了一些米，免得養老鼠咬布袋。&#xA;臧幼俠自己認習家為祖國，卻又捨不得台灣豐厚的退休俸，這次國防部依法對他未來五年退休俸砍掉七十五趴，剩月領二萬元，他才知道肉痛，厚著臉皮喊冤，請求救濟。其實沒完全取消，己經對他太寬厚。&#xA;林毅夫選擇投共的真正原因只有他自己知道，但他背叛黨國無可爭辯，臧幼俠跟著國民黨反共，吃喝一生，還有俸養老，卻還不知足，愛他的祖國，卻賴在台灣領錢，跟著馬英九輩舔共，這就是國民黨脫不了責任。&#xA;嚴格來說，臧幼俠真正問題不是肅立聽中國國歌，而在他參加旨在把台灣併入中國的統戰活動。&#xA;國民黨教條的矛盾就在他聽到義勇軍進行曲，站與坐都有不同意涵。&#xA;一九八九年財政部長郭婉容到北京出席亞銀年會，大會奏中國國歌時立正，被國民黨極右派痛罵，指她承認北京政府的合法性，北京政府合法化，那當然就是「兩國」。&#xA;但郭婉容參加的是國際會議，中國是對等的會員國，臧幼俠去的是中國的併台統戰造勢，性質完全不同。&#xA;臧幼俠的選擇，不去參加是上策，否則他可以「堅持中華民國」，在起立聽「人家的國歌」時，拿出國民黨最愛的青天白日滿地紅國旗揮舞，或就裝睡隱坐不動，表示反共、抗議，這樣台灣人民會把他當英雄。&#xA;但他作了最丟臉的選擇，舔中肅立之後，還是回台灣吃老米飯，退休俸被砍又呼天搶地找律師「尋求救濟」。台灣納稅人可以奉養對台灣有貢獻的老人，但沒有理由供養存心出賣台灣的變色蟲。&#xA;林毅夫跟國民黨戒嚴統治說再見，勇敢游入「匪區」落腳；臧幼俠捨不得台灣的自由生活與俸給，卻要把台灣併入中國；國民黨的反應竟稱「相信」臧幼俠熱愛「這塊土地」（不是國家）；朱立倫相信他忠於「中華民國」。&#xA;國民黨的問題就在胡扯虛擬的一個中國，上行下效，臧幼俠尋求救濟，最正當理由拉馬英九、許歷農這些人下水，指控賴清德政府「雙標」，馬英九、許歷農都投習舔中，退休禮遇卻未減少或取消，對他「不公平」！</description>
    </item>
    <item>
      <title>祖國與中華民國</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-10-11/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-10-11/</guid>
      <description>賴清德總統出奇招，宣示一百十三歲的中華民國，比還只有七十五歲的中華人民共和國老，祖國的頭銜應該歸中華民國，如此定位祖國，讓「祖國」強強滾，中華人民共和國火燒屁股，統戰技倆破功。&#xA;其實，賴清德不只替「祖國」定位，更重要的是替中華民國定位。&#xA;因為「祖國」正熱鬧，先閑話兩句「祖國」。中華人民共和國靠「外在勢力」俄國毛子扶持，「革命成功」，所信奉的就是馬列共產主義，而「共產主義宣言」最響亮的口號就是「工人無祖國」，自稱奉行共產主義的中華人民共和國狂喊祖國，實在諷剌。&#xA;英國北美十三州殖民地決議從英國獨立，也有一些人「不甘心」當主人，寧為英皇順民，新成立的國家很民主，讓想繼續把英國當「母國」或祖國子民的人自由離去。結果，有兩萬多人忠君愛國」，離開美國北遷到加拿大，繼續當大英帝國子民。&#xA;在亞洲，「入主中原」的滿洲人打敗大明，崇貞皇帝煤山自殺，到日清甲午戰爭，大清大敗，割讓台灣澎湖給日本，議定的馬關和約，也有美國獨立的氣派，讓人民自由選擇去留。從大清移居台灣的住民，在兩年內可以變賣家產回去繼續當母國大清民。&#xA;最著名的是連戰的阿公連橫，但去了「祖國」卻水土不符，賠了錢重返台灣，他兒子連震東從日本回「祖國」參加抗日，連戰就生在中國，卻又隨國民黨的敗軍回「母國」台灣，現在又住到帝寶，懷念「祖國」。&#xA;半山也好，根正苗藍的國民黨也好，「中華民國」是他們不經民主程序，獨霸權力與資源的道具，用以欺壓台灣老住民，但政治並不是永遠停滯，而是不斷演進的過程，舊金山和約不定台澎主權歸屬，原因有二：盟國對歸屬國意見分歧，不願為此延宕和約的締結，讓地位未定可以等待演變，有民主的解決方式。&#xA;台灣有識之士爭取民主的努力，國民黨獨裁強人謝世，政治演變走向民主，原來定位不清，獨裁者要「反攻大陸」的愚民政策受民主衝擊，到民主化完成後，中華民國的屬性與定位完全改變。&#xA;馬英九之輩只會拿憲法當擋箭牌，但因為國民黨不說實話，用憲法玩花樣，只會遮了前面就露了後面。國民黨胡說賴清德違反憲法，但賴清德最重要的論點是把「中華民國」依憲法明確定位。&#xA;國際法上國家的三個要素：領土、人民與政府，賴清德把它分在不同的段落宣示：在「台澎金馬的」「二千三百萬人民」，「我們自己的國家」，不論是「中華民國」，是「台灣」，還是「中華民國台灣」力我們都有共同信念，「捍衛國家主權的決心不變」；我們的使命是維護生存發展，團結二千三百萬人民，並堅持國家主權不容侵犯」。&#xA;最重要的是重申蔡英文總統所定調：「中華民國與中華人民共和國互不相隸屬」。台灣國家地位不是透過革命完成，而是經由民主演變，雖然演變尚非完美，但國家定位已經清楚，確認及堅持自己是主權國家，維護生存與發展是國家正常化的最優先要務。&#xA;「祖國論」打破國共宣傳洗腦的迷思，國家定位讓國民黨「認祖派」與憲法論有口難言。這種人聽從中國，要把台灣綁進「一個中國」，消滅中華民國的叛徒，台灣人民最佳選擇是用選票把他們送進拉圾堆。</description>
    </item>
    <item>
      <title>老馬吹奏的疑賴狂想曲</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-10-07/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-10-07/</guid>
      <description>馬英九到美國造謠，替習近平吹奏「疑賴論」，說什麼因為賴清德「新兩國論」而「疑賴」之聲「四起」。&#xA;他的小徒弟怕馬英九的謊言沒人信，自露馬腳，搬出「國際危機組織」的報告，以「証明」馬英九「有所本」，「智庫」的報告就這樣寫。&#xA;出口轉內銷是國民黨的慣技，國際間智庫林立，有保守派，有自由派，也有立場較中立，更有些是「親錢派」，拿錢辦事者；大學的教授學者也是如此，國民黨信用破產，罵人沒人信，便外銷國際智庫轉內銷。&#xA;國際危機組織設在比利時，號稱研究衝突與調解，但成果有限，主要報告動亂小國的人權與衝突，捉刀台海報告的蕭嫣然，曾在北京替人際對話中心方案工作，不論什麼因素，她習慣戴北京眼鏡看台海，自非意外。&#xA;北京的眼鏡也就是國民黨和馬英九幫的眼鏡，讓她執筆，再由國民黨內銷，馬英九再外銷，就炮製了「疑賴論」四起的「新聞」。&#xA;無可否認，中國和國民黨殘餘「被統派」，對民主化後的「台灣人總統」都「疑」，他們疑李登輝、疑陳水扁、疑蔡英文，現在賴清德執政，當然疑賴。&#xA;不論這四位台灣人總統用「中華民國」或台灣，宣示堅守主權獨立國家地位，他們都認為是「台獨」，「分裂主義」。他們不認為中國以武力侵擾，企圖侵併台灣，是動盪之源，反而侮蔑起身自衛的台灣是「麻煩製造者」。&#xA;馬英九這幫人在美國找不到一個智庫聽他們擺佈，居然找到比利時這種小店製造報告，可說徒暴其偽：&#xA;第一，美國為維持和平和保障其國家利益，堅持不能以武力改變台海現狀，並對民進黨政府明確指出幾道紅線，這幾道紅線並不包括主張和宣示現狀是主權獨立國家的事實。賴清德沒有去衝撞這些紅線。&#xA;第二，台海緊張是中國霸權主義的武力挑釁，它不僅有侵台野心，也挑戰美國建構的戰後和平秩序，美中建交前，中國常以製造台海緊張逼美國讓步，但美國政策已因中國霸權意圖而改變，把中國視為競爭對手，美國對中國態度比賴清德還強硬。&#xA;第三，冷戰時期，美國「疑蔣」，怕被他拖下水與中國開戰，對他提供的武器嚴加限制，現在美國對台灣提供的自衛武器不斷增加及提升，這是直接打臉所謂「疑賴論四起」。&#xA;賴清德是台灣人民自由選出，台灣絕大多數人民「信賴」：相信他捍衛國家主權的堅決意志，「中華民國與中華人民共和國互不相隸屬」，不會出賣台灣。美國風向已變，兩黨一致支持台灣自衛，抗拒中國霸權，「疑賴」只是國民黨馬英九幫替中國吹奏的狂想曲。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>只能聽我咆哮</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-09-30/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-09-30/</guid>
      <description>民眾黨的黃「咆哮」叫眾小草剪掉有線電視線，免費看他直播咆哮就好，不論這是玩笑話或野生博士的認真勸戒，都反應他的心態：自戀、自大、獨裁、專斷，藍白「合」走回頭路，黨國之制藉立法院奪權復僻。&#xA;小草們生未逢時，沒見識過黨國威權的霸道，老公民卻很熟悉，蔣介石的黨禁、報禁，就是不要有異議，只能聽國民黨咆哮。時事只能看國民黨的三報，電視只有國民黨特權經營的老三台。&#xA;大吼大叫廉價的口號騙取選票，那是柯黨對小草的詐欺。柯文哲根本是沒有原則，沒有真正理想的小政客。「崛起」是靠辱罵「藍綠惡鬥」，需要「第三勢力」制衡，他的白色力量是反貪腐，不會跟藍綠「一樣爛」。&#xA;但騙到八席「第三勢力」，自己貪腐，在立法院與以貪腐聞名的國民黨同流合污，內政外交大事聽命中國，要鬥垮民進黨政府，要消滅行政院、司法院、監察院和考試院，論所謂「惡鬥」更甚於藍綠。&#xA;為剝奪最高法院的釋憲權責，它的法博士要提高釋憲門檻，而且立即實施，但她不會自斷藍白手腳，把立法院法案否決法案也需要三分之二多數。&#xA;民眾黨的大力水手，咆哮街頭粗話無人能及，狂喊「賴清德，把柯文哲放出來」，好像他比賴清德「大」，賴清德比司法「大」，也比蔣介石「大」，而柯文哲純潔無比。對這種「好漢」的咆哮，小草作何感想？&#xA;國民黨政府戰後以「中國」之名，與盟國佔領台灣，但國民黨隨即變成「有政府，無中國」，舊金山和約明明規定台灣主權待決，國民黨政府和取代國民黨政府的中共政權，都沒有取得對台灣主權的法律依據。&#xA;纏戰二十年的聯合國「中國代表權」之爭，到一九七一年「蔣介石的代表」才被趕出「非法佔據的中國席位」，國民黨虛擬的「代表中國」更澈底破滅。&#xA;中國對台灣並無主權，卻想霸道要把根本未涉及台灣的「二七五八號決議案」，解釋為「台灣是中國一部份」。國際社會仗義執言，否定中國的曲解，民進黨立委感謝友邦確認二七五八決議案不涉及台灣。&#xA;國民黨居然反對，更抬出老掉牙的「重返聯合國」來混淆聽聞，蘇起之流還指控民進黨想藉二七五八決議案「暗渡陳倉」搞台獨。&#xA;「台灣」在聯合國沒有「會籍」，被聯合國逐的是「蔣介石代表」，並不是「台灣」；國民黨喊「重返」，就跟重喊「反攻大陸」一樣可笑；民進黨確認二七五八並未涉指台灣，是就事論事，光明正大的立場，絕非「暗渡」。&#xA;反而國民黨的「重返」才是依中國之命，偷渡「一個中國，反台獨」的勾當。不論是外交或獨裁專制，藍白才是想「重返」黨國統治的舊路，但他們的新黨國體制是聽習近平共產黨的指示，他們已經在自滅主權，走向香港化。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>國民黨盛產蕃薯簽</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-09-20/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-09-20/</guid>
      <description>討論聯合國二七五八決議案不涉台灣的問題，把韓國瑜和李彥秀拿來與楊西崑對比，實在是蕃薯簽比魚翅，破尿壼比玉器，見識的高下，對台灣生存的情懷，和國民黨的荒謬，有如天壤之別。&#xA;一九七一年十月二十五日，楊西崑跟在周書楷與劉鍇後面「退」出聯合國大會，一個月後李彥秀才出生。楊西崑是江蘇人，跟國民黨政府敗退來台的精英，有非洲先生之稱，當過外交部政務次長。&#xA;為保台灣生存與國民黨政權存續，他向蔣介石建議全面改革民主化，並以「中華台灣共和國」的新政府名義發表聲明：中華台灣共和國與大陸上的中華人民共和國完全分離，毫無關係。&#xA;換句話說，楊西崑是要以「宣佈台灣獨立」，以保台灣國際地位，免於被中華人民共和國併吞。&#xA;李彥秀是台灣出生，靠父祖家族勢力，混到立法委員，成國民黨副秘書長兼發言人，對民進黨所提「聯合國二七五八號決議案不涉及台灣」的事實陳述奉命發言，竟扯皮稱「賴清德必需放棄台獨份子及台獨黨綱」。&#xA;她所代表的國民黨主張，與楊西崑正相反，反對台灣作為主權獨立國家，但她看不到台灣與中國不相隸屬的事實，也不知道獨立主權國家是聯合國會員國的要件，土生的國民黨高幹只是蕃薯簽。&#xA;韓國瑜代表國民黨競選總統，以慘敗終場，楊西崑走出聯合國時，他還是青澀少年，出身軍旅與「匪情」，據稱也在共產黨的北大混了幾年，完全沒有民主觀念，比楊西崑畢業北大，還在北大及西南聯大教過書，理念與見識相去太遠。&#xA;韓國瑜混上立法院長，反民主的作風更加可惡，國會是討論國事的殿堂，各黨派可以藉辯論啟導民意，並向選民負責。但他對民進黨提出的「二七五八不涉台灣案」，竟橫蠻獨斷置諸不理，退席而去。&#xA;民進黨提的決議案，只是陳述二七五八決議案白紙黑字的事實，它一字未提台灣，連周恩來都承認留下這個尾巴，將來會發生問題，但韓國瑜和國民黨聽從北京「一個中國，反台獨」，演出立法獨裁專斷，剝奪國會議員的權利與義務。這種人當立法院長，對民主是最大侮辱。&#xA;黨國獨裁時代，統治者不讓台灣人過問中央外交事務，但它的黨國精英還是有人致力於保障台灣安全，不受中國併吞；現在黨國殘餘在野，還是自命優越，卻聽命中國，力圖將台灣去國家化，用一些草包搖旗吶喊。&#xA;韓國瑜與李秀彥比楊西崑是「蕃薯簽比魚翅，破尿壼比玉器」。蔣介石政權亡於「一個中國」，在聯合國亡於「中國代表權」，他的戰將楊西崑勇於建議改頭換面；現在國民黨的「戰將」，自毀國格，連事實都不敢說，還不知所云的喊「中華民國一直反對二七五八」，真是蕃薯簽與破尿壼黨！ </description>
    </item>
    <item>
      <title>台獨聯盟榜上無名</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-09-15/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-09-15/</guid>
      <description>中國是一個古怪的國家。它自我膨脹「一個中國」很「偉大」，疆域內卻有「疆獨」、「藏獨」、「港獨」，他們想脫鉤，不要跟中國綁在一起。&#xA;「一國三獨」還不夠，竟還要把根本就是獨立在中國之外的台灣，也加上「台獨」分裂主義。&#xA;它自稱是一個「五十六個民族的社會主義國家」，卻又以漢族為中心，把五十五民族併為所謂「中華民族」，更綁架台灣的南島系原住民族，現在看到楊智淵的「台灣民族黨」就想到他是「台獨首腦」。&#xA;把楊智淵當「台獨首腦」，把蘇貞昌、游錫堃、顧立雄、吳釗燮、蕭美琴、王定宇、林飛帆這些民選政府官員或立委定位為「頑固的台獨份子」，真是天大笑話。&#xA;他們沒有一個是台獨開路先鋒──「台獨聯盟」的成員，「台獨聯盟」真是委屈了，他們坐牢、「享受」黑名單之害，為台灣獨立犧牲奉獻，在「共匪」認証的「 台獨首腦」，「頑固」台獨份子都榜上無名！&#xA;嚴肅的說，民主國家的政府官員，職責在維護國家主權，不受外來侵略欺凌；在台灣的中華民國既與中華人民共和國不相隸屬，公職人員制定與執行國家政策，那是人民賦托的使命，不是什麼「台獨分裂」運動。&#xA;指控他們是「頑固台獨份子」，就像罵習近平、李強、王毅集團是叛亂集團一樣荒誕。&#xA;當年兩蔣要消滅共匪，自稱「自由中國」，以與共產中國「區隔」，那也是「兩國論」，北京說的另一種「台獨」。蔣介石最早定義的「台獨」是廖文毅，他在日本當「台灣共和國臨時政府」總統，但隨即被招安。&#xA;蔣介石定位的第二位「台獨」是發表「台灣人民自救宣言」的台大教授彭明敏，他被蔣介石抓進黑牢，脫逃到美國，成為「世界台灣獨立聯盟主席」。彭明敏是「頑固的台獨」，他拒絕蔣介石的「招安」。&#xA;蔣介石把「台獨」打成「共匪」同路人，但周恩來卻也把彭明敏定位為「台獨運動」的首腦，他與季辛吉會談，一再討論彭明敏與「台灣獨立運動」，要求保証美國不支持「台灣獨立運動」。&#xA;周恩來曾找人遊說彭明敏去中國「看看」，蔣介石派梁肅戎到美國勸彭明敏回台灣，彭明敏都拒絕，這當然是很「頑固」。但他的遠見在台灣民主化中逐步成為新的國家政策，而不再只是運動。&#xA;周恩來看扁蔣介石，卻視彭明敏為未來影響台灣大局的人物，算是有遠見，這不是習近平的小猢猻抓了楊智淵當台獨首腦所能比。&#xA;台灣解嚴前，台灣獨立運動以台獨聯盟為骨幹，其成員都是台灣留學美日的精英，國民黨的台獨黑名單人物，個個資望顯赫，包括彭明敏、蔡同榮、張燦鍙、陳隆志、黃昭堂、許世楷、較晚輩的李應元、郭倍宏，和剌蔣案主角黃文雄。&#xA;在自由民主體制下，楊智淵不過是一個享有基本人權的「社運工作者」，在自由人皆台獨的國家，封他為「台獨首腦」，令人涕笑皆非，周恩來怕彭明敏的先知，習近平連楊智淵這種小糊塗蟲都怕，習皇體制己無可救藥。</description>
    </item>
    <item>
      <title>換個話題  轉守為攻</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-09-05/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-09-05/</guid>
      <description>賴清德總統在外交上換個話題，勸中國要保領土完整，應該要求俄羅斯歸還依璦琿條約與北京條約「割讓」給帝俄的土地，而不是威脅台灣。回顧這段歷史，踩到中俄關係的痛腳，俄羅斯急忙回應，中國還不知道如何是好。&#xA;他專程到金門紀念八二三砲戰六十六週年，用自己與民進黨的「出生」，簡單說出中國企圖侵佔台灣，並不是因為他個人當總統，或因為民進黨執政，因為中國砲轟金門，要打倒「蔣匪」，「解放台灣」的時候，他還沒出生，民進黨也還沒影子。&#xA;對中俄關係及中國對台灣立場的另類表述，象徵台灣外交反守為攻，國際的注視和俄羅斯的長篇回應，証明攻勢湊效，中國更難堪。賴清德總算跳出「一個中國」濫調的圍攻，換個話題，直挑對方的要害，揭中俄關係的瘡疤，和中國「民族主義」的虛偽。&#xA;國際間文宣交戰，最忌被困在對方設定的議題，和對方定義的文字，那是自處下風，居於必敗之地。要脫困，必需轉守為攻，從根本找對方的痛處、矛盾、醜事，襲向對方的軟肋，逼它苦於招架。&#xA;中國對台灣主權毫無法理與事實根據，它搞出一個中國的圈套，想要把台灣圈入中國，李登輝的國與國關係就是要擺脫「一個中國」的陷阱，民進黨執政，堅守主權國家地位，不接受中國的圈套，但國民黨還是有一幫人要接受一個中國，致台灣自陷內部矛盾。&#xA;蔡英文政府堅持台灣是獨立主權國家，也明確聲明中華民國與中華人民共和國不相隸屬，這是守勢的底線，台灣主張及確認自己是主權國家，不談「一個中國」，不用對方的語言論事，這是很重要的一步。&#xA;這個原則得到多數人民的認同，在政治及輿論上跳開中國設定的語言及圈套，使賴清德政府可以換個話題對中國進行反擊，借力使力，點出北京玩弄所謂民族主義的虛偽與雙標，激發中國人民及台灣的大中國主義者的思考。&#xA;揪出大清咸豐帝把中國黑龍江、烏蘇里江外廣大土地「割讓」帝俄，或說帝俄「竊據」大片中國「固有領土」，那對打得火熱的習近平與普亭政權都是很難堪的醜事。&#xA;俄羅斯外交部不惜犧牲北京的面子，指出中、俄二0 ０一年的友好條約已放棄對對方領土的要求；二００四年雙方邊界補充協議也確認現有邊界，這更把出賣中國領土的責任推給中華人民共和國，和簽約的江澤民。&#xA;用這個說詞抨擊中國虛偽，欺善怕惡，賴清德並不是第一個。香港文匯報記者便透露一段內幕：一九八０年代中國要「收回」香港，當時明報社長、武俠小說大師金庸（查良鏞）便對北京嗆聲：中國不去收回俄羅斯侵佔的一百七十萬平方公里的外東北和外西北，卻要收回香港這一千一百平方公里的彈丸之地！&#xA;中國外交部說不出個道理，特別找來清史和邊境專家研究，結論是「難以反駁」，建議請鄧小平出面安撫金庸，請他不要再放砲。鄧小平一九八一年在人民大會堂接見金庸摸頭，此後即未見金庸再提東北割地的「國恥」。&#xA;外東北是咸豐帝割讓，江澤民再度簽字認帳；台灣與澎湖是光緒帝割讓的，並沒有國際新約決定讓渡；中國被金庸打到要害，難以反駁，賴清德同一個拳路，習大大也難以招架。</description>
    </item>
    <item>
      <title>台灣的法院是誰開的？</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-09-01/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-09-01/</guid>
      <description>台灣的法院是誰開的？史上最「有名」的答案是「國民黨開的」。&#xA;給這個答案的人是國民黨的老大許水德，人有名；他說的是黨國統治的真心話，誠實有名；民進黨和其他公正人士也同意，舉國共識有名；國民黨難得誠實，很有名。&#xA;黨國獨裁，控制黨政軍警特，與中國習家共產黨是同一個模子，中國的法院叫「人民法院」，但有人民之名，卻無人民之實。一個名校法律系畢業生選擇「下海」當導遊，說過一句與許立德相似的話：在中國學法律，毫無意義。人被抓就是「有罪」，法官判決上級已經寫好。&#xA;台灣民主化之後，民進黨執政，尤其是最近雷厲風行抓貪去腐，以能混就混，能拿就拿為文化的國民黨，落網者居多，以素人潔白騙票的柯白也涉嫌圖利貪腐被收押。藍白翻哄，指控法院是「民進黨開的」。&#xA;國民黨大頭的自白自哄，與它下台在野黨抹黑民進黨，說服力真天差地別。民進黨喊司法改革，即使制度上少見進展，但反腐打貪，重建法律與秩序的威信漸見起色，這並不是民進黨操控檢調司法，主要是人民和新一代司法人員的覺醒。&#xA;人民覺醒，看不下去腐化貪官污吏，勇於吹哨檢舉，而檢調司法在民意與輿論監督下，也勇於依法行事。司法界多的是國民黨員或屈從者，民進黨不可能瞞過他們耳目，干預司法，而不會被吹哨。&#xA;法院是國民黨開的時代，司法的腐敗不但有國民黨的直接干預，而且有司官本身的腐敗，民間指責「有錢判生，無錢判死」，法官素質良莠不齊，升遷看國民黨的臉色。&#xA;留意政治動態者的印象，涉貪腐的政客以國民黨籍居多，但藍綠白口水無益，不如讓司法歸司法，讓擺脫國民黨束縛的司法人員能秉持良知，不分黨派，獨立公正辦案，這是最得人心，也是司法贏回人民信任的最佳方式。&#xA;法律與秩序是國家社會很重要的一環，打腐束貪是大快人心的事，民進黨沒有能力，也不必操控司法，只要喚醒司法人員的正義感，依法行事，講証據，作到公正公平，勿枉勿縱，人民就會有感。</description>
    </item>
    <item>
      <title>土包子玩航母</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-08-27/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-08-27/</guid>
      <description>「想當然」是模範國民黨員的退役「陸軍」少將，竟自命航母專家，或是中國航母專家兼代言人，沒兩天就驚嘆中國航母「突飛猛進」，天天「大吃一驚」，遼寧、山東、福建號建軍進展，都由他當代言傳播。&#xA;那批打敗國民黨幾百萬大軍的土包子，總算出面畫龍點睛，替國民黨的「前陸軍少將」作結論：中國三航母作戰群，在「武統台灣時」，可以在西太平洋及菲律賓海搶先「卡位」，阻止美軍航母馳援台灣。&#xA;出身陸軍而跨領域談海軍，更談「國軍」從未擁有過的航空母艦，那只能說是天縱英明。「人民解放軍」搞航母像小孩玩大車，樂不可支，卻不知人家是怎麼玩的。陸軍退將想像航母，也有兒童的天真。&#xA;航空母艦是龐然大物，有如五、六千人居住的海上小城，本質上是一個流動的空軍機場。美國全球安全承諾太大，不可能到處設陸上基地，有事遠征或示威，只能派航母戰鬥群擔綱，攻擊特定目標。實際上在中東地區這種任務都已由飛彈巡航艦負責。&#xA;航母用於支援登陸作戰，只有二戰時期美國在太平洋地區的躍島作戰；最大規模的諾曼地登陸並沒有航母參戰，因為英倫海峽窄，在英國的陸基飛機都可以用於歐陸作戰，陸基戰機掛彈量大，補給比航母容易。&#xA;二戰期間，雷達才開始研發，更沒有現代的長程、中程及短程飛彈及導向系統。日本要偷襲珍珠港，有關美國航母是否在港內的情報，還需要用間諜在珍珠港及小潛艇在外海偵測。&#xA;現在有衛星空中偵測，加上陸對艦、艦對艦、空對艦飛彈的精確，潛艦的匿蹤，航母反成易毀的大目標。航母固然不易擊沈，但只要飛行舺板設備被毀，飛機不能起降，它便失去功能。&#xA;土包子戰法，假定是以攻佔台灣為目標，航母只是拒阻美軍駛援，在太平洋和菲律賓海卡位，那是天方夜譚：他們搞不清太平洋有多大，而且中國必需決心先下手與美國作戰，也有打敗美國的能力。習近平再愚馫也不會想與美國開戰。&#xA;搞卡位論的草包，忙著作航母萬能夢，卻看不到長程、短程飛彈、無人機、和潛艇扮演的新角色。他們以為美國碰上中國入侵台灣時，仍只依樣葫蘆，派兩個航母戰鬥群亮相，他們可以先「擋路」，其實美國已經在中國週邊，第一島鍊和第二島鍊，設置機動前哨基地，準備應變，陸上卡位，作戰能力遠超過一艘航母的七十架戰機。&#xA;中國想入侵台灣，登陸兵員、補給物資集結上船，乃至所謂航母出海「卡位」，都逃不過情報偵測，太平洋是遼闊的公海，美國核子動力航母與潛艇佔盡優勢，中國航母活動之地域，都在美國前置基地範圍內，六天就需要補充燃料的中國航母能撐幾時？&#xA;紅粉自己吹航母神功，台灣的旱鴨子幫忙代言恐嚇台灣，有點像大清慈禧太后相信義和團「刀槍不入」。國民黨被土包子的小米加步槍打敗了，它的退將一聽航母，更像得了瘧疾，混身發抖。&#xA;世界上有十一個國家擁有航母，大都是擺樣子，更沒有一個有航母的國家像中國一樣，養航母不養人民，自己的人民要「走線」偷渡到美國。</description>
    </item>
    <item>
      <title>台灣民主的兩條鐵律</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-08-20/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-08-20/</guid>
      <description>台灣民主建構僅三十年，還不能說完全定型，但有兩條鐵律已經浮現：第一，背叛本土意識者必敗，第二，領導者的個人聲望，無法轉移給他人。&#xA;日本學者小笠原欣幸，看柯文哲個人與民眾黨的墮落，直言第三黨仍是泡影，這項論斷實際上是這兩鐵律下的必然。柯文哲自以為智商高，卻無視這兩條鐵律。&#xA;台灣民主之父李登輝，最瞭解這兩條鐵律，他要救國民黨，力主國民黨本土化；他要提拔連戰，但他的聲望卻不能轉移給連戰。結果，國民黨拒絕本土化，連戰落敗老三，不檢討自己，卻聯手馬英九把李登輝趕出國民黨。&#xA;國民黨拒絕本土化，與堅持台灣主體意識的民進黨，形成截然不同的兩條路線。國民黨黨國之治時代，反共立場鮮明，出國、就業、升遷，「黨証」就是通行証，「入黨」還是「光榮」被「徵召」。它不怕沒有黨員；「黨外」成為爭民主、爭本土體制的中心，只有「不怕死的」才敢入夥。&#xA;解嚴後人民有權自由選擇，有人走價值取向，國家認同取向，有人走就業取向，國民黨與民進黨聲勢消長成兩種現象：國民黨只能吸納同質的族群，在國民黨有既得利益的台灣人家族後代，和民進黨不收的地方黑金勢力。民進黨聲勢既起，不乏想投靠謀職或取得提名參選者，反而僧多粥少，不免出現背棄本土意識另豎異幟者。&#xA;但國民黨的黑金家族實力人物，可以背棄國民黨而當選，民進黨員背棄本土政黨而參選者，盡是敗北。事實一再証明正直的台灣人選民最不能忍受背棄理念的投機政客。&#xA;這兩條鐵律應驗在民進黨黨主席級的大咖，地方選舉的中咖，也正應驗在打本土旗幟的柯文哲和黃國昌身上。柯文哲在選民結構特殊的台北市選市長，要民進黨「禮讓」，編一套二二八被害人家屬的故事，自稱墨綠；但一進入市府用人「唯才」，盡是「新黨」和國民黨失業人口，背棄本土養國民黨，更背棄本土與紅朝「一家親」。&#xA;柯母家訓，「小時品學第一」就不會貪污，就可以選總統；但選總統竟找二二八的加害人、反本土的國民黨藍白合，對付本土政黨。&#xA;黃國昌也非民進黨員，但當年扮演衛護本土急先鋒，現在也是背叛本土路線，謀求政治權位，在立法院聽從國民黨指使，要拖垮民進黨，拖垮台灣。&#xA;柯文哲到處奔走，為急功近利，不經歷練想一步登天而投靠民眾黨的小政客助選，但他靠欺騙和澎風造成的所謂聲浪，並不能轉移給這些信徒，區域立委全軍覆沒，只靠騙小草贏得八席不分區立委，而民眾黨騙到手的立委，卻又寧當國民黨小弟，結合更生黨要鬥垮本土政權。&#xA;柯黨大選報假帳，資金流向不明，讓具有清純反叛性格的小草大澈大悟，柯P只是穿著白色衣服的魔術師，「哎唷哎唷」的語言，只是小孩從困境脫身的裝可愛。他背叛本土，背叛他高舉的清廉新政治，只剩下一張騙人的嘴。&#xA;他常吹噓李登輝給予鼓勵，替自己第三勢力的幻想壯膽，但李故總統可能忘了提醒他，或他聽不進去，台灣民主的這兩條鐵律。沒有自知之明，又沒有識人之明，有事推諉，罪不及主席，這種一人黨不會有好下場。</description>
    </item>
    <item>
      <title>堂堂正正台灣人的驕傲</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-08-12/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-08-12/</guid>
      <description>巴黎奧運閉幕，美國得到獎牌最多，而最熱門的項目獎牌得主，非洲裔美國人佔很大比例，我孤陋寡聞，就是沒聽過有人仿台灣的博士立委造句，宣稱那是「非洲人的驕傲」。&#xA;非洲裔被運到美洲當奴隸，曾經是英國臣民，新成立的美利堅合眾國分配各州國會議員，把他們一人當作五分之三人計算，但終於爭到平權地位，成為堂堂正正的美國人，以當美國人為榮，不像台灣博士立委，背「中國國民」黨的小學洗腦教材，一心一意還在作「堂堂正正中國人」。&#xA;她祖父當日本皇民權貴，那不是他的錯，因為台灣人處於被奴役的地位，歸荷蘭統治、西班牙治，滿州人統治，劃歸日本統治，台灣人都不是當家作主。&#xA;難以理解與原諒的是，現在台灣人民當家作主，卻仍有人像博士立委心態，不能感受到作「堂堂正正台灣人」的價值。台灣選手得錦標，卻說成是「中國人」的驕傲。&#xA;現代國家與現代國民，並非以血緣區分，英國出了印度血統的首相，美國出過肯亞與白人混血的總統，現在民主黨總統候選人是非洲裔與印度裔的混血，而川普是蘇格蘭與德國混血。&#xA;以美國隊在奧運所得獎牌之多，那是「美國人」的光榮，他們是來自各國的移民，沒有人說那是英國人、德國人、愛爾蘭人、南美和非洲各國人的光榮。台灣人民已當家作主，不把台灣人的榮耀歸給台灣，而要說是「中國人的驕傲」，那是奴才本性難移。&#xA;博士立委的阿公是日本皇民，她是土生土長，當上台灣的國會議員，卻不甘當的台灣人，而一心一意想當中國的臣民，這種人是民主與自由的殘渣。&#xA;要享受台灣的自由與民主，就要作「堂堂正正的台灣人」，不要奴性十足，把自己冒充是是古古怪怪，把蒙古人也包括在內的的「中國人」，還有膽氣嗆聲「有什麼不對」！</description>
    </item>
    <item>
      <title>第一位日本出生的副總統</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-08-01/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-08-01/</guid>
      <description>是非題：「蕭美琴是我國歷史上第一位出生在日本的副總統」？正確答案：「非」。&#xA;這句話是蕭美琴自己講的，她出生在「日本神戶」，出生在日本絕對正確，但從歷史與國際法而言，這句話是錯的。蕭美琴是「戰後」在日本出生的第一位副總統，卻不是「歷史上」第一位出生在日本的副總統。&#xA;從一八九五年大清帝國戰敗，把台澎永久割讓給日本，到一九四五年二戰結束，日本投降撤離台灣，五十年之間，台灣屬日本領土，在國際法上毫無疑問。&#xA;在這五十年間出生，當過「我國」副總統的有李登輝、蕭萬長和呂秀蓮。李登輝還是第一個「在日本出生」的「我國」總統。&#xA;大清帝國割讓台灣與澎湖的馬關條約明文規定，在條約簽定後，不願居住台澎者可以在兩年內變賣家產，遷出境外，兩年期滿未移出者便視為日本臣民。台澎五十年間與大清帝國無關，更與中華民國、中華人民共和國無關，出生在台澎者也即出生在日本台澎。&#xA;國民黨為虛構它佔領與統治台灣的正當性，不提舊金山和約日本只放棄台澎主權，只提開羅宣言及波茨坦宣言等戰時文件 ，詐稱台澎主權已「歸還中華民國」；中華人民共和國毫無憑據，要奪取台澎，更胡言台灣「自古以來」就屬於中國。&#xA;規定日本放棄台澎主權的舊金山和約，對台灣地位是寄望於日後民主演變，而台澎的民主演變是以主權在民的原則，改變「中華民國」名稱的意涵，自成與中華人民共和國主權不相隸屬的國家。&#xA;台灣的歷史被國民黨扭曲，被中華人民共和國扭曲，蕭美琴的「第一位在日本出生的我國副總統」就是歷史被扭曲的產物。</description>
    </item>
    <item>
      <title>拜登出局，輪到川普頭痛</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-07-22/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-07-22/</guid>
      <description>美國最具聲望的兩大報紙，紐約時報與華盛頓郵報，對今年大選竟然同調，都認為拜登年事已高，體力腦力不繼，應該急流勇退，讓他人接棒；他們也都也認定共和黨的川普「不適格」當總統。兩黨候選人被看衰到這種程度，史上所未見。&#xA;拜登精神不繼，反應遲頓，選民有目共睹，他在民主黨國會領袖和金主的勸退下，終於低頭讓賢，支持他的搭檔哈瑞絲，最後不論誰出線代表民主黨競選，大選焦點將從拜登的老邁失憶，轉移到川普的口不擇言與不可預測，也是俗話的「狂人」、「瘋子」。&#xA;美國政壇有志於大位者，談外交、國際關係，沒有人像川普那樣用市井語言，東拉西扯，真假資訊跳躍穿插，隨與所至，已經到不知所云的程度。他接受彭博新聞採訪，回答是否防衛台灣就是典型例子。&#xA;對這個簡單問題，川普講了一堆胡亂湊合的真假資訊，用商業語言，零碎的作評論：第一，台灣應付美國協助防衛的費用，但台灣什麼都沒付；第二，台灣距美國九千五百哩，距中國只有六十八哩，中國用砲擊便可攻擊台灣，中國不動手就是不願毀掉晶片廠；第三，美國與保險公司無異，台灣對美國不付保費；第四，台灣拿走美國百分之百的晶片生意，現在到美國設廠，成品也要再運回他們國家。&#xA;這些話更像台灣紅統「名嘴」的語言，牽強附會，不合事實，對台灣明顯不公，而且自損美國作為民主國家領袖的格局，凸出自己見識不足。&#xA;美國領導的戰後的集體安全體制，是基於共同抗拒共黨擴張，抗拒侵略的共同利益，各國承擔責任，美國與各國談判，視國情分攤經費，並不是保險公司依保險價碼，任人投保。&#xA;在地理上，美國到台灣的距離，及台海兩岸的距離並不能改變；從美國第七艦隊介入台海巡邏，歷經共同防衛條約、台灣關係法的制訂，台灣並沒有台積電或晶片廠，美國都在協助台灣自衛。中國靠砲擊或轟炸（bombardment）台灣不可能解決問題，自己要付出慘重代價。&#xA;台灣沒有回報美國，更非事實，除了早期的軍援外，美國提供的防衛武器都是台灣購買的，川普當選時，接聽蔡英文總統的道賀電話，北京抗議，他還親自反擊，宣稱台灣每年向美國買數以億計的軍備，他接蔡總統的電話有什麼不對？&#xA;台灣採購美國軍備並非白拿，而是付錢購買；台積電晶片生意與投資，也經自由市場運作轉移，台灣並沒有白吃午餐。&#xA;美國與盟國的集體安全結構，它與南韓距離也不下九千五百哩，南韓與北韓之間的距離更只是一條三十八度線，在歐洲地區北約盟國與俄羅斯緊鄰，盟國也好，買保險也好，距離遠近並不是問題。&#xA;川普當電視名嘴，胡說市井語言成習慣，談國家安全問題如此輕浮，比於不倫，不像一個美國總統講的話，難怪北約盟國也耽心他「天威難測」。&#xA;在年衰失智與淺薄輕狂兩個候選人之間，民調顯示拜登落後，現在拜登退出，新人不可能再是令人耽心的年老失智，令人不放心的貨色，選戰焦點可能轉到川普的品德與政策，重新洗牌，最被厭惡的候選人只有川普，而且共和黨的「團結」也要受考驗。&#xA;共和黨傳統勢力對川普本來就非全力支持，黨內大老，如前總統小布希，前副總統錢尼，前副總統彭斯和諸多前閣員都避開提名大會，而共和黨極右派，也「嫌」副總統候選人范斯的妻子是「印度移民」，拜登想開放手，川普面臨挑戰的頭痛才開始。</description>
    </item>
    <item>
      <title>社交媒體時代第一槍</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-07-15/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-07-15/</guid>
      <description> 以時代定位，美國賓州青年謀剌川普是社交媒體時代，對總統級政治人物行剌的第一槍。兇嫌動機尚在調查，但那距雷根遇槍擊，還沒有社媒時代，相去已有四十三年。&#xA;紐約時報揣測，美國文化與政治的兩極化，槍枝泛濫，社交媒體的激化力量，可能都是造成行兇的遠因。社交媒體的激情主義，煽動激進與衝動的能量，應該重新省思。&#xA;民主政治有它的靭性，但過程需要拖磨，人民與政客要有耐性。社交媒體打破傳統媒體的特色，個體戶運作，傳遞迅速，訊息傳播個人化，語言傾向誇張、衝動與造謠激情，削弱人的耐性，是無法否認的事實。&#xA;川普屬屬爭議性人物，善於使用社交媒體，可以不顧事實，以簡化的口號，煽動極右追隨者。對選舉爭議，小布希與高爾競選，佛州選舉只略勝百餘票，經一再驗票，最後官司打到最高法院，小布希勝出，高爾也就認了，這是一個規則先定的文明競爭過程。&#xA;川普二0二０ 輸了不認輸，打電話給喬治亞州州務卿要求造假票被錄音，還搞一月六日群眾暴力攻打國會，連他的副總統都不認同，社交媒體散佈煽動性謠言與陰謀論，可能就是暴動的「幫兇」。&#xA;但政治兩極化造成信者恆信的後果，川普的極右支持者仍相信民主黨「偷走」二０二０大選，他們要助川普「復仇」，煽動仇恨與對立，拜登要搶救「老而糊塗」的選情，對川普的攻擊也轉趨激烈。&#xA;開槍事件後，聯邦調查局還在調查兇嫌個人資料和動機，有些極右政客社媒已在努力傳播想像，臆測「陰謀」，但已知事實是兇嫌的選舉政黨登記為「共和黨」，捐過十五元給民主黨。&#xA;台灣的情況比美國複雜，社媒的偏激有過之無不及：台灣民主是人民對外來黨國威權體制的長期抗爭得來的，黨國統治，國民黨壟斷一切資源，以「反共」及「反台獨」兩項罪名，把外省籍和台灣人反政府都壓制下去，外省人反政府就是「匪諜」，台灣人反政府就是「台獨」，甚至把「台獨」與「共匪」一鍋煮，指控黨外接受中國金錢搞台獨。&#xA;民進黨的抗爭，為民主，為人權，都是台灣內部問題，國防外交目標都在保主權，避免被中國併吞；這些抗爭的目標都有廣泛民意支持，這也是轉型正義的立足點。&#xA;國民黨沒有民主基因，選輸就搗亂，選贏了，「一朝權在手，便把令來 行」，挾國會些許多數，不顧程序與共同遊戲規則，名為「改革」，實際則恣意擴權，要以立法抓政策，霸凌行政，而且會損害台灣獨立生存的重大問題。&#xA;黨國時代國民黨控制傳統媒體，現在傳統媒體式微，國民黨靠它黨國教育及語言優勢，操控社媒、同學會同溫層，又甘於當中國傳聲筒，捧出會講或敢講粗話，敢大膽妄言造謠者成社媒播謠言的名嘴。&#xA;秀肌肉，秀髒話，說狂話，隨興「預言」，煽風點火，謠言滿庭，拿著手機，人人都是先知，個個都是權威，立法院成小孩遊戲場，連作人的基本尊嚴都沒有，更遑論國會議員尊嚴，距離文明的民主體制十萬八千里。&#xA;剌川普案發生，拜登發表談話，認為美國政治應該「降溫」，重回冷靜，但要那些靠激情、煽情成名騙斗內的社媒降溫，看來並不容易！ </description>
    </item>
    <item>
      <title>周恩來尾巴論成真 </title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-07-08/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-07-08/</guid>
      <description>跟不講事實，不看白紙黑字的流氓爭論，實在是白費力氣，最省事的辦法是拿他們老大的話來打他們的臉。&#xA;毛澤東的左右手，在總理位子上幹得最久的周恩來，實際上就對季辛吉承認台灣「地位未定」，並非中國所有；他對聯合國二七五八號決議案也認為留下一個尾巴：沒有把台灣地位問題解決。&#xA;誰都知道，就是因為台灣不是中國的一部份，所以他們弄一個圈套，叫一個中國，要台灣自己接受是中國的一部份，讓它取得台灣主權。&#xA;台灣不屬於中國的事實：一八九五年大清帝國與日本簽定馬關條約，把台灣與澎湖正式割讓給日本；一九三六年毛澤東主張朝鮮、台灣這些日本殖民地應獨立；一九五一年舊金山對日和約簽字，簽字國妥協對台澎主權只規定只由日本宣佈放棄，不讓渡給任何國家，這就是「地位未定」。&#xA;舊金山和約簽字大會的議事紀錄，清楚記載不規定台澎主權歸屬是蓄意的決定；也紀錄蘇聯共黨集團突然出席，挑戰台澎地位未定條款，並提修正案，要求明定台澎主權交給「中華人民共和國」，但修正案被否決。日本在美國壓力下同意與中華民國簽雙邊和約，但有關領土條款照抄舊金山和約，只規定日本宣佈放棄。&#xA;聯合國大會由阿爾巴尼亞領銜提出的二七五八號決議案，文字簡單明瞭，既未提「台灣」，也沒有提「中華民國」，只要求恢復「中華人民共和國」的一切合法權利，承認它是中國在聯合國的一合法代表，並立即逐蔣介石代表在聯合國非法佔據的席位。&#xA;國民黨政府用愚人手段，在宣傳上把它稱為「排我納匪案」，其實，用精確的文字說就是誰「代表中國」的「中國代表權」問題。&#xA;當年美國提出的「雙重代表權」案，要使「中華民國政府」與「中華人民共和國政府」，在聯合國大會都有「代表權」，但這項決議案在阿爾巴尼亞案之後才提出，因「重要問題案」優先表決，二七五八決議案通過，雙重代表權案沒有表決的機會，「蔣介石代表」便被趕出聯合國。&#xA;在聯合國表決之前，季辛吉正訪問北京，十月二十一日下午第二場與周恩來會談，周恩來對季辛吉抱怨美國的雙重代表權案，但他說這個決議案通過，中國還比較省事，它不來參加就是。反而阿爾巴尼亞案比較麻煩，因為二七五八決議案文字，無法增補有關「台灣地位」的條款，它獲通過，「台灣地位仍未解決」。在聯合國仍留下一道陰影。&#xA;周恩來想藉聯合國決議，解決舊金山和約台灣「地位未定」問題，但他承認二七五八決議案，只恢復華人民共和國在聯合國合法權利，並沒有決定台灣未來地位，這才是大問題。&#xA;這話不是美國人說的，那是中國總理周恩來說的內心話！&#xA;舊金山和約對台灣地位未定；聯合國通過的二七五八中國代表權決議案台灣地位未定；聯合國憲章尊重人民自決，「中華民國憲法」明文規定是「主權屬於國民全體」，中華民國的國民只有二千三百萬人，與政治權利在十三億國民的中華人民共和國無關。&#xA;中華民國與中華人民共和國主權不相隸屬，法律與事實都確鑿，卻有馬英九這種法學天才說這樣講是「違憲」，有戰爭危險。他們要接受「一個中國」，把台灣奉送中國，把台灣人民送進火坑，他才是賣國毀憲。</description>
    </item>
    <item>
      <title>朱馬傅的二反二不反 </title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-07-02/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-07-02/</guid>
      <description>中國狂想要嚴懲台獨，但台灣畢竟不是中國，它狂想嚴懲，卻鞭長莫及。&#xA;民主的台灣，喊什麼獨都是人民的權利，只要台灣不被中國併吞，它的存在就是獨立。在台灣要求放棄獨立紅色代理人，不得人心，被人民唾棄，也只能跟著紅朝喊喊反台獨，&#xA;朱立倫、馬英九、傅崐萁這些紅色代言人，以二反與二不反呼應中國的統戰路線：「反台獨」，「反兩國論」；「不反共」，「不反台灣主權屬中國」。&#xA;馬英九和傅崐萁否定合乎事實與法理的表述──「中華民國與中華人民共和國不相隸屬」。他們去中國受命，回台灣便配合中國污名化「兩國論」，不但呼應中國反台獨，更要否定中華民國主權獨立國家的定位。&#xA;傅崐萁以「上對下」質詢卓榮泰有關立法院擴權案，最後突然冒出不知所云的自語「不要再推兩國論，不要再推兩國論」。翁曉玲大博士，大發奇想，翻出發黃的秋棠地圖，要卓榮泰「承認」包括外蒙古的大地是「我國領土」。&#xA;馬英九已無公職，但居然要「馬辦」出來，叫賴清德學馬英九說謊，接受一個中國原則，接受「九二共識」，不要推「中華民國與中華人民共和國互不相隸屬」的「兩國論」。&#xA;他們要賴清德死抱不同時空、錯誤及矛盾主權解釋的憲法，來出賣台灣主權，投降納入中國。&#xA;馬辦稱它是「一中憲法」，但核心問題在台灣並非中國的一部份。舊金山對日和約未決定台灣主權歸屬，而經過民主化演變，台灣人民主張享有台灣主權。&#xA;即使「中華民國憲法」也規定，國家主權屬於全國國民所有，而具有中華民國國籍者才是中華民國國民，這個國家主權屬於二千三百萬在台灣的國民。&#xA;馬辦要用「兩岸」互不相隸屬，那是自我否定「中華民國」的主權國家地位，把台灣與澎湖奉送為「中國的領土」，而國際間所謂的「中國」就指「中華人民共和國」，「一個中國」的嚴重後果在此。&#xA;他們還玩文字定義遊戲，說「華獨」沒有意義，與「台獨」不同，但主權獨立的國家是人民的共同體，「中華民國與中華人民共和國互不相隸屬」是不論什麼獨都不能否認的事實，朱馬傅只是水土不符的少數。&#xA;朱馬傅「反台獨，反兩國論」，狼子野心就是否定台灣與中華民國的主權國家地位；他們不反共，也不反對台灣屬於中國一部份，更顯現他們出賣台灣主權的意圖。&#xA;他們的「二反」與「二不反」正與台灣人民的意志相背。</description>
    </item>
    <item>
      <title>二分之一與三分之二</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-06-22/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-06-22/</guid>
      <description>小學生都會的算數問題，三分之二比二分之一「大」，表決要達到三分之二多數，難度比達到二分之一高，但為了制衡。防立法以些微少數淩駕行政權，美國總統對國會通過的法案有否決權，國會要推翻總統對法案的否決，必需國會兩院分別以三分之二多數通過。&#xA;內閣制行政與立法一條龍，但在聯合內閣的情況下，會出現對內閣投不信任票的倒閣行為，而行政部門也可以解散國會，訴諸民意，重新選舉，彼此制衡，以民意為最終依歸。&#xA;但正如陳水扁批國民黨搞的黨國憲法，東抄西抄，用台語諧音是「烏魯木齊」制。這次選舉，立法院三黨不過半，患權力飢渴症的國民黨與柯黨苟合，在立法院席佔些微多數，便企圖以改革之名，行濫權之實，用立法控制行政，自肥擴權。&#xA;立法院潦草通過的擴權法案，行政院要求覆議，立法院會以六十二票對五十一票否決。六十二票是過半數，也是法律規定，但這樣的規定完全違背立法要求慎重，要更多數同意的精神。如此不尋求妥協週延的草率立法，只留下更多紛擾的空間。&#xA;不但如此，這六十二票並非票票等值，所代表的是少數，而不是多數：其中八票授權不是直接來自選民，而是柯文哲欽點，聽聽他指揮的不分區立委；也有只得三千一百十八票便當選的馬祖立委和二萬一千八百七十五票當選的金門立委；平地原住民與山地原住民選區，選舉人都只有二十二萬左右，但兩個區各可以選出三人。民進黨區域立委總得票超過國民黨與民眾黨的總合，但他們達不到半數的席次。藍白利用票票不等值得來的席位多數，靠低標的二分之一多數規則，便強行通過法案要行政院接受，行政院要求覆議，他們維持半數便可否決。藍白要執政黨謙虛，但這種二分之一是太囂張，絕非謙虛。二分之一只需要五十七票，三分 之二要七十五票，普通多數的專斷，不如絕對多數接近民主。</description>
    </item>
    <item>
      <title>對統帥的禮儀不能打折</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-06-20/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-06-20/</guid>
      <description>「自由時報」獨家報導，陸軍官校校友會參加黃埔建校百年紀念閱兵，接受三軍統帥賴清德總統校閱，在通過閱兵台時，前導的軍旗未依禮儀向前傾斜敬禮，據稱，如此小動作是校友會在發洩他們在總統大選落敗的情緒。&#xA;報導說，賴清德不在意，「消息人士」也稱這些受黨國教育者的情緒「可以理解」，因為他們是平民，並不能像軍隊一樣嚴格以命令要求。&#xA;自由時報只「報導」，沒有評論，其他紅媒沒有跟進，但所謂「可以理解」如此情緒的歪理，如不批判，積非成是，對台灣民主建構有嚴重負面影響。&#xA;對國家元首的禮貌是國家體制和紀律，大是大非的問題，不是個人請客吃飯，敬不敬酒的問題。&#xA;憲法明文規定，總統是全國人民依憲法規定產生，同時是三軍統帥，軍隊要效忠國家，而總統依憲法就是代表國家，軍隊對總統、三軍統帥的禮儀不能打折扣。&#xA;人民選出的總統，不是你喜歡的人，那你既然是已經退伍的平民，穿平民衣服，以平民身份，你要舉牌示威抗議，那是你的自由與權利。&#xA;但你重新穿上軍服，扛著槍，參加軍校正式閱兵典禮，你的身份就不是平民，你用的是國家資源，你要遵守軍人效忠國家，服從統帥的責任，你沒有權利主張一般公平的權利。&#xA;你那一身軍服是自己購置的嗎？平民可以隨便穿軍裝出門嗎？平民可以持有軍用槍械嗎？你們操練的經費那裡撥的？&#xA;你喜不喜歡賴清德是一回事，他是依憲法選出的總統，依憲法就是三軍統帥，你們要穿上軍服，就是要服從命令，你們要搞政治，就脫下軍服投入政治。&#xA;不肯把歷史歸歷史，現代的歸現代，已經讓人難以理解，重穿軍服，卻不知依法對民選總統表現應有的尊敬，那也難讓人民敬重這種軍人。民主國家文武都要各守分際，既然已經是平民，要抗議賴清德，就不要穿上軍服去搞小動作。</description>
    </item>
    <item>
      <title>擺姿勢也要看場合</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-06-18/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-06-18/</guid>
      <description>台聯是故總統李登輝的政治遺產，當年本土派勢力的集結點，以李故總統受日本各界的尊崇，和他對台日關係的重視，台聯主席周倪安與前立委何敏豪率團赴日，向靖國神社的台籍日本兵致意是一件好事，但他們在靖國神社前滿面笑容，擺姿勢合影，卻是失禮丟人。&#xA;台灣人真的都在學網紅，不分場合擺笑臉，擺可愛，在那紀念為國犧牲的聖潔靈魂前，不知肅穆，哀思，卻要裝歡樂可愛！&#xA;台灣人真不懂規矩與禮貌？日本人到靖國神社，面容一定嚴肅，對為國犧牲的神靈致敬；美國人到無名英雄墓，也不會展開觀光客的笑容。&#xA;如果有中國團或日本團到圓山忠烈祠致敬，而在祠前合影，豎起大母指比贊，笑得像中樂透一樣，你會有什麼感想？&#xA;日本人推崇李登輝代表日本失傳的完美人格與禮儀，如果他天上有知，對台聯接班後生如此搞笑，不知作何感想？</description>
    </item>
    <item>
      <title>行政特權對決藐視國會</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-06-14/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-06-14/</guid>
      <description>美國國會眾院以二一六票對二０七票，通過決議案，認定司法部長賈蘭德藐視國會，拒絕提交檢察官何爾約談拜登總統的談話紀錄，要求司法部起訴賈蘭德。&#xA;紐約時報及華盛頓郵報都沒有把它當「新聞」，賈蘭德已經是第三位司法部長被認定藐視國會，眾院投票政黨立場分明，只有一位共和黨議員與全體民主黨投贊成票，賈蘭德也老神在在，他有行政特權可以抗衡，而且兩個前例都確定司法部不會跟國會的的舞步，起訴他們的長官。&#xA;川普的司法部長巴爾，被民主黨居多數的眾院認定藐視國會，歐巴瑪的司法部長霍特也被共和黨居多數的眾院認定藐視國會；但兩人都以行政特權脫身，司法部拒絕起訴。&#xA;這兩案明顯都是政黨較勁，屬政治動作，而且都有行政特權保障。賈蘭德是因為拒絕將拜登隱藏機密文件受調查，檢察官曾約談拜登，作了幾十頁筆錄與報告，檢察官何爾在報告中提及拜登年紀大，記憶有限，共和黨議員要求司法部把筆錄提交國會。&#xA;但司法部以行政特權回絕。它反控眾院無視憲法的三權分立，司法部需要保障它的調查工作，而且也已經提供大量資訊給國會。它指控國會眾院共和黨把國會嚴肅的權力當政黨武器。&#xA;藐視國會有行政特權配套，多數黨要在國會通過容易，但要真正起訴定罪便難。現在川普的白宮經貿事務助理納瓦勒正在服四個月因藐視國會而被判的刑，他的政治顧問班隆則還在上訴拖延入獄。&#xA;納瓦勒拒絕提交國會有關二０二一年一月六日群眾攻擊國會的文件及作証，他以行政特權對抗，但國會認為他並未能証明川普批准他使用行政特權。&#xA;班隆也是拒絕應傳向國會作証，說明有關一月六日暴動事件 ，他援引行政特權，但他早己被白宮解職，判刑四個月，正在緊急上訴，但法院已通知他七月一日入獄。&#xA;照美國的例子，行政特權有必要保障決策機密資訊，它與藐視國會對決，行政特權佔上風。國會眾院議長詹森在賈德蘭藐視國會案通過後，也只淡淡的說，這有象徵性意義，眾院盡了他們的法定責任。&#xA;這樣容易流於政黨爭執的法律，如果沒有充份協商，慎重確定各黨可以接受的文字，草率仗勢表決，結果一定徒增紛擾，也傷損分權的憲政原則。國民黨在立法院不顧正當法定程序，法未經傎重協商，便黑箱企圖蠻幹，受到反彈也是罪有應得。</description>
    </item>
    <item>
      <title>于北辰與吳斯懷</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-06-11/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-06-11/</guid>
      <description>于北辰與吳斯懷有幾個共同點，他們都是以前所謂的「外省人」，都是國民黨背景，都是陸軍官校畢業，而且都升到「將」級，但他們的人格與觀念卻截然不同。&#xA;如果把他們兩人並列，讓不同背景的人選擇他們認同的人，我們可以大膽假設，台灣人大部份會認同于北辰，「外省人」會認同吳斯懷；中國人、國民黨人和陸軍官校校友會也必定認同吳斯懷。&#xA;厚顏去人民大會堂聽習近平訓話的吳斯懷，當上國民黨不分區立法委員；于北辰批判退將舔中成網紅，憑自己耕耘，當選挑園市市議員，反受國民黨排擠。&#xA;陸軍官校「紀念」黃埔建校百週年「校慶」，不邀請于北辰，官校校友會發表聲明指控于北辰當名嘴，批評黨國歷史，有損母校名譽。&#xA;以吳斯懷為榮，把于北辰當「敗類」，顯然與台灣人的觀感不同，也凸顯國民黨仍陷在歷史泥沼，受自己黨國洗腦教育之害，不能自拔。&#xA;無可否認，黃埔軍校有它的歷史背景與不同時代的任務，有它效忠的特定對象。那是孫中山「革命尚未成功」，軍閥各據一方，他決心仿蘇聯紅軍建立的國民黨黨軍，與中共合流對付其他軍閥。創校校長是蔣介石，政治部主任是周恩來，林彪是第四期，與後來當了國民黨國防部長的高魁元同期。&#xA;初期的黃埔是為北伐，只訓練半年便上戰場，但孫中山一死，蔣介石清黨，終止國共合作，黃埔成國民黨黨軍的養成所。&#xA;黃埔一提起校史，便稱北伐、抗日、「剿匪」，的確，這是陸官台灣復校之前承受的使命，他們對國民黨及它所代表的中國效忠，軍費由中國人民負擔，與屬於日本帝國殖民地的台灣無關。所謂抗日勝利「解放」台灣更屬無稽之談，而「剿匪」在這次校友會聲明中，不是被「省略」，就是變成「剿共」。&#xA;陸軍官校在台灣復校，經費由台灣人民負擔，效忠對象是在台灣的「中華民國」，使命是保衛台灣，保衛依憲法定義的中華民國國民，既不「反攻大陸」，也不是「保衛」中國人民。&#xA;民主化的演變，陸官肩負不同的時代任務，它在台灣「復校」的背景、任務、效忠對象與歷史的黃埔已截然不同，要吹噓不同時代的不同任務和榮耀，那是對過去式歷史的評價，與這一代人無關。&#xA;台灣人民沒有參加剿共，也沒有理由「反攻大陸」，只是因為中共主政的中國要侵略併吞台灣，台灣為自衛只有抗共。&#xA;于北辰在校時受反共教育，現在立場還是反共，他沒有變；變的是跟黨國喊剿匪，喊反共的吳斯懷們，現在是投共一家親。于北辰活在現代，以捍衛現代人的民主自由為己任，吳斯懷們活在北代抗日剿匪一代的世界。&#xA;美國西點軍校學生，畢生信念在「責任、榮譽、國家」，這是永遠不變的國家軍人任務。台灣的外敵只有一個，就是共黨專制的中國，于北辰反共立場沒有變，是國民黨的吳斯懷變了，變成投共賣台。于北辰加油！</description>
    </item>
    <item>
      <title>蔣毛習的傳世金句</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-03-25/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-03-25/</guid>
      <description>關於併吞台灣，或併吞中國，蔣介石、毛澤東和習近平都有年輕世代的所謂「金句」。&#xA;蔣介石豪情壯志的金句在「一年準備，二年反攻，三年掃蕩，五年成功」。&#xA;毛澤東向季辛吉保証，台灣反動份子太多，「我們 」不要，還是你們美國人管，但「一百年以後我們要」。&#xA;習近平的「金句」只是「傳說」，他對貪污腐敗被抓得雞飛狗跳的軍頭「指示」，在二０二七年之前要「作好武統台灣的準備」。&#xA;蔣毛習三金句，最聰明油滑的是老毛，一副好人狀，把季辛吉騙得一楞一 楞，反正一百年後是二０七一年以後的事，他早去見上帝了，中華人民共國或中共是否還存在，什麼樣的人在當權，都無法預料，空口瞎話，說了等於沒說。&#xA;最蠢的是老蔣與老習，一年準備好，二年反攻，五年就成功，有明確時間點，而且幾乎可以確定他還活著，聽到這話的人也都還活著，靈不靈立刻受檢驗。&#xA;習近平的「作好準備」大限，只是三年以後的事，三年之內沒有什麼意外，習近平大概還可以活下去，中共政權也許也能苟延殘喘，但什麼叫「做好準備」，便是一句超級金句，跟蔣介石的「一年準備」一樣水準。&#xA;多少個一年過去，蔣介石即使「英靈」與他國民黨同志「長相左右」，卻早已不靈，「槍斃可也」的子弟兵，厚顏投到紅朝懷裡。&#xA;一個頂著耶魯博士的紅嘴看命仙，竟是相信最蠢的習「金句」叫嚷，把習近平傳說的「作好準備」，解釋為準備好就要幹了，台灣卻沒有準備好，還在等美國軍售，而美國裝備要過了習近平的大限才交貨，因此美國人黑心是要先收錢，管你去死。&#xA;蔣介石一年準備，看命仙不信，習近平叫腐敗的軍隊說，「你給我準備好」，看命仙就當聖旨，搬來罵美國，嚇台灣，批民進黨政府冤大頭，只有他是大贏家：收名嘴通告費，大筆不義之財！&#xA;台灣年輕世代愛「金句」，那就好好體會蔣毛習的傳世金句，看看國民黨那幾張舐中派的嘴臉！ </description>
    </item>
    <item>
      <title>院長兼點名</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-03-20/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-03-20/</guid>
      <description>「校長兼打鐘」是很古老的故事，謿笑當年鄉下偏僻地方，學校規模小，經費少，校長凡事操勞，連上下課打鐘的事也要自己幹。現在立法院經費淹腳目，人員像菜市場，偉大的院長卻要搶著親自兼點名，而且費心的點三次，真是創下金氏可笑記錄。&#xA;不論是什麼制，我沒見過國會議長自已拿著名冊，一一唱名，查看立委在不在場。這是小學老師的步數，或偉大導演的花招，新奇古怪就在「聲浪衝高」，馬屁精便可以逢迎，年輕人喜愛了，新院長名氣響了，超車柯丑了。&#xA;丑比丑實在沒什麼好比，就是比好笑。國民黨立委選舉，得票總數比民進黨少，席次卻比民進黨多，得意忘形，一個個要獻醜。&#xA;國會議長點名，是韓酒仙的創舉。唱名清點人數，或唱名投票，根本是議事組秘書的職務，韓某院長卻要「親點」，這和打鐘是雜務事，校長不務正業，正事不幹，只幹些雞毛蒜皮事一樣。&#xA;國民黨拿中山獎學金出國遊學者很多，但看來都讀演藝專業，在立法院獻醜。江啟臣拿了個博士學位，跟國、共兩黨同流合污「一個中國、反台獨」，明知蔡英文不會跟他們玩，卻要求她去東沙島「宣示主權」。&#xA;蔡英文不去，國民黨的立法委員會挺身而出，表現英勇愛國，要組團去。&#xA;東沙島已在國軍守衛之下，到島上「宣示」主權，和根本不去島上宣示主權，並沒有差別。如果去宣示主權就是我們的，那國民黨應該叫夏立言到了中國不要忘了「宣示」：全中國大陸主權都屬於「中華民國」。&#xA;國民黨的立委，也有幾個常跑中國，他們也應該在北京、上海、南京各地「宣示主權」，不要只在中山陵前唸中華民國墓誌紀元。&#xA;認同阿Q國的人，實在已經沒有藥可救。</description>
    </item>
    <item>
      <title>給陳建仁按讚</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-03-04/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-03-04/</guid>
      <description>陳建仁對上翁曉玲，看得準，站得穩，打得狠，維護個人與行政部門的尊嚴。對付國民黨這種民主的野生動物，就是要這樣，讓無知還野蠻的立委現出原形。&#xA;民主體制，不論總統制或內閣制，行政與立法都分立對等，沒有上與下的關係。內閣制多數黨黨魁出任首相，閣員也多由議員出任，兩者有重疊，但美式總統制三權分立，「自古以來」的中華民國憲法，也沒有立法院是行政院上司的說法。&#xA;立法委員有「問」的權利，怎麼問那是立法委員的事；怎麼答，那是行政部門官員的事。立法委員對答案可以不同意，卻沒有權力要求官員照自己的意思回答。問答之間，把事實及立場表達清楚列入紀錄，這是質詢的意義。 翁曉玲學法律，沒有法律根據，就學共產黨濫用「人民」一詞，自認是代表人民。但她代表的「人民」在那裡？投政黨票的都是他的人民嗎？贏得總統選舉的民進黨不代表人民嗎？我們也可以用「人民」的名義「質詢」你。&#xA;她用「反質詢」作為護身符，想躲避自己無知的難題，以「上對下」的錯誤與荒謬，強要陳建仁照她的意思回答。陳建仁雖非學法政，但畢竟看過美國政治運作，美國內閣閣員在國會碰到過份、無理的挑釁，或故意打斷回答的脫序，強力頂回去是常態。&#xA;對這種無理取鬧，強硬駁回去，才能消除立法院群魔亂舞，走向理性問政，因此要給陳建仁按讚！</description>
    </item>
    <item>
      <title>青年票與青年監督</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-03-01/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-03-01/</guid>
      <description>民主政治主權在民，自由選舉選出政府與國會，國會和在野黨有監督執政黨的責任，但現在被忽略的是誰監督在野黨，和脫序不負責任的紅嘴與紅媒。&#xA;大選後各黨都在討論爭取青年選民，推出優惠青年的政策，有錢大家花，羊毛出在羊身上，只要國家財政負擔得起，人人擁有房子，不勞動而有健全福利，工作天數減少，薪水提高，比共產主義還威猛。&#xA;但全世界只有幾個中東產油國接近這種財力。民主社會自由經濟，還是要靠競爭才能進步。青年人體力智力正盛，自己也希望有所創新與突破，不會滿足於「躺平」，不勞而獲只是畫餅充飢，對有才能，努力拼的人也不公平。&#xA;執政黨既不缺人制衡，富有正義感的青年人在體制外，應該是監督與制衡濫權不負責任的在野黨，和高度偏見，對台灣不懷好心，凡事屈從中國，先責備自己政府的紅嘴與紅媒。&#xA;打開網頁，以中國為依食父母的紅媒，撲天蓋地替中國「說故事」；紅統名嘴，不負責任的算命，照搬中國對台灣恐嚇的用語，替中國宣傳，誣蔑本土政權，巴不得把台灣搞亂，紅藍白黨可以執政，歸順中國。&#xA;年輕人應該覺醒，在野黨對執政黨的監督，應考量台灣的國家安全與福祉，在中國併吞台灣意圖未去除之前，阻礙台灣防衛能力不是監督，那是資敵，那是危害台灣安全。危害台灣國防自衛能力的在野黨需要青年人來監督。&#xA;對吃台灣米喝台灣水，卻凡事指責台灣挑釁、台灣的責任那種人，需要嚴加監督。&#xA;對反覆無常，口是心非的政客與紅嘴需要監督。民主有言論自由，但沒有造謠編故事來叫罵政府的自由。沒有誠信，有刑案前科者黨國會議員，要制衡執政黨，那是民主笑話。&#xA;社會福利可以幫助弱勢，它的受惠者是本國國民，工作努力多年，交繳保險費，對社福基金有所貢獻的人，用什麼人道、家人、歧視的口號要偷渡減低中配取得台灣健保的年限的人與黨要監督。&#xA;名嘴和紅媒的聲浪，比其人數高到不成比例，年輕族群反而成沈默多數。未來是青年人的未來，青年族群應發揮制衡力量，不但應監督執政黨，也監督在野黨，抵制配合國、共兩黨對台灣洗腦的紅媒與紅嘴。</description>
    </item>
    <item>
      <title>中國要沒收金門嗎？</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-02-23/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-02-23/</guid>
      <description>海巡署驅離侵入金門海域的中國快艇，這是執法行為，結果發生中國快艇翻覆，兩人死亡的意外，海巡員警代表國家公權力執法，應受國人支持，其執法是否有失當，可以檢討，但紅統政客拍桌子就先恐嚇台灣，指責自己政府，叫人「下台」，便莫名其妙。&#xA;。&#xA;爭當中國代言人的紅柱子，大罵民進黨政府執法是草螟弄雞公，不知量力，在挑釁中國。&#xA;他們箭頭指向鬥民進黨政府，說什麼中國是在對賴清德下馬威。&#xA;其實中國對這件事表現低調，並不想再提高緊張，更別說把幾個離島「沒收」。&#xA;「前」少將的「沒收」論，最缺乏政治常識，對中國最不瞭解。但他們的黨國教育、一個中國意識型態，讓他們目盲。如果把事實擺開，國民黨紅統被碰到痛處，可能又要搬出破壞團結，搞內部分裂，來叫罵。但事實還是事實：&#xA;第一，金門與馬祖諸離島，不折不扣是中國領土的一部份。&#xA;第二，金門與馬祖並未像台灣與澎湖一樣，曾由中國依正式條約割讓給日本。&#xA;第三，金門與馬祖是長期被在中國內戰失敗的兩蔣、國民黨、失去中國的中華民國政府「佔領」。&#xA;第四，中華人民共和國真要「沒收」金馬，並沒有太大困難。當年台海危機，美國便認為金馬不可守，主張蔣介石放棄金馬，美國只協防台澎。現在的台灣關係法範圍也不包括金馬。&#xA;第五，蔣介石要保住「反攻大陸」的象徵，毛澤東要保住中國內戰格局，以便繼承國民黨，並聲索台澎主權的根據，並不想奪取金門，反而希望蔣介石不要依美國見解撤離金馬。&#xA;基於以上史實，佔領中國領土，要「反攻大陸」的政權才是挑釁，才是草螟弄雞公。除非中國改變立場，以在金馬海域製造緊張，暗示他們願意「收回」金馬，交換承認台澎主權獨立，否則胡亂代言，聲稱中國是在警告要「沒收」金馬，那是毫無常識，毫無意義。&#xA;中國對外島進行「武力沒收」，國際間的反應可能勸台灣妥協撤出，把佔領的領土歸還，但對防衛台灣更堅定，那並不是中國既有的立場。中國立場是否改變，其實更要看他們的動作，而不是先罵自己國家執法的海巡，先恐嚇自己。&#xA;論歷史事實，真正挑釁中國的是老國民黨政府「佔領」中國的領土。如果當年是民選的政府執政，沒有「反攻大陸」的幻想，金馬可能己歸還中國，享受被「解放」的日子。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>難道要多說台商語言？</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-02-17/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-02-17/</guid>
      <description>所謂在人屋簷下，不能不低頭，這一點我們「知道」在中國台商的處境，但我們並不能認同，更不能接受。有個別台商，為賺中國市場的錢而跪下去，台灣不能因為他們要賺錢而不發聲，甚至跟他們一樣跪下去。&#xA;中國珠海台商協會「榮譽會長」葉飛呈，回台灣參加春節活動，指總統當選人賴清德自稱是「務實台獨工作者」，對台商而言「非常尷尬」，希望他上任後，「台獨語言」盡量少說。&#xA;葉飛呈顯然也有自知之明，他是「榮譽會長」，講這話實在很不榮譽。賴清德講過「務實台獨工作者」的話，台灣多數人顯然並不認為尷尬，否則他也不能打敗「九二共識一個中國」和「一家親」的丑角。&#xA;對中國來說，只要台灣不被它併吞，那就是獨立在中國之外，不論什麼名號，都是台灣獨立。&#xA;在中國做生意的台商，既然向中國繳稅，替中國人創造就業機會，跟中國幹部或一般中國人「交流」，「交朋友」，那就應該勸他們瞭解台灣與中國和平共存，河水不犯井水的善向，豈有替中國幫腔，對台灣說二道四的道理？&#xA;葉飛呈「自稱」到中國經商已經二十年，「現在中國經濟與過去非常不同」，話講得很權威，好像很懂中國經濟情勢，但這句套話與現實距離太遠。中國經濟確實與毛澤東時代非常不同，也與鄧小平時代、江澤民時代，甚至胡錦濤時代「非常不同」，但現在不同是在倒退、惡化、衰敗，而不是改革與開放。&#xA;在資訊封閉的社會，台商對中國經濟情勢只能用這種話來唬爛，反証習皇體制的失敗讓台商們「很尷尬」。台商看不到中國經濟實情，或不能說真話，還有臉回來教訓台灣，那真教台灣人更難忍受。</description>
    </item>
    <item>
      <title>台灣才是衣食父母</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-02-05/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-02-05/</guid>
      <description>過去被稱是紅媒老闆，便氣噗噗要告人的大亨，尾牙宴兩杯下肚，&#xA;他更慷慨激昂的說，他從小受中國教育，「就是中國人」，&#xA;先替他說好話，他勇敢的承認中國「偉大的市場」是他的「&#xA;他讓我們對他替中國畫虎卵的品質提高警覺。&#xA;紅媒大亨自認是「中國人」，那是他的權利與選擇，&#xA;除了一些台商或以中國為主要市場的商人，&#xA;大亨說這次大選賴清德獲勝，表示他得到人民信任，這是另一句實話，但實話被他的衣食父母國消音；他以賴清德獲台灣人民信任，引申出要藉此信任，&#xA;台灣人民信任賴清德，是信任他不會對中國的無理條件屈服。&#xA;經過外來統治的歷史劫難，台灣人知道台灣不但是台灣人的「衣食」&#xA;台灣人應該很欣慰，紅媒大亨坦承衣食父母是中國，&#xA;台灣要團結，只能團結在台灣是我們共同衣食父母的原則下，</description>
    </item>
    <item>
      <title>最難看的兩個畫面</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-02-02/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-02-02/</guid>
      <description>立法院正副院長選舉前，有兩個畫面最難看，第一個畫面是國民黨院長候選人韓國瑜，去民眾黨團拉票，擁抱黃國昌，第二個畫面是柯文哲並非立委、但以黨主席身份「下軍令」，要求他指定的八個不分區立委投票「團進團出」，不能跑票。&#xA;黃國昌當年曾正義凜然，指天大罵韓國瑜，這次三黨不過半，民眾黨八票可以左右選情，柯文哲馬上就端起來，不計理念，更把個人品行置諸腦後，叫藍綠兩黨候選人去登門「拜票」，他們自己的候選人反正是死馬，不必找藍綠叩頭。&#xA;有人形容韓國瑜是百年難得一見的政治天才，認真的說他應該與柯文哲同級，都皮厚，會混，健忘，為官位、利益吃屎都可以。他見到黃國昌，握手不夠親熱，大喊要「抱抱」，黃國昌可以頭擺在柯文哲氣球胯下，但要與韓酒仙「抱抱」大概還是有點衰。&#xA;結果抱出來的畫面是：韓國瑜的頭與黃國昌的頭相距一個肩之遠，韓國瑜是右手鈎住黃國昌的脖子，黃國昌並沒有去抱韓國瑜，只有左手搭在韓國瑜抱過來的右臂上。&#xA;兩人抱得頭不碰頭，黃國昌頭向左邊，韓瑜也頭向左邊，神離，貌不合，兩個戲子，絕對是有一個強抱，而非「合抱」。&#xA;立法院選院長是立法委員的職權，沒有立委身份就無權過問，柯文哲的「新政治」竟是列寧黨式的壓陣，規定他「手下」八仙，要選誰，黨主席說了算，「團進團出」，不能跑票。而團進團出是中國旅遊規矩，怕有人脫團自由行，看破中國手腳，民眾黨竟如此挪用還自以為得計。&#xA;新政治是學共產黨，黨主席把同黨八仙當人代會傀儡看待。拜托，留美醫師，黨主席的政治再新也不能這幹。&#xA;有熱情的抱抱固然可貴，只是為拍照的形式比劃，突出單向的抱，有人被強抱，那就更不如不抱。冷面孔對冷面孔，雙方保持距離，像在防武肺，這種抱相實在演得太悽慘，太難看。</description>
    </item>
    <item>
      <title>習阿Q破財又丟臉</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-01-16/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-01-16/</guid>
      <description>中國人應該找習阿Q算算帳，民進黨贏了總統選舉，把他的代理人打趴，他羞惱成怒，竟花大把錢把一個人口不及台灣一個里的諾魯拐走，很阿Q的說懲罰台獨，取得精神勝利。&#xA;台灣邦交國是少了一個，但台灣國家地位卻得到更多大國的特殊承認：美國官方授權的前高階官員代表團，選後即抵達台北，祝賀賴清德當選，這是以實際行動承認民選的新總統，確認新政府的正當性與合法性。&#xA;美國國務卿正式道賀，日本也由外相祝賀，歐洲國家英、德、義、歐盟、捷克、菲律賓，也紛紛道賀民主選舉的新總統。這都是邦交國的正常動作。&#xA;諾魯斷交無損於台灣中華民國的國家地位，這些大國的祝賀卻增強台灣國家地位的正常化。誰贏誰輸，帳目清楚。&#xA;習阿Q和他的外交跑腿，還停留在聯合國代表權時代的思維。聯合國不分國家大小，在聯大一國一票，一萬二千人口的諾魯與十二億人口的印度都只有一票。但蔣毛在聯合國爭奪「中國代表權」的戰爭已經結束五十餘年，民主化的台灣並不爭中國代表權，諾魯一票便無足輕重。&#xA;諾魯不但地小，人口少，它根本是戰後迷你國，處理台灣戰後地位的舊金山和約簽訂時，它還沒誕生，根本沒有立場信口雌黃，議論台灣地位。它向台灣敲竹槓，傳說索價高達二十六億台幣，等於台灣送他們每人近十萬元，那是國際黑道。&#xA;習近平阿Q獨裁，沒有人監督，他不管中國年輕人失業率二十趴日子怎麼過，卻要花大錢把諾魯買過去玩玩，出一口干預台灣民主失敗的怨氣。&#xA;但台灣省下被敲詐的錢，民選政府不必花錢，贏得舊金山和約主要簽字國的承認，習阿Q賠錢又丟臉！&#xA;台灣不跟習家爭「中國合法政府」地位，在聯合國爭中國代表權的蔣介石們早已消失，台灣的合法地位在舊金山和約主要簽字國之間獲確定。台灣沒有美國、日本支持，會危險的孤立無援，但沒有諾魯的邦交，哇，省錢省得好！ </description>
    </item>
    <item>
      <title>淘汰赤化與腐化政客</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-01-10/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-01-10/</guid>
      <description>善用膝蓋走路的人，大概也善用膝蓋想，就很傲慢的說出「中華民國」的偉大，讓礦工的兒子可以當上副總統。這樣偉大的頭腦，應該再引申，如果不是蔣經國、李登輝、陳水扁「反共保台」，不被併吞，國民黨特務的兒子更不會當上中華民國總統。&#xA;如果沒有台灣人反抗外來殖民者，爭取民主自由，抗拒被中國併吞，醉茫茫會用膝蓋走路的人，也不可能有機會代表國民黨選總統，還有臉在「不分區」立委掛頭牌。&#xA;蔣介石與蔣經國父子，對台灣的「貢獻」就是「反共」，為它政權利益的理由，「反共」也保了「台灣」，自認兩蔣國民黨繼承者的朱馬侯韓，自己拋棄兩蔣「反共」遺產，卻反過來指控本土政黨「反共保台」剌激到他們的「祖國同胞」。&#xA;兩蔣對台灣有功有過，他們佔據台灣，把中國內戰延伸到台灣，不擇手段的白色恐怖，二二八屠殺，戒嚴獨裁，這是他們的過；為時勢所逼，老蔣同意美國把台海情勢「國際化」，小蔣在政治上走向「台灣化」，堅決不改「反共」立場，沒有用膝蓋走路，接受鄧小平、廖承志招降，這可算是功。&#xA;台海情勢國際化，使國際社會反侵略，反使用武力，可以有正當理由；「台灣化」是「民主化」的別名，讓台灣人民當家作主，決定自己的前途與命運。台灣人民與時俱進的演變與奮鬥，爭取到民主，也爭取到國際間的認同。&#xA;台灣戰後依舊金山和約脫離日本殖民地，但沒有跟其他殖民地一樣獲得獨立，而是被國民黨佔據，並被迫「中國化」，國民黨要把台灣人從「日本人」再「變」成中國人。蔣介石國民黨的「中國化」是罪過，之後的「國際化」與「台灣化」對台灣是正面。&#xA;諷剌的是，國民黨深藍檢老蔣的「中國化」，或反對「去中國化」，本士政黨卻繼承「台灣化」和與民主陣營接軌的「國際化」，主張是世界的一部份，不陷在「屬於中國的一部份」糾纏！&#xA;國民黨脫掉反共與台灣化，便剩下黑金炒地皮，人才只是貪腐的地方牛鬼蛇神與丑角。深藍如果真崇拜兩蔣，他們便應響應全民，唾棄國民黨和其同路人貪財與投機的政客。&#xA;兩蔣的死敵「赤共」，對以侮辱台灣討生活的「名嘴」，最歡迎的十個有八個是國民黨。票投國民黨不是兩蔣信徒，不是台灣有良知的台灣人，台灣人要以選票淘汰赤化與腐化政客。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
