<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2024 on 沈潔 - 資深新聞工作者</title>
    <link>https://shenjiah.github.io/tags/2024/</link>
    <description>Recent content in 2024 on 沈潔 - 資深新聞工作者</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright notice</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://shenjiah.github.io/tags/2024/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>第一位日本出生的副總統</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-08-01/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-08-01/</guid>
      <description>是非題：「蕭美琴是我國歷史上第一位出生在日本的副總統」？正確答案：「非」。
這句話是蕭美琴自己講的，她出生在「日本神戶」，出生在日本絕對正確，但從歷史與國際法而言，這句話是錯的。蕭美琴是「戰後」在日本出生的第一位副總統，卻不是「歷史上」第一位出生在日本的副總統。
從一八九五年大清帝國戰敗，把台澎永久割讓給日本，到一九四五年二戰結束，日本投降撤離台灣，五十年之間，台灣屬日本領土，在國際法上毫無疑問。
在這五十年間出生，當過「我國」副總統的有李登輝、蕭萬長和呂秀蓮。李登輝還是第一個「在日本出生」的「我國」總統。
大清帝國割讓台灣與澎湖的馬關條約明文規定，在條約簽定後，不願居住台澎者可以在兩年內變賣家產，遷出境外，兩年期滿未移出者便視為日本臣民。台澎五十年間與大清帝國無關，更與中華民國、中華人民共和國無關，出生在台澎者也即出生在日本台澎。
國民黨為虛構它佔領與統治台灣的正當性，不提舊金山和約日本只放棄台澎主權，只提開羅宣言及波茨坦宣言等戰時文件 ，詐稱台澎主權已「歸還中華民國」；中華人民共和國毫無憑據，要奪取台澎，更胡言台灣「自古以來」就屬於中國。
規定日本放棄台澎主權的舊金山和約，對台灣地位是寄望於日後民主演變，而台澎的民主演變是以主權在民的原則，改變「中華民國」名稱的意涵，自成與中華人民共和國主權不相隸屬的國家。
台灣的歷史被國民黨扭曲，被中華人民共和國扭曲，蕭美琴的「第一位在日本出生的我國副總統」就是歷史被扭曲的產物。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拜登出局，輪到川普頭痛</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-07-22/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-07-22/</guid>
      <description>美國最具聲望的兩大報紙，紐約時報與華盛頓郵報，對今年大選竟然同調，都認為拜登年事已高，體力腦力不繼，應該急流勇退，讓他人接棒；他們也都也認定共和黨的川普「不適格」當總統。兩黨候選人被看衰到這種程度，史上所未見。
拜登精神不繼，反應遲頓，選民有目共睹，他在民主黨國會領袖和金主的勸退下，終於低頭讓賢，支持他的搭檔哈瑞絲，最後不論誰出線代表民主黨競選，大選焦點將從拜登的老邁失憶，轉移到川普的口不擇言與不可預測，也是俗話的「狂人」、「瘋子」。
美國政壇有志於大位者，談外交、國際關係，沒有人像川普那樣用市井語言，東拉西扯，真假資訊跳躍穿插，隨與所至，已經到不知所云的程度。他接受彭博新聞採訪，回答是否防衛台灣就是典型例子。
對這個簡單問題，川普講了一堆胡亂湊合的真假資訊，用商業語言，零碎的作評論：第一，台灣應付美國協助防衛的費用，但台灣什麼都沒付；第二，台灣距美國九千五百哩，距中國只有六十八哩，中國用砲擊便可攻擊台灣，中國不動手就是不願毀掉晶片廠；第三，美國與保險公司無異，台灣對美國不付保費；第四，台灣拿走美國百分之百的晶片生意，現在到美國設廠，成品也要再運回他們國家。
這些話更像台灣紅統「名嘴」的語言，牽強附會，不合事實，對台灣明顯不公，而且自損美國作為民主國家領袖的格局，凸出自己見識不足。
美國領導的戰後的集體安全體制，是基於共同抗拒共黨擴張，抗拒侵略的共同利益，各國承擔責任，美國與各國談判，視國情分攤經費，並不是保險公司依保險價碼，任人投保。
在地理上，美國到台灣的距離，及台海兩岸的距離並不能改變；從美國第七艦隊介入台海巡邏，歷經共同防衛條約、台灣關係法的制訂，台灣並沒有台積電或晶片廠，美國都在協助台灣自衛。中國靠砲擊或轟炸（bombardment）台灣不可能解決問題，自己要付出慘重代價。
台灣沒有回報美國，更非事實，除了早期的軍援外，美國提供的防衛武器都是台灣購買的，川普當選時，接聽蔡英文總統的道賀電話，北京抗議，他還親自反擊，宣稱台灣每年向美國買數以億計的軍備，他接蔡總統的電話有什麼不對？
台灣採購美國軍備並非白拿，而是付錢購買；台積電晶片生意與投資，也經自由市場運作轉移，台灣並沒有白吃午餐。
美國與盟國的集體安全結構，它與南韓距離也不下九千五百哩，南韓與北韓之間的距離更只是一條三十八度線，在歐洲地區北約盟國與俄羅斯緊鄰，盟國也好，買保險也好，距離遠近並不是問題。
川普當電視名嘴，胡說市井語言成習慣，談國家安全問題如此輕浮，比於不倫，不像一個美國總統講的話，難怪北約盟國也耽心他「天威難測」。
在年衰失智與淺薄輕狂兩個候選人之間，民調顯示拜登落後，現在拜登退出，新人不可能再是令人耽心的年老失智，令人不放心的貨色，選戰焦點可能轉到川普的品德與政策，重新洗牌，最被厭惡的候選人只有川普，而且共和黨的「團結」也要受考驗。
共和黨傳統勢力對川普本來就非全力支持，黨內大老，如前總統小布希，前副總統錢尼，前副總統彭斯和諸多前閣員都避開提名大會，而共和黨極右派，也「嫌」副總統候選人范斯的妻子是「印度移民」，拜登想開放手，川普面臨挑戰的頭痛才開始。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>社交媒體時代第一槍</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-07-15/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-07-15/</guid>
      <description> 以時代定位，美國賓州青年謀剌川普是社交媒體時代，對總統級政治人物行剌的第一槍。兇嫌動機尚在調查，但那距雷根遇槍擊，還沒有社媒時代，相去已有四十三年。
紐約時報揣測，美國文化與政治的兩極化，槍枝泛濫，社交媒體的激化力量，可能都是造成行兇的遠因。社交媒體的激情主義，煽動激進與衝動的能量，應該重新省思。
民主政治有它的靭性，但過程需要拖磨，人民與政客要有耐性。社交媒體打破傳統媒體的特色，個體戶運作，傳遞迅速，訊息傳播個人化，語言傾向誇張、衝動與造謠激情，削弱人的耐性，是無法否認的事實。
川普屬屬爭議性人物，善於使用社交媒體，可以不顧事實，以簡化的口號，煽動極右追隨者。對選舉爭議，小布希與高爾競選，佛州選舉只略勝百餘票，經一再驗票，最後官司打到最高法院，小布希勝出，高爾也就認了，這是一個規則先定的文明競爭過程。
川普二0二０ 輸了不認輸，打電話給喬治亞州州務卿要求造假票被錄音，還搞一月六日群眾暴力攻打國會，連他的副總統都不認同，社交媒體散佈煽動性謠言與陰謀論，可能就是暴動的「幫兇」。
但政治兩極化造成信者恆信的後果，川普的極右支持者仍相信民主黨「偷走」二０二０大選，他們要助川普「復仇」，煽動仇恨與對立，拜登要搶救「老而糊塗」的選情，對川普的攻擊也轉趨激烈。
開槍事件後，聯邦調查局還在調查兇嫌個人資料和動機，有些極右政客社媒已在努力傳播想像，臆測「陰謀」，但已知事實是兇嫌的選舉政黨登記為「共和黨」，捐過十五元給民主黨。
台灣的情況比美國複雜，社媒的偏激有過之無不及：台灣民主是人民對外來黨國威權體制的長期抗爭得來的，黨國統治，國民黨壟斷一切資源，以「反共」及「反台獨」兩項罪名，把外省籍和台灣人反政府都壓制下去，外省人反政府就是「匪諜」，台灣人反政府就是「台獨」，甚至把「台獨」與「共匪」一鍋煮，指控黨外接受中國金錢搞台獨。
民進黨的抗爭，為民主，為人權，都是台灣內部問題，國防外交目標都在保主權，避免被中國併吞；這些抗爭的目標都有廣泛民意支持，這也是轉型正義的立足點。
國民黨沒有民主基因，選輸就搗亂，選贏了，「一朝權在手，便把令來 行」，挾國會些許多數，不顧程序與共同遊戲規則，名為「改革」，實際則恣意擴權，要以立法抓政策，霸凌行政，而且會損害台灣獨立生存的重大問題。
黨國時代國民黨控制傳統媒體，現在傳統媒體式微，國民黨靠它黨國教育及語言優勢，操控社媒、同學會同溫層，又甘於當中國傳聲筒，捧出會講或敢講粗話，敢大膽妄言造謠者成社媒播謠言的名嘴。
秀肌肉，秀髒話，說狂話，隨興「預言」，煽風點火，謠言滿庭，拿著手機，人人都是先知，個個都是權威，立法院成小孩遊戲場，連作人的基本尊嚴都沒有，更遑論國會議員尊嚴，距離文明的民主體制十萬八千里。
剌川普案發生，拜登發表談話，認為美國政治應該「降溫」，重回冷靜，但要那些靠激情、煽情成名騙斗內的社媒降溫，看來並不容易！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周恩來尾巴論成真 </title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-07-08/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-07-08/</guid>
      <description>跟不講事實，不看白紙黑字的流氓爭論，實在是白費力氣，最省事的辦法是拿他們老大的話來打他們的臉。
毛澤東的左右手，在總理位子上幹得最久的周恩來，實際上就對季辛吉承認台灣「地位未定」，並非中國所有；他對聯合國二七五八號決議案也認為留下一個尾巴：沒有把台灣地位問題解決。
誰都知道，就是因為台灣不是中國的一部份，所以他們弄一個圈套，叫一個中國，要台灣自己接受是中國的一部份，讓它取得台灣主權。
台灣不屬於中國的事實：一八九五年大清帝國與日本簽定馬關條約，把台灣與澎湖正式割讓給日本；一九三六年毛澤東主張朝鮮、台灣這些日本殖民地應獨立；一九五一年舊金山對日和約簽字，簽字國妥協對台澎主權只規定只由日本宣佈放棄，不讓渡給任何國家，這就是「地位未定」。
舊金山和約簽字大會的議事紀錄，清楚記載不規定台澎主權歸屬是蓄意的決定；也紀錄蘇聯共黨集團突然出席，挑戰台澎地位未定條款，並提修正案，要求明定台澎主權交給「中華人民共和國」，但修正案被否決。日本在美國壓力下同意與中華民國簽雙邊和約，但有關領土條款照抄舊金山和約，只規定日本宣佈放棄。
聯合國大會由阿爾巴尼亞領銜提出的二七五八號決議案，文字簡單明瞭，既未提「台灣」，也沒有提「中華民國」，只要求恢復「中華人民共和國」的一切合法權利，承認它是中國在聯合國的一合法代表，並立即逐蔣介石代表在聯合國非法佔據的席位。
國民黨政府用愚人手段，在宣傳上把它稱為「排我納匪案」，其實，用精確的文字說就是誰「代表中國」的「中國代表權」問題。
當年美國提出的「雙重代表權」案，要使「中華民國政府」與「中華人民共和國政府」，在聯合國大會都有「代表權」，但這項決議案在阿爾巴尼亞案之後才提出，因「重要問題案」優先表決，二七五八決議案通過，雙重代表權案沒有表決的機會，「蔣介石代表」便被趕出聯合國。
在聯合國表決之前，季辛吉正訪問北京，十月二十一日下午第二場與周恩來會談，周恩來對季辛吉抱怨美國的雙重代表權案，但他說這個決議案通過，中國還比較省事，它不來參加就是。反而阿爾巴尼亞案比較麻煩，因為二七五八決議案文字，無法增補有關「台灣地位」的條款，它獲通過，「台灣地位仍未解決」。在聯合國仍留下一道陰影。
周恩來想藉聯合國決議，解決舊金山和約台灣「地位未定」問題，但他承認二七五八決議案，只恢復華人民共和國在聯合國合法權利，並沒有決定台灣未來地位，這才是大問題。
這話不是美國人說的，那是中國總理周恩來說的內心話！
舊金山和約對台灣地位未定；聯合國通過的二七五八中國代表權決議案台灣地位未定；聯合國憲章尊重人民自決，「中華民國憲法」明文規定是「主權屬於國民全體」，中華民國的國民只有二千三百萬人，與政治權利在十三億國民的中華人民共和國無關。
中華民國與中華人民共和國主權不相隸屬，法律與事實都確鑿，卻有馬英九這種法學天才說這樣講是「違憲」，有戰爭危險。他們要接受「一個中國」，把台灣奉送中國，把台灣人民送進火坑，他才是賣國毀憲。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>朱馬傅的二反二不反 </title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-07-02/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-07-02/</guid>
      <description>中國狂想要嚴懲台獨，但台灣畢竟不是中國，它狂想嚴懲，卻鞭長莫及。
民主的台灣，喊什麼獨都是人民的權利，只要台灣不被中國併吞，它的存在就是獨立。在台灣要求放棄獨立紅色代理人，不得人心，被人民唾棄，也只能跟著紅朝喊喊反台獨，
朱立倫、馬英九、傅崐萁這些紅色代言人，以二反與二不反呼應中國的統戰路線：「反台獨」，「反兩國論」；「不反共」，「不反台灣主權屬中國」。
馬英九和傅崐萁否定合乎事實與法理的表述──「中華民國與中華人民共和國不相隸屬」。他們去中國受命，回台灣便配合中國污名化「兩國論」，不但呼應中國反台獨，更要否定中華民國主權獨立國家的定位。
傅崐萁以「上對下」質詢卓榮泰有關立法院擴權案，最後突然冒出不知所云的自語「不要再推兩國論，不要再推兩國論」。翁曉玲大博士，大發奇想，翻出發黃的秋棠地圖，要卓榮泰「承認」包括外蒙古的大地是「我國領土」。
馬英九已無公職，但居然要「馬辦」出來，叫賴清德學馬英九說謊，接受一個中國原則，接受「九二共識」，不要推「中華民國與中華人民共和國互不相隸屬」的「兩國論」。
他們要賴清德死抱不同時空、錯誤及矛盾主權解釋的憲法，來出賣台灣主權，投降納入中國。
馬辦稱它是「一中憲法」，但核心問題在台灣並非中國的一部份。舊金山對日和約未決定台灣主權歸屬，而經過民主化演變，台灣人民主張享有台灣主權。
即使「中華民國憲法」也規定，國家主權屬於全國國民所有，而具有中華民國國籍者才是中華民國國民，這個國家主權屬於二千三百萬在台灣的國民。
馬辦要用「兩岸」互不相隸屬，那是自我否定「中華民國」的主權國家地位，把台灣與澎湖奉送為「中國的領土」，而國際間所謂的「中國」就指「中華人民共和國」，「一個中國」的嚴重後果在此。
他們還玩文字定義遊戲，說「華獨」沒有意義，與「台獨」不同，但主權獨立的國家是人民的共同體，「中華民國與中華人民共和國互不相隸屬」是不論什麼獨都不能否認的事實，朱馬傅只是水土不符的少數。
朱馬傅「反台獨，反兩國論」，狼子野心就是否定台灣與中華民國的主權國家地位；他們不反共，也不反對台灣屬於中國一部份，更顯現他們出賣台灣主權的意圖。
他們的「二反」與「二不反」正與台灣人民的意志相背。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>二分之一與三分之二</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-06-22/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-06-22/</guid>
      <description>小學生都會的算數問題，三分之二比二分之一「大」，表決要達到三分之二多數，難度比達到二分之一高，但為了制衡。防立法以些微少數淩駕行政權，美國總統對國會通過的法案有否決權，國會要推翻總統對法案的否決，必需國會兩院分別以三分之二多數通過。
內閣制行政與立法一條龍，但在聯合內閣的情況下，會出現對內閣投不信任票的倒閣行為，而行政部門也可以解散國會，訴諸民意，重新選舉，彼此制衡，以民意為最終依歸。
但正如陳水扁批國民黨搞的黨國憲法，東抄西抄，用台語諧音是「烏魯木齊」制。這次選舉，立法院三黨不過半，患權力飢渴症的國民黨與柯黨苟合，在立法院席佔些微多數，便企圖以改革之名，行濫權之實，用立法控制行政，自肥擴權。
立法院潦草通過的擴權法案，行政院要求覆議，立法院會以六十二票對五十一票否決。六十二票是過半數，也是法律規定，但這樣的規定完全違背立法要求慎重，要更多數同意的精神。如此不尋求妥協週延的草率立法，只留下更多紛擾的空間。
不但如此，這六十二票並非票票等值，所代表的是少數，而不是多數：其中八票授權不是直接來自選民，而是柯文哲欽點，聽聽他指揮的不分區立委；也有只得三千一百十八票便當選的馬祖立委和二萬一千八百七十五票當選的金門立委；平地原住民與山地原住民選區，選舉人都只有二十二萬左右，但兩個區各可以選出三人。民進黨區域立委總得票超過國民黨與民眾黨的總合，但他們達不到半數的席次。藍白利用票票不等值得來的席位多數，靠低標的二分之一多數規則，便強行通過法案要行政院接受，行政院要求覆議，他們維持半數便可否決。藍白要執政黨謙虛，但這種二分之一是太囂張，絕非謙虛。二分之一只需要五十七票，三分 之二要七十五票，普通多數的專斷，不如絕對多數接近民主。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>對統帥的禮儀不能打折</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-06-20/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-06-20/</guid>
      <description>「自由時報」獨家報導，陸軍官校校友會參加黃埔建校百年紀念閱兵，接受三軍統帥賴清德總統校閱，在通過閱兵台時，前導的軍旗未依禮儀向前傾斜敬禮，據稱，如此小動作是校友會在發洩他們在總統大選落敗的情緒。
報導說，賴清德不在意，「消息人士」也稱這些受黨國教育者的情緒「可以理解」，因為他們是平民，並不能像軍隊一樣嚴格以命令要求。
自由時報只「報導」，沒有評論，其他紅媒沒有跟進，但所謂「可以理解」如此情緒的歪理，如不批判，積非成是，對台灣民主建構有嚴重負面影響。
對國家元首的禮貌是國家體制和紀律，大是大非的問題，不是個人請客吃飯，敬不敬酒的問題。
憲法明文規定，總統是全國人民依憲法規定產生，同時是三軍統帥，軍隊要效忠國家，而總統依憲法就是代表國家，軍隊對總統、三軍統帥的禮儀不能打折扣。
人民選出的總統，不是你喜歡的人，那你既然是已經退伍的平民，穿平民衣服，以平民身份，你要舉牌示威抗議，那是你的自由與權利。
但你重新穿上軍服，扛著槍，參加軍校正式閱兵典禮，你的身份就不是平民，你用的是國家資源，你要遵守軍人效忠國家，服從統帥的責任，你沒有權利主張一般公平的權利。
你那一身軍服是自己購置的嗎？平民可以隨便穿軍裝出門嗎？平民可以持有軍用槍械嗎？你們操練的經費那裡撥的？
你喜不喜歡賴清德是一回事，他是依憲法選出的總統，依憲法就是三軍統帥，你們要穿上軍服，就是要服從命令，你們要搞政治，就脫下軍服投入政治。
不肯把歷史歸歷史，現代的歸現代，已經讓人難以理解，重穿軍服，卻不知依法對民選總統表現應有的尊敬，那也難讓人民敬重這種軍人。民主國家文武都要各守分際，既然已經是平民，要抗議賴清德，就不要穿上軍服去搞小動作。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>擺姿勢也要看場合</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-06-18/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-06-18/</guid>
      <description>台聯是故總統李登輝的政治遺產，當年本土派勢力的集結點，以李故總統受日本各界的尊崇，和他對台日關係的重視，台聯主席周倪安與前立委何敏豪率團赴日，向靖國神社的台籍日本兵致意是一件好事，但他們在靖國神社前滿面笑容，擺姿勢合影，卻是失禮丟人。
台灣人真的都在學網紅，不分場合擺笑臉，擺可愛，在那紀念為國犧牲的聖潔靈魂前，不知肅穆，哀思，卻要裝歡樂可愛！
台灣人真不懂規矩與禮貌？日本人到靖國神社，面容一定嚴肅，對為國犧牲的神靈致敬；美國人到無名英雄墓，也不會展開觀光客的笑容。
如果有中國團或日本團到圓山忠烈祠致敬，而在祠前合影，豎起大母指比贊，笑得像中樂透一樣，你會有什麼感想？
日本人推崇李登輝代表日本失傳的完美人格與禮儀，如果他天上有知，對台聯接班後生如此搞笑，不知作何感想？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>行政特權對決藐視國會</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-06-14/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-06-14/</guid>
      <description>美國國會眾院以二一六票對二０七票，通過決議案，認定司法部長賈蘭德藐視國會，拒絕提交檢察官何爾約談拜登總統的談話紀錄，要求司法部起訴賈蘭德。
紐約時報及華盛頓郵報都沒有把它當「新聞」，賈蘭德已經是第三位司法部長被認定藐視國會，眾院投票政黨立場分明，只有一位共和黨議員與全體民主黨投贊成票，賈蘭德也老神在在，他有行政特權可以抗衡，而且兩個前例都確定司法部不會跟國會的的舞步，起訴他們的長官。
川普的司法部長巴爾，被民主黨居多數的眾院認定藐視國會，歐巴瑪的司法部長霍特也被共和黨居多數的眾院認定藐視國會；但兩人都以行政特權脫身，司法部拒絕起訴。
這兩案明顯都是政黨較勁，屬政治動作，而且都有行政特權保障。賈蘭德是因為拒絕將拜登隱藏機密文件受調查，檢察官曾約談拜登，作了幾十頁筆錄與報告，檢察官何爾在報告中提及拜登年紀大，記憶有限，共和黨議員要求司法部把筆錄提交國會。
但司法部以行政特權回絕。它反控眾院無視憲法的三權分立，司法部需要保障它的調查工作，而且也已經提供大量資訊給國會。它指控國會眾院共和黨把國會嚴肅的權力當政黨武器。
藐視國會有行政特權配套，多數黨要在國會通過容易，但要真正起訴定罪便難。現在川普的白宮經貿事務助理納瓦勒正在服四個月因藐視國會而被判的刑，他的政治顧問班隆則還在上訴拖延入獄。
納瓦勒拒絕提交國會有關二０二一年一月六日群眾攻擊國會的文件及作証，他以行政特權對抗，但國會認為他並未能証明川普批准他使用行政特權。
班隆也是拒絕應傳向國會作証，說明有關一月六日暴動事件 ，他援引行政特權，但他早己被白宮解職，判刑四個月，正在緊急上訴，但法院已通知他七月一日入獄。
照美國的例子，行政特權有必要保障決策機密資訊，它與藐視國會對決，行政特權佔上風。國會眾院議長詹森在賈德蘭藐視國會案通過後，也只淡淡的說，這有象徵性意義，眾院盡了他們的法定責任。
這樣容易流於政黨爭執的法律，如果沒有充份協商，慎重確定各黨可以接受的文字，草率仗勢表決，結果一定徒增紛擾，也傷損分權的憲政原則。國民黨在立法院不顧正當法定程序，法未經傎重協商，便黑箱企圖蠻幹，受到反彈也是罪有應得。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>于北辰與吳斯懷</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-06-11/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-06-11/</guid>
      <description>于北辰與吳斯懷有幾個共同點，他們都是以前所謂的「外省人」，都是國民黨背景，都是陸軍官校畢業，而且都升到「將」級，但他們的人格與觀念卻截然不同。
如果把他們兩人並列，讓不同背景的人選擇他們認同的人，我們可以大膽假設，台灣人大部份會認同于北辰，「外省人」會認同吳斯懷；中國人、國民黨人和陸軍官校校友會也必定認同吳斯懷。
厚顏去人民大會堂聽習近平訓話的吳斯懷，當上國民黨不分區立法委員；于北辰批判退將舔中成網紅，憑自己耕耘，當選挑園市市議員，反受國民黨排擠。
陸軍官校「紀念」黃埔建校百週年「校慶」，不邀請于北辰，官校校友會發表聲明指控于北辰當名嘴，批評黨國歷史，有損母校名譽。
以吳斯懷為榮，把于北辰當「敗類」，顯然與台灣人的觀感不同，也凸顯國民黨仍陷在歷史泥沼，受自己黨國洗腦教育之害，不能自拔。
無可否認，黃埔軍校有它的歷史背景與不同時代的任務，有它效忠的特定對象。那是孫中山「革命尚未成功」，軍閥各據一方，他決心仿蘇聯紅軍建立的國民黨黨軍，與中共合流對付其他軍閥。創校校長是蔣介石，政治部主任是周恩來，林彪是第四期，與後來當了國民黨國防部長的高魁元同期。
初期的黃埔是為北伐，只訓練半年便上戰場，但孫中山一死，蔣介石清黨，終止國共合作，黃埔成國民黨黨軍的養成所。
黃埔一提起校史，便稱北伐、抗日、「剿匪」，的確，這是陸官台灣復校之前承受的使命，他們對國民黨及它所代表的中國效忠，軍費由中國人民負擔，與屬於日本帝國殖民地的台灣無關。所謂抗日勝利「解放」台灣更屬無稽之談，而「剿匪」在這次校友會聲明中，不是被「省略」，就是變成「剿共」。
陸軍官校在台灣復校，經費由台灣人民負擔，效忠對象是在台灣的「中華民國」，使命是保衛台灣，保衛依憲法定義的中華民國國民，既不「反攻大陸」，也不是「保衛」中國人民。
民主化的演變，陸官肩負不同的時代任務，它在台灣「復校」的背景、任務、效忠對象與歷史的黃埔已截然不同，要吹噓不同時代的不同任務和榮耀，那是對過去式歷史的評價，與這一代人無關。
台灣人民沒有參加剿共，也沒有理由「反攻大陸」，只是因為中共主政的中國要侵略併吞台灣，台灣為自衛只有抗共。
于北辰在校時受反共教育，現在立場還是反共，他沒有變；變的是跟黨國喊剿匪，喊反共的吳斯懷們，現在是投共一家親。于北辰活在現代，以捍衛現代人的民主自由為己任，吳斯懷們活在北代抗日剿匪一代的世界。
美國西點軍校學生，畢生信念在「責任、榮譽、國家」，這是永遠不變的國家軍人任務。台灣的外敵只有一個，就是共黨專制的中國，于北辰反共立場沒有變，是國民黨的吳斯懷變了，變成投共賣台。于北辰加油！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蔣毛習的傳世金句</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-03-25/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-03-25/</guid>
      <description>關於併吞台灣，或併吞中國，蔣介石、毛澤東和習近平都有年輕世代的所謂「金句」。
蔣介石豪情壯志的金句在「一年準備，二年反攻，三年掃蕩，五年成功」。
毛澤東向季辛吉保証，台灣反動份子太多，「我們 」不要，還是你們美國人管，但「一百年以後我們要」。
習近平的「金句」只是「傳說」，他對貪污腐敗被抓得雞飛狗跳的軍頭「指示」，在二０二七年之前要「作好武統台灣的準備」。
蔣毛習三金句，最聰明油滑的是老毛，一副好人狀，把季辛吉騙得一楞一 楞，反正一百年後是二０七一年以後的事，他早去見上帝了，中華人民共國或中共是否還存在，什麼樣的人在當權，都無法預料，空口瞎話，說了等於沒說。
最蠢的是老蔣與老習，一年準備好，二年反攻，五年就成功，有明確時間點，而且幾乎可以確定他還活著，聽到這話的人也都還活著，靈不靈立刻受檢驗。
習近平的「作好準備」大限，只是三年以後的事，三年之內沒有什麼意外，習近平大概還可以活下去，中共政權也許也能苟延殘喘，但什麼叫「做好準備」，便是一句超級金句，跟蔣介石的「一年準備」一樣水準。
多少個一年過去，蔣介石即使「英靈」與他國民黨同志「長相左右」，卻早已不靈，「槍斃可也」的子弟兵，厚顏投到紅朝懷裡。
一個頂著耶魯博士的紅嘴看命仙，竟是相信最蠢的習「金句」叫嚷，把習近平傳說的「作好準備」，解釋為準備好就要幹了，台灣卻沒有準備好，還在等美國軍售，而美國裝備要過了習近平的大限才交貨，因此美國人黑心是要先收錢，管你去死。
蔣介石一年準備，看命仙不信，習近平叫腐敗的軍隊說，「你給我準備好」，看命仙就當聖旨，搬來罵美國，嚇台灣，批民進黨政府冤大頭，只有他是大贏家：收名嘴通告費，大筆不義之財！
台灣年輕世代愛「金句」，那就好好體會蔣毛習的傳世金句，看看國民黨那幾張舐中派的嘴臉！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>院長兼點名</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-03-20/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-03-20/</guid>
      <description>「校長兼打鐘」是很古老的故事，謿笑當年鄉下偏僻地方，學校規模小，經費少，校長凡事操勞，連上下課打鐘的事也要自己幹。現在立法院經費淹腳目，人員像菜市場，偉大的院長卻要搶著親自兼點名，而且費心的點三次，真是創下金氏可笑記錄。
不論是什麼制，我沒見過國會議長自已拿著名冊，一一唱名，查看立委在不在場。這是小學老師的步數，或偉大導演的花招，新奇古怪就在「聲浪衝高」，馬屁精便可以逢迎，年輕人喜愛了，新院長名氣響了，超車柯丑了。
丑比丑實在沒什麼好比，就是比好笑。國民黨立委選舉，得票總數比民進黨少，席次卻比民進黨多，得意忘形，一個個要獻醜。
國會議長點名，是韓酒仙的創舉。唱名清點人數，或唱名投票，根本是議事組秘書的職務，韓某院長卻要「親點」，這和打鐘是雜務事，校長不務正業，正事不幹，只幹些雞毛蒜皮事一樣。
國民黨拿中山獎學金出國遊學者很多，但看來都讀演藝專業，在立法院獻醜。江啟臣拿了個博士學位，跟國、共兩黨同流合污「一個中國、反台獨」，明知蔡英文不會跟他們玩，卻要求她去東沙島「宣示主權」。
蔡英文不去，國民黨的立法委員會挺身而出，表現英勇愛國，要組團去。
東沙島已在國軍守衛之下，到島上「宣示」主權，和根本不去島上宣示主權，並沒有差別。如果去宣示主權就是我們的，那國民黨應該叫夏立言到了中國不要忘了「宣示」：全中國大陸主權都屬於「中華民國」。
國民黨的立委，也有幾個常跑中國，他們也應該在北京、上海、南京各地「宣示主權」，不要只在中山陵前唸中華民國墓誌紀元。
認同阿Q國的人，實在已經沒有藥可救。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>給陳建仁按讚</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-03-04/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-03-04/</guid>
      <description>陳建仁對上翁曉玲，看得準，站得穩，打得狠，維護個人與行政部門的尊嚴。對付國民黨這種民主的野生動物，就是要這樣，讓無知還野蠻的立委現出原形。
民主體制，不論總統制或內閣制，行政與立法都分立對等，沒有上與下的關係。內閣制多數黨黨魁出任首相，閣員也多由議員出任，兩者有重疊，但美式總統制三權分立，「自古以來」的中華民國憲法，也沒有立法院是行政院上司的說法。
立法委員有「問」的權利，怎麼問那是立法委員的事；怎麼答，那是行政部門官員的事。立法委員對答案可以不同意，卻沒有權力要求官員照自己的意思回答。問答之間，把事實及立場表達清楚列入紀錄，這是質詢的意義。 翁曉玲學法律，沒有法律根據，就學共產黨濫用「人民」一詞，自認是代表人民。但她代表的「人民」在那裡？投政黨票的都是他的人民嗎？贏得總統選舉的民進黨不代表人民嗎？我們也可以用「人民」的名義「質詢」你。
她用「反質詢」作為護身符，想躲避自己無知的難題，以「上對下」的錯誤與荒謬，強要陳建仁照她的意思回答。陳建仁雖非學法政，但畢竟看過美國政治運作，美國內閣閣員在國會碰到過份、無理的挑釁，或故意打斷回答的脫序，強力頂回去是常態。
對這種無理取鬧，強硬駁回去，才能消除立法院群魔亂舞，走向理性問政，因此要給陳建仁按讚！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>青年票與青年監督</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-03-01/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-03-01/</guid>
      <description>民主政治主權在民，自由選舉選出政府與國會，國會和在野黨有監督執政黨的責任，但現在被忽略的是誰監督在野黨，和脫序不負責任的紅嘴與紅媒。
大選後各黨都在討論爭取青年選民，推出優惠青年的政策，有錢大家花，羊毛出在羊身上，只要國家財政負擔得起，人人擁有房子，不勞動而有健全福利，工作天數減少，薪水提高，比共產主義還威猛。
但全世界只有幾個中東產油國接近這種財力。民主社會自由經濟，還是要靠競爭才能進步。青年人體力智力正盛，自己也希望有所創新與突破，不會滿足於「躺平」，不勞而獲只是畫餅充飢，對有才能，努力拼的人也不公平。
執政黨既不缺人制衡，富有正義感的青年人在體制外，應該是監督與制衡濫權不負責任的在野黨，和高度偏見，對台灣不懷好心，凡事屈從中國，先責備自己政府的紅嘴與紅媒。
打開網頁，以中國為依食父母的紅媒，撲天蓋地替中國「說故事」；紅統名嘴，不負責任的算命，照搬中國對台灣恐嚇的用語，替中國宣傳，誣蔑本土政權，巴不得把台灣搞亂，紅藍白黨可以執政，歸順中國。
年輕人應該覺醒，在野黨對執政黨的監督，應考量台灣的國家安全與福祉，在中國併吞台灣意圖未去除之前，阻礙台灣防衛能力不是監督，那是資敵，那是危害台灣安全。危害台灣國防自衛能力的在野黨需要青年人來監督。
對吃台灣米喝台灣水，卻凡事指責台灣挑釁、台灣的責任那種人，需要嚴加監督。
對反覆無常，口是心非的政客與紅嘴需要監督。民主有言論自由，但沒有造謠編故事來叫罵政府的自由。沒有誠信，有刑案前科者黨國會議員，要制衡執政黨，那是民主笑話。
社會福利可以幫助弱勢，它的受惠者是本國國民，工作努力多年，交繳保險費，對社福基金有所貢獻的人，用什麼人道、家人、歧視的口號要偷渡減低中配取得台灣健保的年限的人與黨要監督。
名嘴和紅媒的聲浪，比其人數高到不成比例，年輕族群反而成沈默多數。未來是青年人的未來，青年族群應發揮制衡力量，不但應監督執政黨，也監督在野黨，抵制配合國、共兩黨對台灣洗腦的紅媒與紅嘴。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中國要沒收金門嗎？</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-02-23/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-02-23/</guid>
      <description>海巡署驅離侵入金門海域的中國快艇，這是執法行為，結果發生中國快艇翻覆，兩人死亡的意外，海巡員警代表國家公權力執法，應受國人支持，其執法是否有失當，可以檢討，但紅統政客拍桌子就先恐嚇台灣，指責自己政府，叫人「下台」，便莫名其妙。
。
爭當中國代言人的紅柱子，大罵民進黨政府執法是草螟弄雞公，不知量力，在挑釁中國。
他們箭頭指向鬥民進黨政府，說什麼中國是在對賴清德下馬威。
其實中國對這件事表現低調，並不想再提高緊張，更別說把幾個離島「沒收」。
「前」少將的「沒收」論，最缺乏政治常識，對中國最不瞭解。但他們的黨國教育、一個中國意識型態，讓他們目盲。如果把事實擺開，國民黨紅統被碰到痛處，可能又要搬出破壞團結，搞內部分裂，來叫罵。但事實還是事實：
第一，金門與馬祖諸離島，不折不扣是中國領土的一部份。
第二，金門與馬祖並未像台灣與澎湖一樣，曾由中國依正式條約割讓給日本。
第三，金門與馬祖是長期被在中國內戰失敗的兩蔣、國民黨、失去中國的中華民國政府「佔領」。
第四，中華人民共和國真要「沒收」金馬，並沒有太大困難。當年台海危機，美國便認為金馬不可守，主張蔣介石放棄金馬，美國只協防台澎。現在的台灣關係法範圍也不包括金馬。
第五，蔣介石要保住「反攻大陸」的象徵，毛澤東要保住中國內戰格局，以便繼承國民黨，並聲索台澎主權的根據，並不想奪取金門，反而希望蔣介石不要依美國見解撤離金馬。
基於以上史實，佔領中國領土，要「反攻大陸」的政權才是挑釁，才是草螟弄雞公。除非中國改變立場，以在金馬海域製造緊張，暗示他們願意「收回」金馬，交換承認台澎主權獨立，否則胡亂代言，聲稱中國是在警告要「沒收」金馬，那是毫無常識，毫無意義。
中國對外島進行「武力沒收」，國際間的反應可能勸台灣妥協撤出，把佔領的領土歸還，但對防衛台灣更堅定，那並不是中國既有的立場。中國立場是否改變，其實更要看他們的動作，而不是先罵自己國家執法的海巡，先恐嚇自己。
論歷史事實，真正挑釁中國的是老國民黨政府「佔領」中國的領土。如果當年是民選的政府執政，沒有「反攻大陸」的幻想，金馬可能己歸還中國，享受被「解放」的日子。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>難道要多說台商語言？</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-02-17/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-02-17/</guid>
      <description>所謂在人屋簷下，不能不低頭，這一點我們「知道」在中國台商的處境，但我們並不能認同，更不能接受。有個別台商，為賺中國市場的錢而跪下去，台灣不能因為他們要賺錢而不發聲，甚至跟他們一樣跪下去。
中國珠海台商協會「榮譽會長」葉飛呈，回台灣參加春節活動，指總統當選人賴清德自稱是「務實台獨工作者」，對台商而言「非常尷尬」，希望他上任後，「台獨語言」盡量少說。
葉飛呈顯然也有自知之明，他是「榮譽會長」，講這話實在很不榮譽。賴清德講過「務實台獨工作者」的話，台灣多數人顯然並不認為尷尬，否則他也不能打敗「九二共識一個中國」和「一家親」的丑角。
對中國來說，只要台灣不被它併吞，那就是獨立在中國之外，不論什麼名號，都是台灣獨立。
在中國做生意的台商，既然向中國繳稅，替中國人創造就業機會，跟中國幹部或一般中國人「交流」，「交朋友」，那就應該勸他們瞭解台灣與中國和平共存，河水不犯井水的善向，豈有替中國幫腔，對台灣說二道四的道理？
葉飛呈「自稱」到中國經商已經二十年，「現在中國經濟與過去非常不同」，話講得很權威，好像很懂中國經濟情勢，但這句套話與現實距離太遠。中國經濟確實與毛澤東時代非常不同，也與鄧小平時代、江澤民時代，甚至胡錦濤時代「非常不同」，但現在不同是在倒退、惡化、衰敗，而不是改革與開放。
在資訊封閉的社會，台商對中國經濟情勢只能用這種話來唬爛，反証習皇體制的失敗讓台商們「很尷尬」。台商看不到中國經濟實情，或不能說真話，還有臉回來教訓台灣，那真教台灣人更難忍受。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣才是衣食父母</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-02-05/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-02-05/</guid>
      <description>過去被稱是紅媒老闆，便氣噗噗要告人的大亨，尾牙宴兩杯下肚，
他更慷慨激昂的說，他從小受中國教育，「就是中國人」，
先替他說好話，他勇敢的承認中國「偉大的市場」是他的「
他讓我們對他替中國畫虎卵的品質提高警覺。
紅媒大亨自認是「中國人」，那是他的權利與選擇，
除了一些台商或以中國為主要市場的商人，
大亨說這次大選賴清德獲勝，表示他得到人民信任，這是另一句實話，但實話被他的衣食父母國消音；他以賴清德獲台灣人民信任，引申出要藉此信任，
台灣人民信任賴清德，是信任他不會對中國的無理條件屈服。
經過外來統治的歷史劫難，台灣人知道台灣不但是台灣人的「衣食」
台灣人應該很欣慰，紅媒大亨坦承衣食父母是中國，
台灣要團結，只能團結在台灣是我們共同衣食父母的原則下，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最難看的兩個畫面</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-02-02/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-02-02/</guid>
      <description>立法院正副院長選舉前，有兩個畫面最難看，第一個畫面是國民黨院長候選人韓國瑜，去民眾黨團拉票，擁抱黃國昌，第二個畫面是柯文哲並非立委、但以黨主席身份「下軍令」，要求他指定的八個不分區立委投票「團進團出」，不能跑票。
黃國昌當年曾正義凜然，指天大罵韓國瑜，這次三黨不過半，民眾黨八票可以左右選情，柯文哲馬上就端起來，不計理念，更把個人品行置諸腦後，叫藍綠兩黨候選人去登門「拜票」，他們自己的候選人反正是死馬，不必找藍綠叩頭。
有人形容韓國瑜是百年難得一見的政治天才，認真的說他應該與柯文哲同級，都皮厚，會混，健忘，為官位、利益吃屎都可以。他見到黃國昌，握手不夠親熱，大喊要「抱抱」，黃國昌可以頭擺在柯文哲氣球胯下，但要與韓酒仙「抱抱」大概還是有點衰。
結果抱出來的畫面是：韓國瑜的頭與黃國昌的頭相距一個肩之遠，韓國瑜是右手鈎住黃國昌的脖子，黃國昌並沒有去抱韓國瑜，只有左手搭在韓國瑜抱過來的右臂上。
兩人抱得頭不碰頭，黃國昌頭向左邊，韓瑜也頭向左邊，神離，貌不合，兩個戲子，絕對是有一個強抱，而非「合抱」。
立法院選院長是立法委員的職權，沒有立委身份就無權過問，柯文哲的「新政治」竟是列寧黨式的壓陣，規定他「手下」八仙，要選誰，黨主席說了算，「團進團出」，不能跑票。而團進團出是中國旅遊規矩，怕有人脫團自由行，看破中國手腳，民眾黨竟如此挪用還自以為得計。
新政治是學共產黨，黨主席把同黨八仙當人代會傀儡看待。拜托，留美醫師，黨主席的政治再新也不能這幹。
有熱情的抱抱固然可貴，只是為拍照的形式比劃，突出單向的抱，有人被強抱，那就更不如不抱。冷面孔對冷面孔，雙方保持距離，像在防武肺，這種抱相實在演得太悽慘，太難看。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>習阿Q破財又丟臉</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-01-16/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-01-16/</guid>
      <description>中國人應該找習阿Q算算帳，民進黨贏了總統選舉，把他的代理人打趴，他羞惱成怒，竟花大把錢把一個人口不及台灣一個里的諾魯拐走，很阿Q的說懲罰台獨，取得精神勝利。
台灣邦交國是少了一個，但台灣國家地位卻得到更多大國的特殊承認：美國官方授權的前高階官員代表團，選後即抵達台北，祝賀賴清德當選，這是以實際行動承認民選的新總統，確認新政府的正當性與合法性。
美國國務卿正式道賀，日本也由外相祝賀，歐洲國家英、德、義、歐盟、捷克、菲律賓，也紛紛道賀民主選舉的新總統。這都是邦交國的正常動作。
諾魯斷交無損於台灣中華民國的國家地位，這些大國的祝賀卻增強台灣國家地位的正常化。誰贏誰輸，帳目清楚。
習阿Q和他的外交跑腿，還停留在聯合國代表權時代的思維。聯合國不分國家大小，在聯大一國一票，一萬二千人口的諾魯與十二億人口的印度都只有一票。但蔣毛在聯合國爭奪「中國代表權」的戰爭已經結束五十餘年，民主化的台灣並不爭中國代表權，諾魯一票便無足輕重。
諾魯不但地小，人口少，它根本是戰後迷你國，處理台灣戰後地位的舊金山和約簽訂時，它還沒誕生，根本沒有立場信口雌黃，議論台灣地位。它向台灣敲竹槓，傳說索價高達二十六億台幣，等於台灣送他們每人近十萬元，那是國際黑道。
習近平阿Q獨裁，沒有人監督，他不管中國年輕人失業率二十趴日子怎麼過，卻要花大錢把諾魯買過去玩玩，出一口干預台灣民主失敗的怨氣。
但台灣省下被敲詐的錢，民選政府不必花錢，贏得舊金山和約主要簽字國的承認，習阿Q賠錢又丟臉！
台灣不跟習家爭「中國合法政府」地位，在聯合國爭中國代表權的蔣介石們早已消失，台灣的合法地位在舊金山和約主要簽字國之間獲確定。台灣沒有美國、日本支持，會危險的孤立無援，但沒有諾魯的邦交，哇，省錢省得好！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>淘汰赤化與腐化政客</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2024-01-10/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2024-01-10/</guid>
      <description>善用膝蓋走路的人，大概也善用膝蓋想，就很傲慢的說出「中華民國」的偉大，讓礦工的兒子可以當上副總統。這樣偉大的頭腦，應該再引申，如果不是蔣經國、李登輝、陳水扁「反共保台」，不被併吞，國民黨特務的兒子更不會當上中華民國總統。
如果沒有台灣人反抗外來殖民者，爭取民主自由，抗拒被中國併吞，醉茫茫會用膝蓋走路的人，也不可能有機會代表國民黨選總統，還有臉在「不分區」立委掛頭牌。
蔣介石與蔣經國父子，對台灣的「貢獻」就是「反共」，為它政權利益的理由，「反共」也保了「台灣」，自認兩蔣國民黨繼承者的朱馬侯韓，自己拋棄兩蔣「反共」遺產，卻反過來指控本土政黨「反共保台」剌激到他們的「祖國同胞」。
兩蔣對台灣有功有過，他們佔據台灣，把中國內戰延伸到台灣，不擇手段的白色恐怖，二二八屠殺，戒嚴獨裁，這是他們的過；為時勢所逼，老蔣同意美國把台海情勢「國際化」，小蔣在政治上走向「台灣化」，堅決不改「反共」立場，沒有用膝蓋走路，接受鄧小平、廖承志招降，這可算是功。
台海情勢國際化，使國際社會反侵略，反使用武力，可以有正當理由；「台灣化」是「民主化」的別名，讓台灣人民當家作主，決定自己的前途與命運。台灣人民與時俱進的演變與奮鬥，爭取到民主，也爭取到國際間的認同。
台灣戰後依舊金山和約脫離日本殖民地，但沒有跟其他殖民地一樣獲得獨立，而是被國民黨佔據，並被迫「中國化」，國民黨要把台灣人從「日本人」再「變」成中國人。蔣介石國民黨的「中國化」是罪過，之後的「國際化」與「台灣化」對台灣是正面。
諷剌的是，國民黨深藍檢老蔣的「中國化」，或反對「去中國化」，本士政黨卻繼承「台灣化」和與民主陣營接軌的「國際化」，主張是世界的一部份，不陷在「屬於中國的一部份」糾纏！
國民黨脫掉反共與台灣化，便剩下黑金炒地皮，人才只是貪腐的地方牛鬼蛇神與丑角。深藍如果真崇拜兩蔣，他們便應響應全民，唾棄國民黨和其同路人貪財與投機的政客。
兩蔣的死敵「赤共」，對以侮辱台灣討生活的「名嘴」，最歡迎的十個有八個是國民黨。票投國民黨不是兩蔣信徒，不是台灣有良知的台灣人，台灣人要以選票淘汰赤化與腐化政客。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
