<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2005 on 沈潔 - 資深新聞工作者</title>
    <link>https://shenjiah.github.io/tags/2005/</link>
    <description>Recent content in 2005 on 沈潔 - 資深新聞工作者</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright notice</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Nov 2005 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://shenjiah.github.io/tags/2005/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>偽新聞自由鬥士</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-11-13/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-11-13/</guid>
      <description>偽新聞自由鬥士 沈嘉雄
前新聞局副局長陸以正，串聯新聞局退休人員，發動一人十元運動， 要挺「匪」資電視台。這些人自已不要臉，也欺太甚，更暴露外來政 權殘餘的本質，和偽新聞自由鬥士的面目。
媒體公佈的部份發起人名單，抖出這些偽自由鬥士的許多不可告人秘 密。這些人全是戒嚴時代的「新聞官」，除一兩位例外，這些新聞官 全部是外省人，有的還是軍方和警總下來的人，而看其排名，丁懋時 當過局長，姓氏筆劃最少，卻居陸以正之後，說明這件事是陸以正在 串聯。
陸以正這個人，喜歡出鋒頭，自我膨脹，他自己的回憶錄用「微臣無 力可回天」，足見其封建思想和狂妄心態。
陸以正和他的同謀，為國民黨外來政權的戒嚴統治叾命，負責監管媒 體。他們掌控下的新聞媒體，不但是「為匪宣傳」會有生命危險，「 混淆視聽」都會有綠島的災難，批評政府，勸國家元首退休，都有牢 獄之災。說「反攻無望」至少是關門。他們負責對外宣傳的「自由中 國」，事實卻是既非中國，也無自由。
他們的控制，不必有法，完全自由心証，高與怎麼辦，就怎麼辦。台 灣這麼大，屈指一數，有幾家台灣人辦的報紙，有幾家非國民黨人辦 的報紙? 毛澤東本事不小，卻也無法在台灣搞個「中資媒體」，只能 靠幾個小匪諜在國民黨媒體中央日報上使小動作，趁「十月一日」偷 排一行「今天是我們的國慶」之類的玩意，便可以把國民黨弄得雞飛 狗跳。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The victor and the defeated - 60 years later</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-08-08/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-08-08/</guid>
      <description>Taiwan News
The victor and the defeated: 60 years later by James Wang
On the eve of the end of the Second World War, one recently released report come to my mind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中華民國「是」什麼？</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-08-06/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-08-06/</guid>
      <description>沈潔
在「中華民國」總統府網站加註台灣之後，陳水扁總統提出「中華民國」演變四段論，強調現在的中華民國「是」台灣。
因為中華民國這四個字有一個「國」，很容易誤導中華民國就是一個「國家」。實際上，中華民國最原始的意義是一個政府，或一個朝代，它也是「中國」的正式國號。
但是，中華人民共和國取代中華民國統治中國之後，中華民國的意義只剩下「政府」，只剩下招牌，實質內容已被中華人民共和國佔據，變成中華人民共和國是中國，中國是中華人民共和國。中華民國「繼續存在」，只是它的「政府」名目、組織還在，中華民國不再具有原始意義的「國家」。
陳水扁總統客氣，以中華民國「到」台灣表述第二個演變階段，其實那就是「流亡」到台灣，未經民主、合法程序，繼續佔領日本在和約中宣佈放棄的台灣和澎湖。在一九七一年，聯合國大會決議驅逐「蔣介石集團代表」，恢復中華人民共和國合法權利之後，蔣經國開始有限的本土化，起用所謂「吹台青」，中華民國的空殼用台灣填補，中華民國朝「是台灣」的方向修正。
李登輝總統的中華民國「在」台灣，和「台灣中華民國」的稱呼，仍在運用「國」字造成的混淆，和歷史演變的分野，把中華民國視為「國家」，而不只是「政府」。
在一九九九年的「特殊國與國關係」論述中，李登輝總統明確的把「中華民國」定位為「國家」，而不只是「政府」。既然中華人民共和國是「國家」，中華民國也是「國家」，互不相隸屬，那自然是兩國論。
國際社會絕大多數不承認「中華民國」，因為他們並不把這個名詞當作「國家」，而是當一個已經被中華人民共和國取代的政府名稱。在不改變稱號的條件下，如果要陳述台灣或「中華民國」是一個主權國家，那只有兩種改變中華民國定義的說法：第一，台灣是主權國家，其正式國號為中華民國；第二，中華民國是主權國家，其領土限於台灣地區，主權歸二千三百萬台灣人民所有。
陳水扁總統的四階段論，選擇把中華民國定位為「國家」，但以表述領土及人民來界定這個「國家」的範圍，這便成中華民國「是」台灣。這種提法是因應現階段「中華民國」稱呼不能改，但多數人主張台灣是主權國家的現實。在無法急變的限制下，這是必要的自然演變。（作者為資深新聞工作者）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中華民國「是」什麼?</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-08-03/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-08-03/</guid>
      <description>中華民國「是」什麼? 沈潔
在「中華民國」總統府網站加註台灣之後，陳水扁總統提出「中華民 國」演變四段論，強調現在的中華民國「是」台灣。如此進化論，基 本上只是大多數台灣人「不滿意，但可以理解」的立場，但中國國民 黨的「匪情專家」立即反應，叫罵阿扁的立場是「台獨」借「中華民 國」的殼上市。
這位「匪情專家」罵阿扁的論調，和北京共匪老店罵李登輝的中華民 國「在」台灣是「獨台」如出一轍，因為李登輝的說法也是把中華民 國「台灣化」，用中華民國這個殼來表述台灣是一個主權國家。
北京的台灣專家，和國民黨的匪情專家看法一致，而且都把「中華民 國」視為「殼」，並非沒有道理。台灣內部對「國家定位」爭紛難解 ，有人視中華民國為神主牌，有人要把它掃進歷史垃圾，但大部份人 對中華民國「是」什麼，並沒有清楚的概念。
因為這四個字有一個「國」，很容易誤解中華民國就是一個「國家」 。實際上，中華民國最原始的意義是一個政府，也是「中國」的正式 國號。滿人的清朝是代表「中國」的政府，國民黨把清朝「革命」掉 ，建立「中華民國」政府，代表「中國」。在它未被中共「革命」掉 之前，中華民國是中國，中國是中華民國，兩者是一體，既是國家， 也是政府稱號。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣也有特芙隆市長</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-07-26/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-07-26/</guid>
      <description>沈潔
杜邦公司發明一種化學品，經過這種化學品處理的鍋子，很容易清洗，煮焦、煮糊、煮爛的髒東西不會頑固不去。這種化學品叫特芙隆（Teflon），它雖有去髒作用，最近卻被告可能致癌，正打官司。
在二十幾年前，演員出身的羅納．雷根當上美國總統。紕漏不少，但反對者的批評不傷他毫毛，美國媒體形容他是「特芙隆總統」，意思是指他和鍍過「特芙隆」的鍋子一樣，燒過菜，髒東西一洗即去，不會黏得難以刷洗。
雷根成「特芙隆總統」，並不是說他沒有醜聞，沒出紕漏，只是說他出了狀況，卻能免於責任，免於被鬥臭。這主要歸功於雷根的性格，和他的作風。
因為他是演員從政，討人喜歡的性格，上鏡頭的自然。唸講稿感情的流露，表現的誠懇與樂觀，使他在美國現代政治舞台獨領風騷。有人一語雙關，稱他是在「表演總統」，或「代理總統」，因為他只掌舵，一應大小事授權手下處理，出了事手下承擔，髒物黏不住他。
不論是「特芙隆鍋子」也好，「特芙隆總統」也好，意思並非不碰髒物，而是碰了髒物很容易清掉。天下哪有不髒的鍋子？除非用來燒清湯白水，但要燒清湯白水的鍋子，何必再經特芙隆處理？
西方到了東方，便出了「拍馬」的文人記者，發明「不沾鍋」，硬把台北市長馬英九捧為「不沾鍋」，這話很顯然是從特芙隆轉譯而來，但這些文人記者用心良苦的吹拍，似乎指的是馬英九潔身自好，手腳乾淨，沒有財、色和各種不堪聞問的政治醜聞，是「不沾鍋」。
用鍋子作比喻，這是馬英九這只鍋子不用來煮油膩，容易焦糊的東西，與「不沾鍋」所指的「容易洗、不怕沾」的實用意思正相反。
馬英九可能潔身自好，但如果把沒有酒、色、財、氣的醜聞當做不得了的美德，那只證明台灣政界與媒體人的墮落。在正常的社會，未流於腐化、醜聞、「黑金」應該是每一個人的行為標準。怎麼正常標準會被形容為可望不可及的榜樣？
事實上，用「特芙隆市長」形容馬英九，可能比形容他「不沾鍋」貼切。他擔任市長處理「煞死」疫疾、水患、邱小妹、健保。紕漏連連，爭議不斷，他能免於難，因為手下替他頂責任，而把他當做奪回政權之希望的統派媒體替他塗上一層又一層的特芙隆，使他沾上的行政失誤與責任一洗即去。這些媒體壟斷言論市場，鋪天蓋地美化馬英九，一些不會獨立思考與判斷的人，也就人云亦云，把善於洗刷責任的市長先生，變成不沾鍋的政治人物。
不論是當市長、當行政院長、當總統，都要面對施政的責任，施政有如炒菜鍋子，施政失敗或錯誤就是鍋子裡的焦、糊。這些不能吃，見不得人的髒東西，是否輕易洗去，差別就在鍋子是否鍍過「特芙隆」。馬英九這只鍋子並不是沒有用過，未沾上焦、糊，只是統派媒體手上有太多「特芙隆」，對他這只鍋子拚命塗抹，讓他容易把髒物洗去，責任推光。
特芙隆的妙用如此，自然是造福家庭主婦，但現在這種化學品因為可能致癌，挨上官司，以此為喻，則以吹拍為能事的文人、記者也要小心，濫施特芙隆，胡說硬拗，成天為馬英九開脫責任，最後可能愛之適足以害之。 （作者為文字工作者）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不沾鍋是什麼碗糕?</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-07-24/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-07-24/</guid>
      <description>不沾鍋是什麼碗糕? 沈潔
杜邦公司發明一種化學品，經過這種化學品處理的鍋子，很容易清洗 ，煮焦、煮糊、煮爛的髒東西不會頑固不去。這種化學品叫特芙隆 (Teflon)，它雖有去髒作用，最近卻被告可能致癌，正打官司。
在二十幾年前，演員出身的羅納‧雷根當上美國總統，紕漏不少，但 反對者的批評不傷他毫毛，美國媒體形容他是「特芙隆總統」，意思 是指他和鍍過「特芙隆」的鍋子一樣，燒過菜，髒東西一洗即去，不 會黏得難以刷洗。
雷根成「特芙隆總統」，並不是說他沒有醜聞，沒出紕漏，只是說他 出了狀況，卻能免於責任，免於被鬥臭。這主要歸功於雷根的性格， 和他的作風。
因為他是演員從政，討人喜歡的性格，上鏡頭的自然，唸講稿感情的 流露，表現的誠懇與樂觀，使他在美國現代政治舞台佔獨領風騷。有 人一語雙關，稱他是在「表演總統」，或「代理總統」，因為他只掌 舵，一應大小事授權手下處理，出了事手下承擔，髒物黏不住他。
不論是「特芙隆鍋子」也好，「特芙隆總統」也好，意思並非不碰髒 物，而是碰了髒物很容易清掉。天下那不髒的鍋子? 除非用來燒清湯 白水，但要燒清湯白水的鍋子，何必再經特芙隆處理?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U.S. Should Help Taiwan On the Diplomatic Front</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-07-23/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-07-23/</guid>
      <description>Taipei Times
U.S. Should Help Taiwan On the Diplomatic Front
 by James Wang  Although the U.S. government continues to complain about the lack of transparency in China&amp;rsquo;s military modernizaton, it is crystal clear that China&amp;rsquo;s militray build-up poses a seriuos threat to the security of Taiwan and, in the long terms, the U.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>舊帳與反省</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-07-13/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-07-13/</guid>
      <description>舊帳與反省 沈潔
因為統派中國黨的翻雲覆雨，聯共反台、反美，以實際行動危害台灣 安全，破壞台灣主權，使卸任美國官員更積極澄清美國政策，和保障 台灣的決心。
事涉台灣前途的核心問題在「一個中國」：中國要以「一個中國」原 則併吞台灣; 美國以「一個中國」政策應付中國。但美國的「一個中 國」政策，與中國的「一個中國」原則，意義並不相同。前副助理國 務卿薛瑞福和前美國在台協會理事主席卜睿哲，最近都對美國的「一 中」政策有所詮釋。
薛瑞福強調美國「一中」政策，只是政策的一部份，其他還包括台灣 關係法及美國對台灣的六項保証。卜睿哲的討論則更明確，也更突出 統派隨中國唱「一中」的虛偽和出賣台灣利益的本質。
美國的「一個中國」政策，明顯違反民主與台灣人民的人權，但有些 政客說如此政策最符合台灣人民利益，藉此包裝來掩飾其強權政治的 不義。長期觀察台灣政局的卜睿哲，離開公職後，勇於承認美國對台 灣人民的虧欠，和美國對台灣的道義責任。這些虧欠都與「一個中國 」政策有關。
有人認為美國的「一個中國」政策，開始於一九四三年的開羅會議， 羅斯福總統同意把台、澎「歸還中華民國」。之後，一九七二年尼克 森在「上海公報」認知兩岸「中國人」的「一個中國」立場，和一九 七九年卡特承認中華人民共和國為代表中國的唯一合法政府，再次「 認知」中國人的「一個中國」立場，而與「中華民國」斷交。卜睿哲 在他「解開台海之結」的新書中指出，美國做這些關係台灣人民前途 的決定，都沒有徵詢台灣人民的意見，而且在一九九０年代初之前， 因為台灣受國民黨威權統治，也無從徵詢台灣人民意願，這可以說美 國忽視其道義者任。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>主權是這樣宣示的嗎?</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-06-29/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-06-29/</guid>
      <description>沈潔
國民黨黨主席競選，玩到立法委員把軍艦當玩具，硬行挾持，坐霸王船出去「護漁」、「宣示主權」；另有人落單，便逞口舌之狠，要「不惜一戰」、「以戰逼和」；現任黨主席則趁機插花，大批政府「無能」，維護主權、漁權不力，稱讚王金平出去「示威」有功。國民黨水平竟是如此不堪。
民進黨政府該批，但其錯並不在「護漁」、「宣示主權」無能，而在任由立法委員挾持軍艦當兒戲。陳水扁在憲法上是三軍統帥，對外代表國家，要動用軍艦、要宣示主權，只有他說的算數，豈有任由立法委員破壞體制的道理？國防部長李傑當不致糊塗專擅至此，如果他請示而獲准，我們只能假定這是為國防預算和暗助王金平的權宜之計，也是嚴重的錯誤決定。
但最嚴重的還是連、王、馬這些人的情緒與觀念。國民黨當政時，他們親美、聯日、拒共。獨裁統治台灣最久的蔣介石和他的首席顧問張群，親日的程度遠過於台灣受過日本教育的一代，這並不是因為他們留日的感情，而是基於保障台灣安全與其「反共」的利益。現在國民黨在野，對中國「相見恨晚」，加上中日戰爭的舊恨，竟把台灣獨立自主的最高利益放一邊，走上反美、反日、親中的路線。
王金平登上軍艦，在大海蒼茫中遙指釣魚台，口中唸唸有詞：「釣魚台主權是我們的。」這就是他「宣示主權」和「護漁」的演出。台灣並非不能、或從未宣示對釣魚台的主權，王金平要每天在院會作如此宣示也並非不可。但王金平忘了憲法規定，也忘了自己是什麼身份，他雖有院長這個行政頭銜，本職還是立法委員，頂多只代表選民，並不代表國家。主權宣示與交涉是總統和外交部長的職責。
如果主權爭議由立委搭軍艦出巡便能解決，那麼王金平應再挾持艦艇出海，對中國、越南、菲律賓、馬來西亞嗆聲，宣示西沙群島、南沙群島主權。他也應多暈船幾小時，繞台灣海岸一週，宣示「台灣主權是我們的」。這還不夠，依國民黨的主權觀，他應該要求把軍艦開到中國海岸線，大聲喊：「中國大陸主權是我們的」。
當然，王金平不會那麼驢，他會跟著連戰路線走。連戰在「反分裂法」之後，朝拜北京，並沒有向胡錦濤說「台灣主權歸中華民國所有」，更沒有說「中國大陸主權是中華民國的」，王金平如何會超前？
台灣對釣魚台的主權主張，在法理上很弱，如果還用歷史關係作為論據，那形同支持中國對台灣主權的立論；如果不顧聯合國憲章以和平方式解決爭議的規定，那也等於支持中國武力威脅台灣的合理性。挾持軍艦「宣示主權」，比中國對待其他爭端國的立場還野蠻；江澤民把「前清」時代的領土割讓予俄羅斯，以解決中、俄邊界爭執，他也與印度談判，解決中、印邊界糾紛。北京敢批日本首相小泉祭拜靖國神社，但也不敢把軍艦開到釣魚台去「宣示主權」。
台灣受中國打壓，需要朋友支持，朋友間有分歧，不論是主權、漁權，都需要外交上溝通，而不是情緒性反應。中國圖謀台灣主權，民進黨政府說幾句堅持主權的話，連、馬、王便忙著指責台灣對中國「挑釁」，現在立委挾持軍艦到與日本有爭議的地區示威，難道這不是挑釁？立法委員要守立法委員本分，不要拉虎皮當大旗，惹人恥笑。 （作者為資深新聞工作者）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Henry Kissinger Forgets What He said</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-06-27/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-06-27/</guid>
      <description>Taipei Times
Henry Kissinger Forgets What He said by James Wang
Dr. Henry A. Kissinger, former U.S. secretary of state, is a man known for his craftiness in the nuance of diplomatic language.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如此「宣示主權」</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-06-23/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-06-23/</guid>
      <description>如此「宣示主權」 沈潔
國民黨黨主席競選，玩到立法委員把軍艦當玩具，硬行挾持，坐霸王 船出去「護漁」，「宣示主權」，另有人落單，便逞口舌之狠，要「 不惜一戰」，「以戰逼和」。現任黨主席則趁機插花，大批政府「無 能」，維護主權、漁權不力，稱讚王金平出去「示威」有功。國民黨 水平竟是如此不堪。
民進黨政府該批，但其錯並不在「護漁」、「宣示主權」無能，而在 任立法委員挾持軍艦當兒戲。陳水扁在憲法上是三軍統帥，對外代表 國家，要動用軍艦、要宣示主權，只有他說的算數，豈有任由立法委 員破壞體制的道理? 國防部長李傑當不致糊塗專擅至此，如果他請示 而獲准，我們只能假定這是為國防預算和暗助王金平的權宜之計，也 是嚴重的錯誤決定。
但最嚴重的還是連、王、馬這些人的情緒與觀念。國民黨當政時，他 們親美、聯日、拒共。獨裁統治台灣最久的蔣介石和他的首席顧問張 群，親日的程度遠過於台灣受過日本教育的一代，這並不是因為他們 留日的感情，而是基於保障台灣安全與其「反共」的利益。現在國民 黨在野，對中國「相見恨晚」，加上中、日戰爭的舊恨，竟把台灣獨 立自主的最高利益放一邊，走上反美、反日、親中的路線。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台海上策拖字訣</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-06-15/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-06-15/</guid>
      <description>沈潔
任務型國民大會通過修憲案，自己走入歷史，把憲法修正案複決權交還選民。理論上這是進一步落實主權在民，讓台灣人民對事關國家前途的基本大法有最後發言權；實際上此舉使未來修憲難度更高。
統派人士沾沾自喜，因為憲法修正的高難度，將使「制憲、正名」難以實現。以目前台灣的內、外條件，這是事實。但他們卻只看到一面，而沒有看到憲法修正的高難度，也使「純種中國人」要出賣台灣主權的陰謀更難以得逞。憲法規定及台灣政局，使「制憲、正名」與接受中國併吞都難以過關，兩股力量形成僵局。
如此僵局並無損台灣的主權國家地位，在台灣成為正常國家的問題尚未解決之前，無法解決的僵局，也是保障台灣主權獨立的一種方式。台灣政治的僵局與美國、日本及其他東亞國家，要求地區維持現狀以保和平與穩定的戰略目標正相符合。
美國固然不希望台灣採取大動作，改頭換面成新主權國家，但它並不能否定台灣現狀已經是主權國家的事實。另一方面，美國雖「認知」中國對台灣的立場，卻未承認中國對台灣主權的主張，而且有言在先，台海的爭議必須以和平手段解決，美國不容許以武力或脅迫企圖改變「現狀」。不論是依民主的基本原則，或台灣這一部憲法的規定，「和平解決」必須台灣人民同意。
中國若以武力侵犯台灣，需要面對美、日、台灣的對抗，而要和平併吞台灣也要面對台灣人民的否決。美國擺下的棋譜是壁壘分明的僵局，它不願明確對「現狀」下定義，但以美國最近常提的地區均勢及台海均勢，及外交史上的習慣，「現狀」通常用在「國界」、「疆界」現狀。台灣國防弱化，中國急速建軍，會改變台海均勢，但如果台灣被中國併吞，中國國界及於台灣，那是美國不能接受的地區均勢劇變。
美國不願見台海均勢改變，更不能坐視地區均勢破壞。過去美國政府要求台灣強化國防，並尋求與中國對話，以緩和台海情勢，這項政策把對話當手段，目的在維持現狀的和平與穩定。但在中國建軍日益威脅台灣之際，國親兩黨在立法院杯葛軍購案，使台海均勢堪慮，而連戰與宋楚瑜兩個國民黨反共政權的殘餘，說變就變，到中國表現的臣民姿態，和陳水扁一廂情願地唱「扁胡會」，使「現狀」受到相當衝擊。
陳水扁唱「扁胡會」，可能以美國為聽眾，但卻無端增加困擾，不是自製壓力，便是貽人笑柄。胡錦濤並沒有任何理由要「扁胡會」，他對美國的政策比陳水扁看得清楚，美國不容許中國以武力或武力威脅併吞台灣，他能做的最佳選擇是以分化手法，拉攏國、親，在台灣民主體制內使台灣去國防化、去主權化，並牽制本土派的作為，除非陳水扁要投降，否則他何必「扁胡會」？
陳水扁提出「不怕拖」，其實「拖」是美國的策略，也是中國別無選擇的策略。美國戰後圍堵共產陣營的戰略，也即把無法解決的僵局拖下去，逼共產世界內部發生激變。現在美國對中國的「崛起」也有交往與圍堵兩手策略，以觀察中國內政及外交走向。換句話說，中國「崛起」尚無定論，美國對中國的政策尚未塵埃落定。
在內外僵局、拖以待中國之變的局面下，政府除堅守主權國家地位，要有政績，最容易見效的是法律與秩序，整頓治安，處理白領犯罪與貪污腐化，改善投資環境，重建以台灣為主體，並能適應高科技需要的現代化教育。（作者為資深新聞工作者）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>現狀、僵局、待變</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-06-08/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-06-08/</guid>
      <description>現狀、僵局、待變 沈潔
任務型國民大會通過修憲案，自己走入歷史，把憲法修正案複決權交 還選民。理論上這是進一步落實主權在民，讓台灣人民對事關國家前 途的基本大法有最後發言權; 實際上此舉使未來修憲難度更高，台灣 將繼續保持主權國家地位，也保持以「中華民國」為國號，而以台灣 為簡稱的現狀。
統派人士沾沾自喜，因為憲法修正的高難度，將使陳水扁、李登輝的 「制憲、正名」難以實現。以目前台灣的內、外條件，這是事實。但 他們卻只看到一面，而沒有看到憲法修正的高難度，也使「純種中國 人」要出賣台灣主權的陰謀更難以得逞。憲法規定及台灣政局，使「 制憲、正名」與接受中國併吞都難以過關，兩股力量形成僵局。
如此僵局並無損台灣的主權國家地位，在台灣成為正常國家的問題尚 未解決之前，無法解決的僵局，也是保障台灣主權獨立的一種方式。 台灣政治的僵局與美國、日本及其他東亞國家要求地區維持現狀以保 和平與穩定的戰略目標正相符合。
美國固然不希望台灣採取大動作，改頭換面，成新主權國家，但它並 不能否定台灣現狀己經是主權國家的事實。另一方面，美國雖「認知 」中國對台灣的立場，卻未承認中國對台灣主權的主張，而且有言在 先，台海的爭議必需以和平手段解決，美國不容許以武力或脅迫企圖 改變「現狀」。不論是依民主的基本原則，或台灣這一部憲法的規定 ，「和平解決」必需台灣人民同意。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>連家財產所有權也可以模糊化</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-05-25/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-05-25/</guid>
      <description>連家財產所有權也可以模糊化 沈潔
國民黨主席連戰飛去北京，向中國領導人交心，接受「一個中國」原 則，藉此交換中國「高規格禮遇」，和一包要台灣吞下去的糖衣毐葯 。他嫌台灣民主醜陋，共產祖國又不能留，而他的億貫家產還是在台 灣，於是戴著一頂大紅帽「回來」了。在台灣，他要繼續把台灣去主 權化，讓中國無中生有，搶奪台灣主權的惡行「合理化」。
在中國絕口不提「中華民國」的連戰，回到台灣推銷他的「一個中國 」理論，硬說虛構「九二共識」是「一中各表」，「兩岸是一個中國 ，對我們而言，一個中國就是中華民國」。他認為如此把主權「模糊 化」讓雙方有解釋的空間，彼此有利。
如果國家主權可以模糊化，我們也可以請連爺爺把他家財產所有權模 糊化：連家財產太多，如果黑道份子眼紅，以暴力威脅，要求連戰交 出產權，至少要承認連家產權是他們一家控股公司所有，連家可以作 為控股公司的小散股，以解決產權「糾紛」。對如此流氓、惡霸、非 法行為，連爺爺會向黑道交心，承認黑道擁有連家產權，彼此相「共 產」嗎?
「一個中國」原則就是中國這個黑道流氓用來勒索台灣主權的圈套。 依法律和現實，台灣主權為台灣二千三百萬人民所有，他們在台灣組 成的國家法律上叫中華民國，與另一個叫中華人民共和國的國家互不 相干，各有各的政府、領土與人民。但中華人民共和國簡稱「中國」 ，它主張「中國」是擁有中國本土和台灣的控股公司，對台灣擁有主 權，也要求台灣交出或承認它對台灣的主產。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣人的奇怪邏輯</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-05-11/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-05-11/</guid>
      <description>台灣人的奇怪邏輯 沈嘉雄
中國國民黨主席連戰去北京向中國交心，如真無法律可辦，也應讓國 民黨付出最高的政治代價，但民進黨政府處理無方，其理念與能力受 到支持者的強烈質疑，於是「教訓民進黨」之聲四起。
這是一個很奇怪的邏輯，即使民進黨無能，也不能因此成為第一個要 受懲罰的對象。這種邏輯說不清教訓民進黨的目的，也看不清教訓民 進黨的後果。
如果台灣是一個正常國家，每一個政黨都認同台灣主權國家地位，不 會去做出賣台灣的事，那麼台灣人民可以無所顧忌的教訓民進黨。但 台灣卻還有認同中國的政黨要復辟。
連戰在中國公然否定台灣民主體制和人民的自由選擇權，承認中國對 台灣有主權的「一個中國」原則，挑釁台灣人民的自決權，這些當權 時反共，被選民淘汰後便聯共的外來政黨殘餘，才是台灣人民公敵。 台灣想鞏固民主與主權，要先從教訓國民黨做起。
台灣政治有許多激情，因為大家看不清基本問題，又沈不住氣，不知 堅定朝向長遠目標邁進。阿扁沈不住氣，話說得太快; 他的支持者也 沈不住氣，抓不住輕重緩急和問題癥結。於是敵友不分，自己先吵成 一團，自己人先要教訓民進黨。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阿扁需要中國事務指導小組</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-05-09/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-05-09/</guid>
      <description>阿扁需要中國事務指導小組 沈潔
每個象棋棋盤都有一句警語：「棋中不語真君子，舉手無回大丈夫」 。這十四個字道盡棋局奧妙，也點破阿扁對政治棋局舉棋不定，引起 民進黨內部反叛的玄機。
如果阿扁深自反省，善加利用民氣，妥定一套對付中國、國際社會及 公然聯共制台的中國黨，則即使中國統戰再賣力，台灣前途自可逢兇 化吉。但令人耽心的是阿扁可能還不知道錯在那裏，或不認為隨便說 幾句場面話，並不是那麼嚴重。
先說棋局十四字真言的道理：下棋要眼觀全局，不能只急於看下一步 。但憑一個人的智慧、眼力與主觀思考，要把棋子向前看三步、五步 便不容易。因此，旁觀者清，局外人幫著看棋局，容易看出眼前兇險 ，和應變棋路。因此，下棋規矩第一條就是「棋中不語」，別人不能 動口指導。
棋手未把棋局看清楚，下手把棋子擺錯位子，立刻反悔，要求退縮， 這樣棋便下不完，吵也吵不完。嚴重一點，棋盤一翻，不下棋改打拳 ，弄得鼻青眼腫。為免「爭議」，遊戲規則第二條便是「舉手無回大 丈夫」。
當然，阿扁下的是國家大事的棋，如此象棋規則並不適用，但它所隱 含的道理卻更堪玩味。阿扁對事關台灣主權存亡，台灣人民自由或被 奴役的嚴重棋局，似乎自己一個人在下，應該知道的人都不知道，應 該幫他看棋局的人都看不懂他的步數。下這種棋，最重要的是「棋中 有語」，集思廣益，才能避免下錯棋，陷國家於危境，或舉棋不定， 「舉手又回」，成笑罵根源。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣人應教訓誰?</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-05-05/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-05-05/</guid>
      <description>台灣人應教訓誰? 沈潔
中國國民黨主席連戰去北京向中國交心，如真無法律可辦，也應讓國 民黨付出最高的政治代價，但民進黨政府處理無方，其理念與能力受 到支持者的強烈質疑，於是「教訓民進黨」之聲四起。
民進黨並非不能教訓，或不應該教訓，問題是教訓民進黨目的何在， 會有什麼結果。如果台灣是一個正常國家，每一個政黨都認同台灣主 權國家地位，不會去做出賣台灣的事，那麼台灣人民可以無所顧忌的 教訓民進黨。但台灣卻還有認同中國的政黨要復辟。
連戰在中國公然否定台灣民主體制和人民的自由選擇權，承認中國對 台灣有主權的「一個中國」原則，挑釁台灣人民的自決權，這些當權 時反共，被選民淘汰後便聯共的外來政黨殘餘，才是台灣人民公敵。 台灣想鞏固民主與主權，要先從教訓國民黨做起。
台灣政治有許多激情，因為大家看不清基本問題，又沈不住氣，不能 設計及有紀律的執行長遠策略。阿扁沈不住氣，話說得太快; 他的支 持者也沈不住氣，抓不住輕重緩急和問題癥結，於是敵友不分，自己 先吵成一團，自己人先要教訓民進黨。
今天台灣人民面臨的危機，外有中國要台灣交出主權，內有國民黨要 民進黨交出政權。這是國、共兩黨裏應外合的策略：交出主權是目標 ，交出政權只是手段。因為民進黨不願交出台灣主權，而外來政黨樂 意出賣台灣主權，中國統戰便以恐嚇、洗腦、欺騙、利誘各種手法， 支持同類的中國黨，企圖從民進黨手中奪回政權，以達到它奪取台灣 主權的目標。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如此老K敗家子</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-04-19/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-04-19/</guid>
      <description>沈潔
國民黨主席連戰中國行如箭在弦，勢在必行，其不顧黨格，不顧台灣利益，不知國際情勢，只看中國臉色的醜陋行為，完全暴露他敗家子的原形。
國民黨總裁蔣中正「英明」，主張漢賊不兩立，要「反攻大陸，解救同胞」，主席蔣經國略知時勢，要「三民主義統一中國」，台灣人主席李登輝要跟中國建立特殊國與國關係，現在有黨無國的陽春黨主席連戰要進京負荊請罪。
選不上台灣總統，只要中共給他一點面子也好，這和滿清末代皇帝「遜位」之後，以得到皇帝規格禮遇為滿足，都是標準中國文化裡的敗家子。如果連戰能得到高規格「總統待遇」，用「元首通行證」，胡錦濤在人民大會堂前主持軍禮歡迎，升「中華民國」國旗，唱「中華民國國歌」，五星旗與車輪牌並舉，我們便請阿扁「引退」，歡迎連戰領導「中華民國」。但如果連戰手持「台胞證」，偃旗息鼓，見到小胡拿白手帕當白旗，那就請留在北京養老，不必回台灣了。
連戰與「胡匪」勾結，據說要討論「台灣不獨，共匪不武」。且不說他有沒有權與「共匪」談如此交易，或有沒有違反台灣國法的問題。連戰比任何台灣人都沒有資格作如此主張：一個七十歲，後代屬美國籍的老人，憑什麼要關閉台灣二千三百萬人民後代子孫自由選擇自己命運的權利？
共匪不武並不是什麼讓步，使用武力是聯合國憲章所禁，也是國際社會認為不當和野蠻的行為。以武力干犯一個民主、和平的國家屬不法、不義、犯國際眾怒的行為。
不但如此，共匪要同意「不獨、不武」，一定還有台灣接受「一個中國」原則的條件。一九五一年舊金山和約，及一九五二年「中華民國」與日本和約，均規定日本宣佈放棄對台灣主權，但並沒有交給中國，半個多世紀，台灣主權歸台灣人民，而台灣人民組成一個獨立於中華人民共和國之外的國家，這是不爭之事實，也有最堅強的法理根據。
連戰及其中國黨自以為「不獨、不武」可以「保證」幾十年「和平」，他的書真是白讀了。只要台灣接受「一個中國」原則，台灣命運便已被中國宰制，台灣再沒有立場可以主張自己是主權獨立國家，國際社會不再有支持台灣安全、自主的立場，不必等協定期滿，台灣將被併吞。
在連戰以國共和解之名，代表國民黨向共產黨豎白旗之前，希望他重讀蔣中正「莊敬自強」、「自由、民主必勝」的「訓詞」，把個人選舉成敗置之度外，珍惜台灣人民得來不易的民主體制，不要阿斗一生，空留「賣台」的罵名。
（作者為資深新聞從業人員）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>國民黨敗家子原形畢露</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-04-16/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-04-16/</guid>
      <description>國民黨敗家子原形畢露 沈潔
國民黨主席連戰中國行如箭在弦，勢在必行，其不顧黨格，不顧台灣 利益，不知國際情勢，只看中國臉色的醜陋行為，完全暴露他敗家子 的原形。
國民黨總裁蔣中正「英明」，主張漢賊不兩立，要「反攻大陸，解救 同胞」，主席蔣經國略知時勢，要「三民主義統一中國」，台灣人主 席李登輝要跟中國建立特殊國與國關係，現在有黨無國的陽春黨主席 連戰要進京負荊請罪。「總裁」和前兩位黨主席兼有國家「總統」大 位，都沒有認輸、投降，現在陽春主席，高樹白旗進京，只求「共匪 」給他「總統級待遇」。
選不上台灣總統，只要中共給他一點面子也好，這和滿清末代皇帝「 遜位」之後，以得到皇帝規格禮遇為滿足，都是標準中國文化裏的敗 家子。如果連戰能得到高規格「總統待遇」，用「元首通行証」，胡 錦濤在人民大會堂前主持軍禮歡迎，升「中華民國」國旗，唱「中華 民國國」歌，五星旗與車輪牌並舉，我們便請阿扁「引退」，歡迎連 戰領導「中華民國」。但如果連戰手持「台胞証」，掩旗息鼓，見到 小胡拿白手帕當白旗，那就請留在北京養老，不必回台灣了。
連戰與「胡匪」鉤結，據說要討論「台灣不獨，共匪不武」。連戰是 芝加哥大學政治學博士，大選時宣傳自己幾代是台灣人，但卻沒有芝 加哥大學所尊崇的民主理念，和台灣人有權決定自己命運的堅持。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣人骨頭沒有那樣賤</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-04-11/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-04-11/</guid>
      <description>沈潔
中國「人大」制定的「反分裂國家法」是一份不三不四的文件，它的名稱暴露中國缺乏立場的心虛症狀。很顯然它不能稱為「中國反分裂國家法」，因為中國所定的「法律」都冠以「中華人民共和國」，而不是冠以「中國」。但是如果沿用慣例，正式稱為「中華人民共和國反分裂國家法」，那就更荒謬，更悖離事實，更挑釁。
這份文件其實是政治統戰、對台武嚇的傳單，遠程目的在併吞台灣，近程目標在分化台灣，利用台灣民主、自由、多元社會不能避免的內部矛盾，干預台灣內政，希望扶植一個唯北京之命是從的傀儡政權，在「一個中國」的圈套下，把台灣出賣給中國。這不是什麼「反分裂國家法」，而是不折不扣的「分化台灣法」。
不幸台灣也有不三不四的政客、政黨與商人，甘心受中國統戰利用，隨中國操弄台灣族群、黨派與私人商務利益的戰鼓起舞，讓中國「分而克之」，「分而制之」的統戰伎倆玩得淋漓盡致。
中國這一招，的確看穿了台灣人民兩大弱點：外來政黨戀權，台灣人愛錢。老國民黨外省政客，在中國被共產黨掃地出門，敗退佔領台灣，對中共政權恨之入骨，為保持其非法統治台灣的既得利益，他們「反共」，也教育台灣人民反共。但是，等到他們在台灣的政權，被人民以選票推翻，他們立刻翻臉擁抱中共，以「反台獨」為名，企圖援引他們的宿敵來分化台灣人民，幫他們翻身，也幫中國併吞台灣。
失去權力似乎使國民黨政客瘋狂。國民黨配合中國「分化台灣法」，可謂陰險到極點。它不但不顧台灣人民心情，及時派「代表團」到中國，幫助中國製造「反分裂法」受「台灣人民」熱烈歡迎的假象，而且所派的團長不是「統」字寫在臉上的老國民黨「外省掛」，而是家族在「二二八」受國民黨之害，卻吃國民黨奶水長大，對國民黨唯命是從的「台灣人」江丙坤。
江丙坤在北京與中共高幹舉杯仰頭灌酒洋相，和他回到台灣反問記者他與北京達成「共識」「犯了什麼法」的狂傲，只再次證明江丙坤骨頭之賤，和被利用還不自覺的幼稚。江丙坤依附的國民黨，在當權時把「中共」視為「外」，與「共匪」勾結是不必經過正當程序審判便可砍頭的罪，現在國民黨失去政權，卻把「中共」視為「內」，而把台灣過半數人民選出的政府視為「外」，要聯共制台，難道江丙坤真不知道這是違背基本政治道德的賣台行為？
商人許文龍在「分化台灣法」出爐之際，發表「退休感言」向北京交心，令人想起當年國民黨脅迫旅居東京之「台灣共和國臨時政府主席」廖文毅的手法。一九六五年，國民黨政府外有流亡「代總統」李宗仁投向北京，內有「台獨」彭明敏發表「台灣人民自救宣言」的打擊，便搞出扣押廖文毅財產及家人，脅迫廖文毅「改邪歸正，放棄台獨」回台灣齊力「反共」的戲碼。國民黨宣傳廖文毅「歸正」證明「台獨末路」，其實「台灣獨立運動」反而擴向全世界。
中國看準國民黨為失去權力瘋狂，設下圈套讓國民黨、外省掛政客上鉤；它看準台灣商人貪財，先引誘台灣商人去投資、給予特權經營，等到金錢設備套住，再提出政治條件逼「台商」就範。「外省掛」商人出來叫支持「反分裂法」不但不令人意外，反而會壞事；抓支持「台獨」的商人出來「反台獨」才見分化之功。北京看破了「台商」手腳：你要賺錢，骨頭就硬不起來；它也看破了台灣在野黨的手腳：你想中共幫你推翻台灣本土政權，你骨頭也硬不起來。
但是，在台灣的人民，不管是老台灣人或跟國民黨流亡的新台灣人，都應該理智地看中國戲法，和台灣政客與商人的反應，並反省自己切身的利益。台灣已經是一個民主、開放的社會，並不像國民黨威權統治限制人民遷徙、居住的自由。
如果有人認為中國的制度、社會比較好，他們有選擇去中國居住的自由；如果國民黨要「國共合作」，也可以遷回中國與「中國國民黨革命委員會」合併，由連戰高喊：「胡主席萬歲」，看能不能有一天爭回中國天下，以告慰蔣介石之靈。
相反的，如果認為台灣的民主、開放社會還是比中國適合居住，政黨也比在中國有前途，那麼選擇在台灣居住的人民便應該團結起來，保障台灣的自由、民主，反對中國的野蠻併吞企圖，也唾棄唱衰台灣、要引外力干預台灣內政的無骨商人與政客。讓歷史證明，台灣人的骨頭並不是那麼賤。 （作者為資深新聞從業人員）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣人骨頭沒有那樣賤</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-04-04/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-04-04/</guid>
      <description>台灣人骨頭沒有那樣賤 沈潔
中國「人大」制定的「反分裂國家法」是一份不三不四的文件，它的 名稱暴露中國缺乏立場的心虛症狀。很顯然它不能稱為「中國反國家 分裂法」，因為中國所定的「法律」都冠以「中華人民共和國」，而 不是冠以「中國」。但是如果沿用慣例，正式稱為「中華人民共和國 反國家分裂法」，那就更荒謬，更悖離事實，更挑釁。
這份文件其實是政治統戰、對台武嚇的傳單，遠程目的在併吞台灣， 近程目標在分化台灣，利用台灣民主、自由、多元社會不能避免的內 部矛盾，干預台灣內政，希望扶植一個唯北京之命是聽的傀儡政權， 在「一個中國」的圈套下，把台灣出賣給中國。這不是什麼「反國家 分裂法」，而是不折不扣的「分化台灣法」。
不幸台灣也有不三不四的政客、政黨與商人，甘心受中國統戰利用， 隨中國操弄台灣族群、黨派與私人商務利益的戰鼓起舞，讓中國「分 而克之」，「分而制之」的統戰伎倆玩得淋漓盡致。
中國這一招，的確看穿了台灣人民兩大弱點：外來政黨戀權，台灣人 愛錢。老國民黨外省政客，在中國被共產黨掃地出門，敗退佔領台灣 ，對中共政權恨之入骨，為保持其非法統治台灣的既得利益，他們「 反共」，也教育台灣人民反共。但是，等到他們在台灣的政權，被人 民以選票推翻，他們立刻翻臉擁抱中共，以「反台獨」為名，企圖援 引他們的宿敵來分化台灣人民，幫他們翻身，也幫中國併吞台灣。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>果然是外來政權</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-03-17/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-03-17/</guid>
      <description>沈潔
國民黨最近的家務事，再次暴露它的矛盾與怪異。台灣經歷過國民黨一個「總裁」，三個「主席」，即兩蔣、一李、一連。兩蔣「鞠躬盡瘁」，死而後已，台灣人李登輝勉強登台，卻因為連戰選不上總統而被掃地出門，而連戰落選無過，登上寶座，但總統之役，連戰連敗，並未出現李登輝的「下台負責」問題。
現在連戰眼看難再戀棧，表示任期屆滿要「引退」大吉，於是所謂「王、馬」之爭浮上檯面，而王、馬之爭暴露的正是國民黨內部矛盾及外來政黨的特質。王的支持票大部份是台灣本土黨員。但這些黨員顯然人頭性質居多，想的是要國民黨的好處，並不想「奉獻」國民黨，自然不交黨費。因為這些人不交黨費引起的選舉權問題，而暴露出國民黨有近二十萬特種黨員有免交黨費的特權，他們不但沒有選舉權的問題，而且是馬的鐵票。
連戰喜歡罵民進黨政治人物搞「族群」問題，但台灣選民應看看國民黨內部是否有族群不同的待遇、有族群不同的矛盾？國民黨內部是否還存在肥水不落外人田、不能讓「台灣同志」當主席的心態？「台灣同志」是否只能抬轎，不能坐轎？
這不是國民黨的「家務事」，這是外來政黨頭目濫權，牽涉台灣前途的頭等大事。且看最近中國搞「反分裂法」，把台灣不接受它併吞，說成是「分裂國家」，威脅要以「非和平手段」對付。以社會上最喜歡談論的男女關係來說，這是中國想強暴台灣，但你看外來政黨的「精英」如何反應：他們說台灣不要「挑釁」。這就是外來政黨「中央」的心態。
因此，他們寧可搞所謂「三一九」重回街頭，替連戰作心理治療，也不願在「三二六」向中國嗆聲抗拒強暴。他們不能接受「三一九」專案小組調查的新進展，還搬出與台灣毫不相干的國民黨黨史，毫無理路、毫無邏輯的用袁世凱指使暗殺宋教仁，來類比及嘲諷專案調查的新發展。袁世凱指使暗殺他的政敵，難道陳水扁指使對他充滿仇恨的人來暗殺自己？國民黨居然不堪到這種地步！
如此僵化、矛盾、不抱台灣意識，獨裁統治過台灣，「台灣同志」都懶得交黨費的外來政黨，還能在台灣作威作福，與其舊敵勾搭不斷，以國會「泛藍過半」的優勢，採取背叛台灣意識，向中國投靠，凡事看中國臉色的立場。
但是，除了不必交黨費、擁馬的那些選民外，有多少台灣選民是因為國民黨的國家定位立場而選國民黨的候選人？
在台灣，立法委員、縣市長、縣市議員等地方選舉，根本與國家定位的政策問題不相干。選民選的是「人」而不是「黨」，不是政策辯論。這種選舉靠候選人長期經營、部署，紅白事之周到，這些候選人對國家立法大事、政策了解極有限。如果不信，我們何妨對全體立法委員來一次考試，測驗他們對國家重大問題的認識？
這些人靠自己經營選上「立委」，替國民黨虛張聲勢，但他們並沒有決定國民黨政策的權利，只有跟著國民黨頭目搖旗吶喊的義務，國民黨頭目要他們反軍購，他們就投票反軍購；國民黨頭目要他們接受一中，他們就不敢說有二中或一中一台；國民黨頭目說要吵「真相」，他們也不敢說這是胡吵；國民黨頭目說不要對中國的強暴嗆聲，他們就把腿縮起來。他們是台灣人，但只是外來政黨的應聲蟲。
台灣選民選出這些立法委員，並不是因為他們屬國民黨，或認同國民黨的大中國主義與「一中」政策；他們也未必認同他們「黨主席」的立場，但是黨主席「英明」，自由心證，高舉「一中、反獨、反綠」的聖旨。這是外來政黨的花招，也是國民黨候選人及本土支持者不知自覺的悲哀，他們也都是被國民黨頭目強暴的人，而國民黨頭目還叫他們也讓中國強暴，並且別出聲。有這種外來政黨，台灣人能不生氣？（作者為資深新聞從業人員）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>外來政黨就是這樣子</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-03-12/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-03-12/</guid>
      <description>外來政黨就是這樣子 沈潔
中國國民黨為「外來政黨」的屬性，明白寫在招牌上。李登輝想把它 變成「台灣國民黨」，無功而退，連戰復辟，卻又掩不住千瘡百孔的 矛盾。一些「支持國民黨」的台灣選民，應該把眼皮張開，看清楚這 個外來政黨是什麼個樣子。
國民黨最近的家務事，再次暴露它的矛盾與怪異。台灣經歷過國民黨 一個「總裁」，三個「主席」，也即兩蔣、一李、一連。兩蔣「鞠躬 盡瘁」，死而後已，台灣人李登輝勉強登台，卻因為連戰選不上總統 而被掃地出門，而連戰落選無過，以半山之子登上寶座，但總統之役 ，連戰連敗，並未出現李登輝的「下台負責」問題。
現在連戰眼看難再戀棧，表示任期屆滿要「引退」大吉，於是所謂「 王、馬」之爭浮上台面，而王、馬之爭暴露的正是國民黨內部矛盾及 外來政黨的特質。王的支持票大部份是台灣本土黨員，但這些黨員顯 然人頭性質居多，想的要國民黨的好處，並不想「奉獻」國民黨，自 然不交黨費。因為這些人不交黨費引起的選舉權問題，而暴露出國民 黨有近二十萬特種黨員有免交黨費的特權，他們不但沒有選舉權的問 題，而且是馬的鐵票。
連戰喜歡罵民進黨政治人物搞「族群」問題，但台灣選民應看看國民 黨內部是否有族群不同的待遇，有族群不同的矛盾; 國民黨內部是否 還存在肥水不落外人田，不能讓「台灣同志」當主席的心態?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>兩岸破冰工具找誰要?</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-02-04/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-02-04/</guid>
      <description>兩岸破冰工具找誰要? 沈潔
親民黨在立法委員選舉中挫敗，宋楚瑜卻拿民進黨與國民黨席次都未 過半的現實，施展權謀，把連戰玩掉一個江丙坤，現在回頭要玩陳水 扁，揚言同意「扁宋會」，以便向阿扁取得兩岸破冰工具，讓他在「 兩岸關係」上可以大顯身手。
話說得天花亂墜，連、扁被他玩得牙癢癢，其「奸巧」復多一例証， 但他找阿扁要「工具」，暴露他尋求「改善」與中國關係的本事也不 過如此，而他想把台灣併入中國屋簷下的野心卻昭然若揭。
宋楚瑜說他要向阿扁取得的破冰工具，「必須仰賴民進黨對兩岸政策 進行調整修正。」民進黨的「兩岸政策」，最基本的是「一邊一國」 ，台灣一國，中國一國，或中華民國一國，中華人民共和國一國，這 種現狀如要改變，需要台灣人民決定。這是民主、務實的政策，也是 絕大多數台灣人民堅持的原則。阿扁總統能在去年大選過半獲勝，原 因之一便是大多數台灣選民相信他比連、宋可靠，不會出賣台灣主權 ，向中國投降。
如果宋楚瑜瞭解台灣人民的意志，有心維護台灣，或「中華民國」的 主權國家地位，他應該運用他的「奸巧」本事，去勸說中國那些帶帝 王、帝國、霸權思想的領導人，用民主的思維，尊重人民的態度，務 實的看台海問題，承認一邊一國的現實。宋楚瑜本末倒置，不圖改變 中國的錯誤、霸權行為，反而先要阿扁「調整修改」台灣是主權國家 的政策，好讓他去向北京求降，這算什麼本事?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>立法院布袋戲的幕後</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-02-03/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-02-03/</guid>
      <description>沈潔
台灣經過一個世紀的外來殖民統治，不論是日本人或是中國國民黨外來政權，都是未經民主程序，強行以少數統治多數。台灣民主先知彭明敏先生在一九六四年發表台灣人民自救宣言，基本立論之一即中國國民黨政權統治者未經被統治者同意，台灣多數人不能公平參與政治，而由少數「外省人」統治多數台灣人的不公不義。
台灣民主化之後，政治公平競爭，過去殖民統治時代台灣人受不公平待遇的情形消失。本土政黨崛起，取得政權，也在立法院成為最大黨，表面上過去少數統治多數的現象已不復存在，當年的所謂「外省人」在政府體制上已不再居於壟斷地位。但是，以過去四年多的政治亂象而言，台灣正進入一個布袋戲政治時代，而其戲碼仍然是復辟少數統治多數。
中國國民黨外來政黨在第一次民選總統時，由台灣先生李登輝領軍獲勝，第二次由自認「純種中國人」連戰披掛迎戰同樣中國出生，純種中國國民黨高幹宋楚瑜，結果本土之子陳水扁獲勝，第三次中國黨自以為「算術」精明，搞出「一加一」的少數復辟戲碼，卻仍栽在陳水扁之手。
多數的台灣人表面上仍保持統治地位，但新的布袋戲政治悄悄上演，台灣人，特別是台灣政客，不知覺醒，而長於中國鬥爭性文化的中國黨「外省」政客已經搖身一變成「掌中大師」黃俊雄：以民間團體負責人身份，操控站在檯面的中國黨台灣政客，在立法院當投票機器，經他們立法或阻止立法，實質統治台灣。
布袋戲政治可以成局，台灣人繼續受少數統治，有體制、觀念的因素，也有台灣人民不能覺醒的因素。明明知道中國黨屬外來政黨，其目標在消除台灣的主權國家地位，接受中國併吞，而中國黨的台灣政客多半是想以立法委員頭銜，保障私人利益，對國家大事分不清東西南北，只知聽「黨魁」意旨行事的人物，但諸多選民仍因個人情誼、地方派系利益，或收受人家好處，而投中國黨候選人的票，讓他們在立法院累積成多數。
台灣人民茫然不知政治是非與自主之可貴，便讓習於少數統治多數，但在大選中失利的中國黨政客有機會搞少數統治多數的復辟大計。他們動輒以「黨紀」號令立法委員依黨意投票。陳水扁總統找立法院院長、中國黨副主席王金平談話，王金平說他不能談政黨合作問題，因為那是連戰主席大人的事。
王金平的話似乎很客氣，有分寸，卻也暴露布袋戲政治的荒謬：一個沒有公職的民間團體負責人，也就是中國黨主席連戰，可以用黨的家規公然指揮控制公職的立法委員、和在「中華民國」政府公職地位排名第三、第四的立法院長，這只有列寧政黨才幹得出來。蔣介石指揮萬年國會舉手部隊，他畢竟還有「總統」公職。
正常的民主國家，總統制的美國，政黨是標準民間團體，只是吸收人才，負責競選的機器，國會黨團自己運作，總統會爭取兩黨國會議員支持他提出的法案，運用賞罰來影響國會投票，但政黨和總統都不會以所謂「黨紀」要求國會議員當舉手部隊，而國會投票依黨派決定投票取向的情形也很少，國會議員常有他們自己的選區利益、個人意識形態的考量。
在內閣制國家，議會運作黨紀嚴密，但政黨黨魁也投身議會，本身即有公職，在議會內決定政黨立場和投票態度，順理成章，並無非公職人員橫蠻干預議員投票的問題。
台灣的布袋戲政治，兩個中國黨黨魁都是舊殖民統治階層的一份子，自己不肖投身立法院，成為二百二十五分之一，卻把立法院黨籍台灣人立法委員牢牢綁住，他們在幕後操控，而這些台灣人立委在所謂「黨紀」牽制下，就成標準木偶，化為兩個外來政權遺老的掌中物。
因為他們自己的私利和無知，聽任中國黨主席擺佈，阻礙改革，危害台灣安全與主權，讓外來老國民黨政客仍以少數統治多數，把台灣推向被中國併吞之路。這是台灣選民的悲哀，也是中國黨台灣立委的悲哀。（作者為資深新聞工作者）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>布袋戲政治：台灣人的悲劇</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-02-01/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-02-01/</guid>
      <description>布袋戲政治：台灣人的悲劇 沈潔
台灣經過一個世紀的外來殖民統治，不論是日本人或是中國國民黨外 來政權，都是未經民主程序，強行以少數統治多數。台灣民主先知彭 明敏先生在一九六四年發表台灣人民自救宣言，基本立論之一即中國 國民黨政權統治者未經被統治者同意，台灣多數人不能公平參予政治 ，而由少數「外省人」統治多數台灣人的不公不義。
台灣民主化之後，政治公平競爭，過去殖民統治時代台灣人受不公平 待遇的情形消失。本土政黨崛起，取得政權，也在立法院成為最大黨 ，表面上過去少數統治同數的現象已不復存在，當年的所謂「外省人 」在政府體制上已不再居於壟斷地位。但是，以過去四年多的政治亂 象而言，台灣正進入一個布袋戲政治時代，而其戲碼仍然是復辟少數 統治多數。
中國國民黨外來政黨，在第一次民選總統，由台灣先生李登輝領軍獲 勝，第二次由自認「純種中國人」連戰披掛迎戰同樣中國出生，純種 中國國民黨高幹宋楚瑜，結果本土之子陳水扁獲勝，第三次中國黨自 以為「算術」精明，搞出「一加一」的少數復辟戲碼，卻仍栽在陳水 扁之手。多數的台灣人表面上仍保持統治地位，但新的布袋戲政治悄 悄上演，台灣人，特別是台灣政客，不知覺醒，而長於中國鬥爭性文 化的中國黨「外省」政客已經搖身一變成「掌中大師」黃俊雄：以民 間團體負責人身份，操控站在檯面的中國黨台灣政客，在立法院當投 票機器，經他們立法或阻止立法，實質統治台灣。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>本土化與「去中國化」</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-01-06/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-01-06/</guid>
      <description>本土化與「去中國化」 沈嘉雄
受外來政權統治的殖民地，一旦重獲自由，其本土意識復興，殖民國 影響削弱是必然現象。台灣受日本五十年殖民統治，大戰結束，並未 獲自由與自主，而是受另一外來政權、中國國民黨政府的高壓「中國 化」統治。新的外來政權不但要清除日本文化，而且要壓制台灣本土 意識與本土文化，這一壓制又使台灣意識冰涷五十年。
從一九九０年代，李登輝總統主導民主化，台灣本土意識復甦，過去 幾年，本土政黨取得政權，李登輝先生以在野身份，暢所欲言，為台 灣主體意識振臂疾呼，使先知先覺與後知後覺的台灣人，重新檢視、 認同和珍惜先人的理念和文化。不論在政治上、文化上、歷史上，本 土化與強調台灣主體地位的觀念，形成一股排山倒海的神力。
本土化與台灣主體意識衝潰外來統治者要把台灣「中國化」的企圖， 也直接衝擊執行「中國化」者的利益。但是，政治上要「中國化」在 台灣實無市場; 在文化、教育上繼續「中國化」不但行不通，也與政 治上台灣與中國橋歸橋，路歸路的主張相抵觸。要抗拒本土化和台灣 主體性，成為外來舊統治者不可能的任務，於是，執行「中國化」的 既得利益者和大中國意識人士，拿出他們對台灣殖民、奴化教育的最 後儲蓄，把本土化措施統稱為「去中國化」，他們不正面反對「本土 化」，而是利用行之五十年的「中國化」愚民教育成果，全面攻擊「 去中國化」。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>還辜振甫一個公道</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-01-05/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-01-05/</guid>
      <description>還辜振甫一個公道 紐約客
海基會董事長辜振甫謝世，聯合報系在紐約發行的世界日報把它當頭 條新聞處理，給予非元首級人物去世的最高規格禮遇，但報導內容實 在令人懷疑這家報紙的作法別有用心。
世界日報由台北發的報導，對辜氏的生平，有這幾句描述：「辜振甫 字公亮，一九一七年一月六日生，台灣彰化鹿港人，祖籍福建省惠安 縣，家族是台灣五大家族之一，國立台灣大學法學士畢業，日本東京 大學財政工商管理肄業。」
不知道是基於大中國意識型態與統戰考量，或聯合報記者沒有常識到 如此不堪的程度，對辜振甫的所畢業學校這樣簡單的事實，居然會錯 得如此離譜。這個大中國意識記者、編輯要把辜振甫的「祖籍」加以 強調，已經是存心在搞「中國化」，而硬說他是「國立台灣大學」畢 業，那真是連台大都難為情。
一九一七年出生，台灣早已歸日本所有，就算他二十二歲大學畢業， 那是一九三九年，台灣還是日本領土的一部份，請記者 大人翻一翻 「國立台灣大學」校史，一九三九年那來「國立台灣大學」? 辜振甫 的學歷，不折不扣是從「台北帝國大學」畢業，那不是「大清帝國」 的大學，而是「日本帝國」的大學，此「國立」非彼「國立」。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>本土化與「去中國化」</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-01-04/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-01-04/</guid>
      <description>本土化與「去中國化」 沈潔
受外來政權統治的殖民地，一旦重獲自由，其本土意識復興，殖民國 影響削弱是必然現象。台灣受日本五十年殖民統治，大戰結束，並未 獲自由與自主，而是受另一外來政權、中國國民黨政府的高壓「中國 化」統治。新的外來政權不但要清除日本文化，而且要壓制台灣本土 意識與本土文化，這一壓制又使台灣意識冰涷五十年。
從一九九０年代，李登輝總統主導民主化，台灣本土意識復甦，過去 幾年，本土政黨取得政權，李登輝先生以在野身份，暢所欲言，為台 灣主體意識振臂疾呼，使先知先覺與後知後覺的台灣人，重新檢視、 認同和珍惜先人的理念和文化。不論在政治上、文化上、歷史上，本 土化與強調台灣主體地位的觀念，形成一股排山倒海的神力。
本土化與台灣主體意識衝潰外來統治者要把台灣「中國化」的企圖， 也直接衝擊執行「中國化」者的利益。但是，政治上要「中國化」在 台灣實無市場; 在文化、教育上繼續「中國化」不但行不通，也與政 治上台灣與中國橋歸橋，路歸路的主張相抵觸。要抗拒本土化和台灣 主體性，成為外來舊統治者不可能的任務，於是，執行「中國化」的 既得利益者和大中國意識人士，拿出他們對台灣殖民、奴化教育的最 後儲蓄，把本土化策施統稱為「去中國化」，他們不正面反對「本土 化」，而是全面攻擊「去中國化」。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
