<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2004 on 沈潔 - 資深新聞工作者</title>
    <link>https://shenjiah.github.io/tags/2004/</link>
    <description>Recent content in 2004 on 沈潔 - 資深新聞工作者</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright notice</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Dec 2004 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://shenjiah.github.io/tags/2004/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>泛藍組閣：氣張聲勢</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2004-12-14/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2004-12-14/</guid>
      <description>泛藍組閣：氣張聲勢 沈嘉雄
立委選舉落幕，泛藍保住過半數席次，國民黨鷹派揚言要組閣，迫陳 水扁交出行政權。但多數黨組閣，在體制內於法無據，國民黨鷹派不 過虛張勢勢，其秘書長林豐正要求阿扁與國民黨磋商閣揆人選，企圖 以體制外耍挾，取得制體內得不到的閣揆同意權才是真正用意。
閣揆由總統指定，不必經過立法院同意，這是國民黨主導的憲法修正 條文，而且是為連戰量身定作，國民黨想不顧憲法，公然奪權，必然 受選民厭惡。國民黨在立法院鬧了四年，立法事務廢馳，再鬧下去， 逼陳水扁無計可施，只好解散國會，重新選過，那泛藍未必再操勝券 。在體制內法有明文規定，國民黨無法取得組閣權，但它不死心，想 讓鷹派當黑臉，對陳水扁施加壓力，國民黨黨工則以較低姿態，要求 陳水扁的閣揆人選應先與國民黨磋商。
這話雖說得好聽，只是磋商，但實際上是要取得對閣揆的否決權。而 且，國民黨的居心，明眼人一望可知，他們要逼陳水扁不能利用執政 的優勢，培養二００八年的接班人。只要是碰到蘇貞昌、謝長廷這些 在下次可能代表民進黨出來選總統的人，國民黨一定反對。國民黨當 然希望能組閣，如果不能如願，則最好由下次不會出來競選總統的人 來擔任。
如果陳水扁不願讓國民黨在體制外取得體制內所未有的閣揆同意權， 他只有面對抗爭與不抗爭兩個選擇：抗爭的選擇是不理國民黨的要求 ，依憲法權力選擇閣揆，在立法院繼續受國民黨議員杯葛。不抗爭的 選擇是不動游錫𡚒，讓他再拖下去。這兩個選擇都不是很理想。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不要踐踏外交與國防</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2004-12-12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2004-12-12/</guid>
      <description>沈潔
外交與國防是中國併吞台灣之野心的兩大障礙，也是台灣統派政客、媒體與所謂學者的最大痛腳。外交是以文的手段，保障台灣的主權，和台灣在國際間的利益；國防是以武的手段嚇阻中國的侵略，保障台灣安全。這兩者都是主權國家所必備。
不論是外交或國防，都需要花錢，而且國家處境越困難，所需花費更多，但這是保障主權國家地位的必要投資。外無強敵窺伺的正常國家都不能省此開銷，更不要說主權受強敵威脅的不正常國家。
因為中國以「統一」為名，不顧民主與台灣人民的意願，企圖併吞台灣，台灣的外交與國防成為抗拒中國併吞的最重要防衛網，中國不惜使出一切橫蠻手段，目的便在使台灣與香港一樣無外交、無國防，失去主權國家地位。台灣統派也全力配合，唱衰台灣外交與國防，希望台灣解除外交與國防這兩道抗拒中國併吞的武裝。
中國在國防上霸道的打壓手段，一方面強力阻止國際社會對台灣軍售，另一方面不顧中國農村人民生活貧困，把沿海靠外來投資賺的外匯用來採購和製造先進武器，威脅台灣，使台灣不得不提升軍備。台灣為國家安全而採購先進武器，便讓統派顛倒因果與是非，指控台灣在搞「軍備競賽」。統派裝出一副悲天憫人的嘴臉，指台灣軍備花費可用來改善人民生活，解除健保危機。但其目的並非改善台灣人民生活，而在解除台灣國防，達到他們讓台灣被中國併吞的目的。
外交上亦復如此。中國仗其聯合國安理會理事國地位，及沿海地區經濟發展之利益，在國際社會全力封殺台灣生存空間。中國不但要把台灣排除在以國家為會員的國際組織之外，而且對非國家會員之國際組織，也要台灣矮化成「中國一部份」才同意加入。它強行以「一個中國」原則，逼台灣的邦交國與台灣斷交，承認或認知台灣是「中國的一部份」，而與中國建交。
中國國民黨威權統治下，不顧台灣前途，不求保住聯合國地位，要與中國外交對決，花掉多少錢，結果是「賊立漢不立」，台灣外交陷入被封殺的困境。大國在政治上需要中國合作，經濟上也有利益考量，受制於中國而不承認台灣，只有政治上無求於中國的小國家，或與中國相去較遠，無經貿上利益的小國，不容易受中國影響，還可以與台灣保持外交關係，但如此關係也不能不以經援作為代價。
因為經援開支，有時被當事國誤用，讓統派唱衰台灣多一個口實：台灣搞「金錢外交」、「凱子外交」、「綠營陷入邦交國數字迷思」。他們主張不要再「玩」與中國競爭邦交國數字「遊戲」，他們也以洩密來破壞外交工作的進展，目的與中國一樣要終結台灣外交，使台灣成為無外交、無國防的中國特區。
統派政客及學者多得是讀國際關係，霸佔台灣外交事務半個多世紀，他們不是不懂外交對台灣的重要性，只是別有用心，依其過去特權塑造出的「知名度」，想以愚民手法誤導台灣人民，達到以民逼官，放棄外交努力，讓中國野心得逞的目的。
統派要隱瞞的事實，最近已經在「台灣地位問題」的辯論中被揭穿：台灣主權在舊金山和約只經日本宣佈放棄，並未交給中國或任何國家。中國拿開羅會議未經簽字的新聞稿作為取得台灣主權的憑證，在國際法上站不住腳。中國對台灣主權的主張既無法律基礎，它退而求其次便迫使國際社會承認台灣是中國的一部份。如果國際社會均被迫作此承認，台灣便成中國的「內政」問題，台灣的主權國家地位更難維持。
中國要以外交併吞台灣，終極目標是把台灣邦交國殺到零； 相反的，台灣要保障主權國家地位，最好要邦交國數字不斷增加，從小國建交到大國建交，多多益善。這並不是什麼迷思，台灣有構成國家的客觀、國際法條件，但它還不是一個正常國家，因為有一個流氓國家主張對台灣擁有主權，要把台灣併吞。中國立場不改，台灣的外交不只是數字的迷思，而是主權國家存亡的競爭。對台灣來說，邦交國只能多，不能少。
統派政客也故作清高，本末倒置，認為台灣「外交」不必看邦交國數字，但求能進行文化、經濟交流。經濟與文化交流雖是外交的一部份，卻非外交的全部，而且，處理國際經濟、文化關係，並非「國家」的特有權利，香港並非國家，它在其他國家設經濟辦事處，美國的州並不是國家，許多州在台灣、中國都設有貿易辦事處。台灣的國家主權受到中國的挑戰，它的外交還有更重要的政治層次：取得國際社會的承認。
台灣的外交其實並不是求全贏，讓中國全輸。最近與萬努杜建交問題，便顯示台灣求雙贏的彈性，希望能達到雙重承認，維持一邊一國的現狀。統派好像認為如此小國，不值得費力爭取，但他們為什麼不問何以中國要全力去爭取？中國已經有近兩百個邦交國，或承認，或認知，或注意到中國主張台灣是中國一部份的立場，它還要爭取一個小國，台灣可掉以輕心、不屑爭取小國嗎？
說統派「包藏禍心」也許嚴重了些，但他們存心誤導台灣人民，配合中國踐踏台灣國防與外交卻是無可否認的事實。為台灣主權國家地位，我們需要更積極的國防與外交，而非短視的自廢國防與外交。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不要踐踏外交與國防</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2004-12-09/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2004-12-09/</guid>
      <description>不要踐踏外交與國防 沈潔
外交與國防是中國併吞台灣之野心的兩大障礙，也是台灣統派政客、 媒體與所謂學者的最大痛腳。外交是以文的手段，保障台灣的主權， 和台灣在國際間的利益; 國防是以武的手段嚇阻中國的侵略，保障台 灣安全。這兩者都是主權國家所必備。
不論是外交或國防，都需要花錢，而且國家處境越困難，所需花費更 多，但這是保障主權國家地位的必要投資。外無強敵窺伺的正常國家 都不能省此開銷，更不要說主權受強敵威脅的不正常國家。
因為中國以「統一」為名，不顧民主與台灣人民的意願，企圖併吞台 灣，台灣的外交與國防成為抗拒中國併吞的最重要防衛網，中國不惜 使出一切橫蠻手段，目的便在使台灣與香港一樣無外交、無國防，失 去主權國家地位。台灣統派也全力配合，唱衰台灣外交與國防，希望 台灣解除外交與國防這兩道抗拒中國併吞的武裝。
中國在國防上霸道的打壓手段，一方面強力阻止國際社會對台灣軍售 ，另一方面不顧中國農村人民生活貧困，把沿海靠外來投資賺的外匯 用來採購和製造先進武器，威脅台灣，使台灣不得不提升軍備。台灣 為國家安全而採購先進武器，便讓統派顛倒因果與是非，指控台灣在 搞「軍備競賽」。統派裝出一付悲天憫人的嘴臉，指台灣軍備花費可 用來改善人民生活，解除健保危機。但其目的並非改善台灣人民生活 ，而在解除台灣國防，達到他們讓台灣被中國併吞的目的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>立委選舉：選黨重於選人</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2004-12-04/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2004-12-04/</guid>
      <description>沈潔
立法委員選舉將屆，選民即將再面臨一次重大抉擇：依老套，因循私情、利益、地方派系運作去選個人，或放眼台灣主體與國家認同的重大利益，以政黨作優先選擇。
在國家認同沒有問題，民主運作成熟的國家，不分政黨而以候選人個人條件、政見及個人好惡作為投票基礎並無不妥。但台灣民主改革還沒有到這種程度，中國黨黨國不分，不尊重民主政治規則，不認同台灣為國家的殖民者心態未去。台灣的民主改革之路，要能繼續走下去，只有選民共同以選票使本土政黨過半，把不認同台灣的中國黨掃進歷史。
在中國黨殖民台灣，操控台灣政治的年代，台灣選民被腐化，而選民的腐化便於中國黨操控選舉。台灣選民的投票行為，不脫地方派系動員、候選人經營的成果、樁腳運作買票、中國黨掌控的司法不獨立，對賄選作選擇性辦案。台灣選舉成了中國黨黨工與地方勢力掛鉤發財、升官的機會。選民因為地方人頭關係，或收受一點好處，便決定票選的對象。
這種認人不認黨的投票行為，讓不公不義的中國黨繼續控制台灣政局，扼殺台灣主體性的建立。過去四年多中國黨立委倒行逆施，唯恐台灣不亂，唯恐台灣改革取得進展，唯恐台灣主體性建立，不斷以多數暴力製造麻煩，阻礙改革所需之立法，杯葛台灣安全所賴之軍購。他們不肯接受選民的選擇，要另循政治鬥爭的手段把台灣搞亂，以「證明」本土政黨無能，他們以為台灣選民都是瞎子，看不出台灣的亂源就在中國黨政客。
也許有些選民認為中國黨的候選人也有「好人」、「具有台灣意識的人」和「本土派」，但有這種想法的選民請再想一想：這些「好人」在最重大的國家認同、台灣民主改革議題上，有沒有一個擺脫中國黨的「黨紀」約束，以台灣主體、改革及國家安全為重，在立法院違背中國黨立場投票？你看中國黨的副主席王金平，被捧為「本土派」，但他對終結立法院亂象有沒有任何作為？他對國家安全重大議題的軍購案預算有沒有盡過一分力？他對公投法是不是依中國黨的「上意」，製造一個小鳥籠公投法？他是不是主導通過一份他自己都承認是無法無天之惡法的「真調法」？他是不是作賊喊捉賊，恐嚇選民說本土政黨過半就是「災難」？
中國黨領袖及一批抱殖民者心態的外來政客，高舉「中華民國」包括中華人民共和國及蒙古共和國領土的大旗，操控中國黨，也想藉此操控台灣政局。
以立院的投票紀錄來看，中國黨並沒有「本土派」，他們是「台灣人」但在立法上並不認同台灣，他們只是中國黨壓制台灣主體意識的幫凶。以前他們依附「反共」、與中國隔離的中國黨，作為其統治台灣之工具，其投機行為雖為台灣人民引以為恥，但尚可容忍，現在台灣自由民主體制建立，他們仍不知選擇，繼續依附不認同台灣的中國黨，則這種台灣政客根本不值得支持。
與中國黨台灣政客同樣不值得支持的是所謂「無黨籍」政客。他們應稱為「無原則」政客較合適，因為他們只有利益，沒有是非，沒有原則。在中國黨黨國戒嚴統治下，既不能容許真正有組織的政黨，非中國黨政客只能說是「黨外」、「無黨籍」，他們在台灣民主化過程中是令人尊敬的英雄人物。但到台灣人民可以自由組黨、選黨之後，仍打「無黨籍」旗幟搞政治，便成沒有原則與信仰的狗雄。
所謂「無黨籍」根本就是投機政客，多的是政黨不敢收的黑金人物，或未得政黨提名而出走跑單幫的小政客。這些人與中國黨的淵源深，常是幫中國黨打擊民主改革及台灣主體意識法案。而其最無是非的投機作風，表現在「真調會」立法上，他們以一半支持中國黨，一半支持本土黨來「表示中立」，兩邊「不得罪人」。對大是大非的原則問題，可以用「不得罪人」來作為立法原則嗎？台灣人在中國黨殖民統治半個世紀，真被「中國化」到如此鄉愿的程度？
「無黨籍」在藍綠之間取巧、取利，對台灣國家安全、台灣主權問題上不認同台灣，選這種人進立法院幹什麼？
在台灣選區尚未完成小選區改革，中國黨與無黨籍還不能明確認同台灣主體性之前，為了台灣的民主改革能繼續發展，選民的最佳選擇是拋棄鄉愿、私利、私情、派系，以選票支持泛綠的候選人，讓泛綠在立法院過半，也藉此逼泛藍拋棄殖民心態，認同台灣，作為一個以台灣利益為優先的正常反對黨。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>立委選舉：選黨重於選人</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2004-11-30/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2004-11-30/</guid>
      <description>立委選舉：選黨重於選人 沈潔
立法委員選舉將屆，選民即將再面臨一次重大抉擇：依老套，因循私 情、利益、地方派系運作去選個人，或放眼台灣主體與國家認同的重 大利益，以政黨作優先選擇。
在國家認同沒有問題，民主運作成熟的國家，不分政黨而以候選人個 人條件、政見及個人好惡作為投票基礎並無不妥。但台灣民主改革還 沒有到這種程度，中國黨黨國不分，不尊守民主政治規則，不認同台 灣為國家的殖民者心態未去。台灣的民主改革之路，要能繼續走下去 ，只有選民共同以選票使本土政黨過半，把不認同台灣的中國黨掃進 歷史。
在中國黨殖民台灣，操控台灣政治的年代，台灣選民被腐化，而選民 的腐化便於中國黨操控選舉。台灣選民的投票行為，不脫地方派系動 員、候選人經營的成果、樁腳運作買票、中國黨掌控的司法不獨立， 對賄選作選擇性辦案。台灣選舉成了中國黨黨工與地方勢力掛鉤發財 、升官的機會。選民因為地方人頭關係，或收受一點好處，便決定票 選的對象。
這種認人不認黨的投票行為，讓不公不義的中國黨繼續控制台灣政局 ，扼殺台灣主體性的建立。過去四年多中國黨立委倒行逆施，唯恐台 灣不亂，唯恐台灣改革取得進展，唯恐台灣主體性建立，不斷以多數 暴力製造麻煩，阻礙改革所需之立法，杯葛台灣安全所賴之軍購。他 們不肯接受選民的選擇，要另尋政治鬥爭的手段把台灣搞亂，以「証 明」本土政黨無能，他們以為台灣選民都是瞎子，看不出台灣的亂源 就在中國黨政客。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>別抓錯藥：論「中程協議」公投</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2004-11-13/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2004-11-13/</guid>
      <description>別抓錯藥：論「中程協議」公投 沈潔
邱垂亮教授主張立委選後第一個公投議題，應該是美國親中學者所提 的所謂「中國不武，台灣不獨」，五十年中程協議。如此立論實本末 倒置，在「一個中國」框架看問題，否定台灣人民民主發展的基本權 利。
要台灣與中國簽定五十年「台灣不獨，中國不武」中程協定，只是兩 個主張「一個中國」之美國學的者意見，基本精神在五十年內中國不 對台灣使用武力，台灣不要「宣佈」獨立，五十年大限到，雙方坐下 來談判。談判什麼，以這兩位仁兄的立場，當然是「統一」的問題。
把這樣一個八字無一撇，對台灣權益有重大傷害的問題，拿來「公投 」，那真是本末倒置到極點。「公投」是保留給人民的最高、最後發 言權，那裡有「中程協議」內容未詳，雙方簽字地位未定，對方是否 接受我方要求，或提出我方不能提受之要求前，便先行「公投」的道 理? 要公投也應等到雙方談出協議初大稿，再付諸公投，不可能先公 投開出空頭支票，讓政府隨意去填。
陷在「一個中國」框架的美國學者，根本不把台灣當一個國家，他們 只看到中國對台灣的武力威脅，而且還把武力威脅視為有理。中國的 武力威脅，最高的目標在把台灣併吞，如果這項目的一時無法達成， 退而求其次要迫台灣不敢依民主程序進行主權國家的正常改革。如果 這兩個學者真同情與認同台灣的民主改革，他們應該批評中國武力威 脅不合民主與聯合國憲章的規定，要求中國放棄使用武力，或以武力 相威脅。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「中華民國」是一個「國家」嗎？</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2004-11-03/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2004-11-03/</guid>
      <description>沈潔
美國國務卿鮑威爾在北京說溜嘴，把「和平解決」說成「和平統一」，也撈過界說台灣不是「獨立」，沒有享有國家的主權，這幾句話讓統派政客、媒體如獲至寶，拿出任意想像的本領，套進自己的意識形態，得到幾十年不變的「結論」：中華民國才是「國家」，「台獨」不是選項，沒有希望。
中國國民黨愚民統治台灣逾半世紀，以「黨國」之錢，養出多少洋、土政治學博士，但到現在連「中華民國」是什麼東西，中華民國是不是一個國家，都還搞不清楚，或不敢說真話。
一些半吊子政客、媒體工作者，望文生意，「中華民國」有一個「國」字，就是一個國家，其實「中華民國」與「中華人民共和國」都不是「國家」，而只是「政府」之稱謂。在亞洲大陸上建立的國家，自己用朝代稱呼，晚近的有「明」、有「清」，西方國家把這個國家稱之為支那。「清」是支那的外來政權，孫中山誓死要消滅的異族，等他革命成功，建立共和，當然就把「清」的朝代換掉，支那之名仍在，統治權轉移到「中華民國」，這是一個新的朝代，而不是一個新的國家。
中國國民黨以黨國體制統治支那，未建立民主機制，政權轉移仍看槍桿子，結果中國共產黨又把中國國民黨革命掉。新革命家毛澤東封建思想仍在，既然革命成功，就宣佈成立「中華人民共和國」，並以之繼承「中華民國」對支那的統治權。
中華民國與中華人民共和國雖說是「國號」，實際上是政府、朝代的番號，在國際社會的互動中非常清楚。中華民國「政府」被逐出支那，中華人民共和國政府成為支那的統治者，美國便承認中華人民共和國是支那的唯一合法政府。中華民國「政府」的代表，在聯合國繼續佔有支那代表的席位，於是有所謂「支那」代表權問題，而不是「中華民國」，或「中華人民共和國」代表權問題。因為中國國民黨政權已失支那本土，卻仍虛妄堅稱代表支那，最後美國要保障「中華民國」在聯合國的席次，也只限於「雙重代表權」，而非一邊一國模式。
美國對支那政策的演變，也清楚的不把「中華民國」或「中華人民共和國」當作「國」，這兩個名稱都有「支那」，而在一九九○年之前，雙方都稱代表「支那」，美國自然樂得順手推舟，在上海公報中以兩岸支那人都認為支那只有一個，台灣是支那一部分，而把問題推開。美國政府的「一個支那」政策便是在兩個自稱代表支那的政府間選擇一個承認與建交。
一九七九年，美國與中華人民共和國建交，其建交公報並不是說承認「中華人民共和國」為一個新國家，而是承認「中華人民共和國」是代表中國的唯一合法政府，這也就證明美國對中華人民共和國及中華民國的定位都只是「政府」，而非國家。如果是「國家」，中華民國既無支那本土，當然已經亡國，還喊什麼中華民國才是國家？
中華民國政府既失去支那，無權再代表支那，其名稱自應屬於歷史。中華人民共和國修史，仿朝代之例，中華民國史到一九四九年結束，以下便是中華人民共和國史。但中國國民黨以其戒嚴統治，殖民化教育，堅持中華民國名稱不變，使一個台灣政府，名稱卻頂著支那的帽子，在國際間仍受「一個支那」及「支那代表權」的綑綁。
事實上，從李登輝總統執政，到政黨輪替，陳水扁總統兩度當選，「中華民國」這個政府的實質已有重大改變，它不再主張代表支那，它的領土、人民、主權只限台灣，與支那無涉，與中華人民共和國無爭，雙方一邊一國，台灣是一個主權國家。
但國際社會或因強權政治，或因政治權宜，不肯接受台灣與支那不相干逾一世紀的事實和台灣民主演變的結果，既不承認目前以中華民國為名的台灣是一個國家，卻又接受支那的恐嚇，強力壓制台灣不能改用一個名實相符的國號，或新政府稱謂。台灣在外力干預與約制，尚未能制定新憲法，改變新國號，使國家正常化之際，鮑威爾卻據此說台灣不是獨立、不是享有主權的國家，這是何等不義與虛偽。
強權的不義與虛偽，真如毛澤東的陽謀，「引蛇出洞」，讓統派政客、學者原形畢露，也讓堅持台灣是主權國家的人民更應該知道為建立正常國家而努力。如果國際社會承認台灣現狀是一個主權國家，國號「中華民國」，那台灣人民可以歡迎，如果國際社會仍不正視台灣與支那無涉，既不爭支那代表權，也與支那不相隸屬的現實，仍要把「一個支那」政策強加在台灣人民頭上，那台灣只有制定新憲，拋棄帶有支那的假「國號」，以全民意志宣示主權國家地位。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「中華民國」是一個「國家」嗎?</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2004-10-30/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2004-10-30/</guid>
      <description>「中華民國」是一個「國家」嗎? 沈潔
美國國務卿鮑爾在北京說溜嘴，把「和平解決」說成「和平統一」， 也撈過界說台灣不是「獨立」，沒有享有國家的主權，這幾句話讓統 派政客、媒體如獲至寶，拿出任意想像的本領，套進自己的意識型態 ，得到幾十年不變的「結論」：中華民國才是「國家」，「台獨」不 是選項，沒有希望。
中國黨愚民統治台灣逾半世紀，以「黨國」之錢，養出多少洋、土政 治學博士，但到現在連「中華民國」是什麼東西，中華民國是不是一 個國家，都還搞不清楚，或不敢說真話。
一些半調子政客、媒體工作者，望文生意，「中華民國」有一個「國 」字，就是一個國家，其實「中華民國」與「中華人民共和國」都不 是「國家」，而只是「政府」之稱謂。在亞洲大陸上建立的國家，自 己用朝代稱呼，晚近的有「明」，有「清」，西方國家把這個國家稱 之為支那。「清」是支那的外來政權，孫中山誓死要消滅的異族，等 他革命成功，建立共和，當然就把「清」的朝代換掉，支那之名仍在 ，統治權轉移到「中華民國」，這是一個新的朝代，而不是一個新的 國家。
中國國民黨以黨國體制統治支那，未建立民主機制，政權轉移仍看槍 桿子，結果中國共產黨又把中國國民黨革命掉。新革命家毛澤東封建 思想仍在，既然革命成功，改朝換代，就宣佈成立「中華人民和國」 ，並以之繼承「中華民國」對支那的統治權。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peng Ming-min Case as seen in American Diplomatic Files</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2004-10-14/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2004-10-14/</guid>
      <description>Taiwan News
Peng Ming-min Case as seen in American Diplomatic Files by James Wang
Forty years ago, Gimo Chiang Kai-shek was still enthusiastically shouting slogans of counter-attack and regaining control over Chinese mainland.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>應該換頭腦思考的是中國</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2004-09-02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2004-09-02/</guid>
      <description>應該換頭腦思考的是中國 沈潔
中國國民黨政府時代的海基會秘書長陳長文，花了一番心思舖陳事實 ，再加上先定的主觀解讀，表面上是要台灣與中國走出「傳統」國家 的定義，解決雙方分歧，但他點明的方向還是要台灣向中國妥協，接 受「一中」，不要成為一個正常國家。
不錯，陳長文的妥協用「一個中國，各自表述」作為包裝，但台灣一 接受「一個中國」，還能如何表述自己是一個國家，如何還能說服其 他國家承認台灣是一個國家? 中國要的是台灣投降，接受它是正宗「 一個中國」，它並不接受台灣自由表述為「兩個中國」，「一中一台 」，兩個不相隸屬之國家的權利。
陳長文的論述，反映的正是泛藍大中國主義者的矛盾和盲點。他引用 國際法的定義說明台灣具有國家的要素，但說了半天卻要台灣否定自 己是一個正常國家的地位，去接受「一個中國」的原則，陷入中國併 吞台灣的圈套。
大中國主義者這種矛盾與盲點，先定的認為中國國勢強大，在國際社 會有其絕對的影響力，而且對台灣「問題」絕不妥協，台灣不投降， 它便武力解決。因此，國號「中華民國」的台灣，依國際法已經是國 家，但國際社會受中國的影響，基於本身利益，就是不承認這一個叫 「中華民國」的國家，也因為中國影響力強大，台灣再換國號也同樣 無法取得國際社會的承認，因為承認台灣對他們不利。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>泛藍台灣政客的悲哀</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2004-09-01/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2004-09-01/</guid>
      <description>泛藍台灣政客的悲哀 沈嘉雄
親民黨副主席張昭雄大發議論，要「反本土化」，要「去李登輝化」 ，要「國際化」，要「精緻化」，如此「四化」比對面攤子鄧小平大 人的「四化」，格局相差不足以萬里計。
張昭雄這種話說得出口，只有讓人為他這類泛藍台灣政客感到悲哀， 他們沒有原則，沒有骨格，不知所云，被支那化而不自知。
當然，親民黨或國民黨要反「本土化」，那是他們的自由，他們的主 張可以公開在民主的自由市場辯論，讓選民有清楚的認識和更多的選 擇。張昭雄有此膽量，應受歡迎，但他不知所云的口號，卻要先把它 弄清楚。
泛藍的政客及所謂學者，不敵「本土化」的自然趨勢，硬要把「本土 化」說成「鎖國」，把支那化移花接木成「國際化」。張昭雄這種台 灣政客「忘本」，也跟著這種論調而支那化。
張昭雄在一九九六年冒出來成為親民黨的副總統候選人，不是因為他 天縱英明，有過人之處，只在他具投機性格，和宋楚瑜需要一個台灣 人陪襯。宋楚瑜還知道不帶點本土化的表面，騙不到榮登大位所需要 的台灣選票。
但要論投機，宋的本事更在張之上，張靠「台灣人」的身份，讓宋玩 一下，他卻忘了自己的利用價值在那裏，反而積極支那化，走向外來 政權的死硬理念。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
