<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2025 on 沈潔 - 資深新聞工作者</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/2025/</link>
    <description>Recent content in 2025 on 沈潔 - 資深新聞工作者</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright notice</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/2025/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>館長比王金平</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025-07-23/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025-07-23/</guid>
      <description>在兩蔣的國民黨，館長這種貨色只有一條出路：管訓。&#xA;朱立倫當家的國民黨，館長卻儼然是國民黨的「黨師」，被國民黨禮聘去對它的「青年軍」授課。&#xA;館長除了體壯，皮花，三字經發音正確外，看不出他有什麼正經本事可以傳授給國民黨的年輕人。&#xA;國民黨淪落得這麼快，這麼衰，輪到館長當它的台柱，真令人嘆為觀止。&#xA;這種自由落體式的崩盤，真是一甲子所僅見。全民罷免紅統立委的動員中，國民黨沒有像樣子的人出來相挺，便可見它的氣勢已盡。&#xA;兩蔣要為統治台灣找一點正當性，並對台灣人進行分化，小心的選用一些還算學有專長，人還正常，為生活比較能忍受欺壓與不公不義的台灣人，進入政府工作。&#xA;這一類人「苟全性命於亂世」，在民主化之後，如未退出國民黨，至少成為國民黨的本土派。在學界、商界、政界都有傑出的正派人物。&#xA;政界如李登輝和跟他一起退出國民黨的台聯黨基本成員。沒有退出國民黨的本土派大將，當數李登輝所信任，馬英九卻要去之而後快的的王金平。&#xA;每逢國民黨有危機，替它出來安撫台灣選民的就是王金平，據說他「老實」到三字經都不會罵。&#xA;對照這次國民黨反罷免，造勢宣講沒有一個知名、受人信任的台灣人，侯友宜是以新北市長身份出來護盤，但他沒有王金平的在地關係與人和；其他三個市長沒有一個是台灣人或本土派。&#xA;其他撐場面人物，數得出來的「咖」，諸出趙少康、韓國瑜、管中閔都是分裂性、爭議性人物，而且沒有一個是傳統的定義的台灣人。民眾黨的黃國昌插一腳，但他的變色蟲性格，藍綠選民都不會信任。&#xA;知識份子、各行各種專業人士、乃至辛苦的勞動人民，老國民黨、老外省人，都群起呼應大罷免：大家都怕、都不願意被中國併入統治，而這次大罷免就是要把用立法賣台的立委趕下台。&#xA;國民黨走投無路，死馬當活馬醫，居然是找館長代打，取代王金平的地位。&#xA;館長比王金平，那不免讓人想起台南詩人謝星樓打油詩的「四個比」，我們選一個最「文雅」的對比：「蕃薯簽比魚翅」，國民黨、朱立倫、館長都很衰！</description>
    </item>
    <item>
      <title>剿匪：我們要創造時代</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025-07-21/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025-07-21/</guid>
      <description>太妹型的「中指女」，被反共護台的大罷免聲勢嚇到了，慌忙搬出她外公也曾參加「剿匪」來邀功。&#xA;大罷免以拉下紅統、中共同路人立委為對象，如果由蔣介石定位，那是不折不扣的「剿匪」。&#xA;但這次剿匪不是飛機大砲，或「槍斃可也」的手段，而是全民可以用最文明的選票，保障民主的生活方式。&#xA;當年兩蔣退到台灣「剿匪」，有一首「反共愛國」歌曲，就是「時代在考驗我們」，那是蔣經國「反共救國團」團歌，解嚴前受黨國教育的一代，都「要」學會唱。&#xA;時代不同，歌詞已經成為對國民黨的諷剌，但它有幾句還能展現年青人的氣勢，和老一代的記憶，它的第二句「我們要創造時代」，很適合用來替公民自救的大罷免加油。&#xA;救國團是國民黨附隨組織，蔣經國的嫡系勢力，團歌有幾句卻是朱立倫手下黑紅勢山頭不能唱，或不敢唱：「我們要創造時代，革命的青年快下決心一起來，反侵略，反殘暴，掀起青年愛國的高潮。」&#xA;「不妥協，不動搖，誓復國仇救同胞」，「重建三民主義新中華，讓青天白日大地普照。」&#xA;被要求大聲唱的老一代，對這些口號不可能無感，被黑紅勢力滲透的國民黨，無恥到從「反侵略，反殘暴，不妥協，不動搖」，變成哈腰舐共，凡事聽北京指示，不但不「反侵略，反殘暴」，還自己寬依解帶逢迎。&#xA;他們喊要救的「匪幹」到台灣，「青天白日」不但沒有「大地普照」，反而是沒收到不見天日。&#xA;國民黨養的打手，過去碰到「黨外」示威，就喊「愛國」，抱著國旗，囂張的到處打人，現在當中國走卒而面臨罷免，要抱國旗是諷剌自己，不抱國旗則落實罷團的指控，豬八戒照鏡子，醜態百出。&#xA;反而是大罷免運動結合珍惜民主的老中青，大家一起來，把國旗搶過來，名正言順的要大罷免舔共的國家叛徒，也凸顯它與五星旗所代表的國家不同，各自獨立生存，不相隸屬。&#xA;國民黨舐共，失去擁抱國旗的正當性，它曾被罷免的混混級「院長」，輕薄亂語，居然以比頭髮多少，誰的老婆漂亮，作為不應該罷免「副院長」之理由，公然流氣的吃江啟臣老婆豆腐。&#xA;如果民主政治這樣運作，那連勝文爸爸的總統夢，早就「吳三連」，因為他媽媽在中國姑娘們還必需穿毛裝隱藏曲線的年代，已經走上伸展檯獲選「中國小姐」！&#xA;國旗，藍白面臨罷免者不敢拿，大罷免的民團來拿；「時代在考驗我們 」，藍白不敢唱，「大罷免，大成功」的老中青來唱。&#xA;青鳥聲勢浩大重返立法院，不但是接受時代的考驗，而且是要創造時代，為了民主，為了自由，堅決的用選票「剿匪」！</description>
    </item>
    <item>
      <title>沈默多數罷免囂張的紅統少數</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025-07-06/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025-07-06/</guid>
      <description>新北市長侯友宜被國民黨逼出來，替反罷免虛張聲勢，搬出洋貨唬人，狂言沈默多數走出來，反罷免一定成功；朱立倫則激情狂喊「獨裁者」正在「消滅民主，摧毀自由」。&#xA;時光好像回到國民黨戒嚴統治時代，聽國民黨的文宣，看國民黨的中央日報，都要倒過來看才是真相。&#xA;侯友宜說不出反對罷免國民黨紅統的理由，卻自命他們代表「沈默多數」。這話由侯友說出來，真是天大諷剌：國民黨要反罷免民進黨，違法拉「沈默」的往生者聯署，現難道還要動員沈默的往生者出來投票？&#xA;不爭的事實，因為國民黨那少數幾咖紅統囂張的背叛民意，自成中國協力者，才引爆沈默多數選民的憤怒和罷免運動。&#xA;這幾隻紅統在國民黨內也非多數，大罷免也不是以全體國民黨立委為對象，而國民黨的「反罷免」對付民進黨立委，還要找往生者聯署，結果仍不成案，自己不知反省，還反咬檢調辦案是「司法追殺」。&#xA;藍白朱立倫、黃國昌罵民進黨、罵賴清德，用語都很流俐，這些話都是民進黨還在「黨外」時代對國民黨的批評，他們背熟了。但民進黨罵國民黨獨裁、違反人權、司法迫害、反民主有效，因為那與事實相符。&#xA;民進黨沒有罵過老國民黨「舔共」，親共，要出賣台灣，因為兩蔣並沒有這種言行；說謊罵人無效。&#xA;朱立倫語無倫次罵賴清德「獨裁」，「摧毀自由」，那就跟罵兩蔣「舔共」一樣無效。&#xA;賴清德身為總統，對外要保障國家安全，爭取友邦以實力保障和平；對內要保障法律與秩序，讓人民能安定生活；以穩健的財經政策，維持永續發展。&#xA;國民黨這幾隻紅統擅於大呼小叫，搞藍白合鬥爭民進黨，以破壞國防、誣蔑、恐嚇司法檢調，破壞法律與秩序、破壞財經穩定，要製造民主亂象誘騙選民倒向中國。&#xA;不要被國民黨指鹿為馬的話術騙了，這次大罷免是珍惜民主自由的沈默大多數，要出來罷免背叛台灣主權與國家安全的囂張少數。</description>
    </item>
    <item>
      <title>中國自古以來就是蒙古的一部份！</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025-06-26/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025-06-26/</guid>
      <description>台灣的國家定位，經過七十幾年爛帳，總算由蔡英文和賴清德作清淅的表述。這個定位是說給中國聽、說給紅統聽、說給中華民國派聽、也說給台灣正名派聽。&#xA;這個國家定位很簡單，不論叫中華民國、中華民國台灣、或台灣，它都是一個主權獨立的國家，中華人民共和國的「自古以來論」荒謬可笑，它從來沒有統治過台灣一天。&#xA;賴清德講的是事實與法理，但法學博士黃國昌嫌他從盤古開天說起，太「空洞」，不知所云，不符「人民」對能源、電力、「居住正義」和司法改革的期待。國民黨的「明日之星」盧秀彥胡說那是「個人史觀」。&#xA;因為中國沒有法理或事實可以主張對台灣的主權，便用「台灣自古以來就是中國的一部份」，作為它的理由。賴清德針對中國謬論，當然以歷史及法理反駁。&#xA;中國的主張既不合史實，也不是現代國際體制聲索領土的依據，否則依同樣邏輯，中國自古以來就是蒙古的一部份，因為中國全域被蒙古統治九十七年，義大利可以主張羅馬帝國統治過的領土，都是它的領土。&#xA;中國拿「一個中國，台灣自古以來就是中國一部份」，要把台灣併入中國，不惜打臉周恩來，無中生有把聯合國二七五八中國代表權決議案，當台灣是中國一部份的「証據」。&#xA;面對中國造謠進逼，存心誤導國際社會，賴清德正好趁機釐清國民黨錯誤的「中國法統」，及否定「九二共識」台灣屬中國一部份的錯誤國家定位。&#xA;從聯合國二七五八決議案的案由、文字、辯論，都証明它與台灣地位無關。周恩來便對季辛吉坦承，中國不耽心美國的雙重「代表權」案，但阿爾巴尼亞的二七五八決議案，留下「台灣」這個「尾巴」沒有解決。&#xA;周恩來清楚，二七五八決議案只解決「中國代表權」歸屬，並沒有解決台灣地位，或台灣的會籍、代表權問題，而且逕付表決，不能提案修正。&#xA;賴清德從國際法的國家要素，和舊金山和約的規定，聲明不論國號稱中華民國台灣，中華民國，或台灣，都是主國家，而國家的要素並不包括要成為聯合國會員國。&#xA;制憲正名派對這樣的論述可能也不滿意，但在中國輿論戰、國內藍白政客強行要把台灣併入中國的威脅下，這是符合事實，團結最多數人民，以保障國家安全生存為最高優先。&#xA;賴清德陳述的是客觀、可驗証的事實，並不是主觀解釋的所謂「個人史觀」。黃國昌像和尚唸經，把他自鳴得意的「能源」、電力、司法改革和「居住正義」碎碎唸一遍，責怪賴清德捨此不為，而去談論國家定位。&#xA;黃國昌畢竟只是會吆喝，會說三道四，製造聲量，沈不住氣，沒有見識，沒有高度的小政客。&#xA;他唸的經屬於部長級層次，與急迫的國家安全也不相排斥。總統最重要職責在保障國家安全，當前「境外敵對勢力」以武力、統戰、滲透、利用其協力者削弱國防，阻礙國政建設，企圖達到併吞台灣之際，賴清德及時出面反駁中國的主張，正是竭盡總守。&#xA;相反的，藍白政客在立法院的濫權法案，也不是黃國昌唸的那幾個問題，而是瘋狂刪減預算，目的不在發展，而在阻礙政府、破壞國防建設，煽動疑美，老調重彈「九二共識一個中國」，自願接受中國統治。&#xA;賴清德的國家定位，不但是基於歷史史實，國際條約的明文規定，和聯合國決議案的文字，而且明智的遠離「一個中國」、「兩國論」之類的爭論，只依法理與事實，明確陳述自己是主權獨立國家。&#xA;中華人民共和國喊「一個中國」，想藉此套住台灣，台灣無法叫它不說，但可以說明自己的立場，依國際法定義及事實，台灣的現狀就是獨立主權國家。&#xA;賴清德把中華民國、中華民國台灣及台灣，三位一體，當同義語，把台灣最大多數人民，團結在目前象徵國家的國旗下，共同衛護民主與自由體制，抗拒境外敵對共黨勢力和它的協力者併吞台灣的企圖。&#xA;藍白政客聽了，與中國同樣不爽，因為他們不肯站在台灣人民的一邊，而站在中國的一邊。</description>
    </item>
    <item>
      <title>朱立倫、黃國昌算什麼咖？</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025-06-18/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025-06-18/</guid>
      <description>「中華民國總統」賴清德「邀請」國民黨主席朱立論，和民眾黨主席黃國昌，到總統府聽取國家安全簡報，黃國昌公開敬謝在先，朱立倫也追隨婉拒，兩個「黨主席」都不知道自己是什麼咖。&#xA;你們可以「不喜歡」賴清德，甚至「討厭」賴清德，但你不能不尊重「總統」這個職位；總統尊重在野黨，「邀請」在野黨去總統府聽取簡報，這並不是開同學會，吃喜酒，你沒有不高興就拒絕的權利。&#xA;翻雲覆雨搞運動，以為政治就是演技，充英雄，博掌聲，挑總統吵架，便可以抬高自己的身價。總統請你去聽取簡報，程序及規則要照你的意思安排，這是那一國的制度，那一個社會的禮貌？&#xA;平常應酬禮貌都會說「客隨主便」，那有白目的俗辣要求主人準備特定的菜，否則就不來？&#xA;藍白聴到正港習家獨裁攤招手，即使只有走狗王滬寧、宋濤出面，馬英九、柯文哲者流連滾帶爬就去了！&#xA;朱立倫與黃國昌都在台灣「戰獨裁」，要戰「綠共」，如果賴清德、民進黨是黨國威權體制，不必像習近平，只要像藍營盲目吹捧的蔣經國就好了，蔣經國找你去，你會「拒絕」？他會讓你「拒絕」。&#xA;如果賴清德夠得上獨裁，他不是請你們去總統府談談，他會請你們去綠島「聽海湧」。&#xA;我看過夾著尾巴，連滾帶爬要見蔣經國的；甚至有人把被蔣介石用手扙打了，還逢人便炫耀，因為能被蔣介石用手扙打到，表示他很接近核心。&#xA;就民主憲政體制而言，朱黃兩人完全失格，他們兩人都是留美「博士」，但連美國體制或美國社交的禮儀都沒學到。&#xA;民主化的中華民國，已經不是黨國體制，朱立倫的黨主席只是民間團體領袖，並沒有公職，當然沒有參予機密情資的資格。黃國昌是立法委員，比朱立倫更有聽取限制級機密簡報的身份。&#xA;美國總統制，總統找政黨領袖到白宮簡報，並不是找兩黨的全國委員會主席，而是找國會兩黨領袖。內閣制的典型英國，多數黨領袖就是首相，少數黨領袖也都是國會議員，協商運作都在國會進行。&#xA;不論比照美國的總統制，或英國的內閣制，朱立倫都是局外人，沒有法定身份參予國安機密。國民黨已經被民主化衝垮，變成紅統、黑金、家族操控的三冰淇淋，被傅崑萁、黃國昌牽著跑，朱立倫還活在夢裡。&#xA;黃國昌那種最劣質的律師性格，管它原告、被告，不論有沒有正義，只要付錢他就接案，靠說謊吼叫打官司，這在政治上就是投機，沒有原則，沒有中心信仰的變色蟲魯蛇性格。&#xA;台灣政治本土化、民主化歷史雖短，但已呈現一條鐵律：凡是靠本土意識暴起者，也會因為背叛本土意識而暴落。黃國昌站在本土的一邊，對抗國民黨勾結中國，強推服貿協議，頓時成太陽花英雄。&#xA;當他背叛台灣，勾結國民黨，存心去除台灣國防安全，走向舔共降中的黑路，他聲量再大，也只是窮途末路的開端。</description>
    </item>
    <item>
      <title>館長級的台海防衛兵推</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025-06-15/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025-06-15/</guid>
      <description>標榜「民間」，大公開，全員集體「合影」的「台海防衛兵推」，大概是「圓滿閉幕」。但這次敲鑼打鼓的「兵推」，卻很怪，不像在嚴肅探討台灣有效禦敵之策，而在假定中國有奇招，而且可以穩操勝算。&#xA;第一怪：主辦的「台北政經學院」董事長黃煌雄，曾經是「黨外三人行」訪華府的人物之一，但之後立場向國民黨方向移動，帶蔣渭水的大中國主義。政經學院宗旨並未列國家安全，卻突然冒出來主辦兵推。&#xA;第二怪：「中華戰略研究學會」會長黃介正，「戰略素養」主要是他老爸黃世忠幹過軍事情報局局長，他拿中國軍事問題資料在美國寫論文，撈到博士學位。他正職是國民黨駐美代表，色彩比黃煌雄更藍佟佟。&#xA;真正有軍方專業背景的是李喜明，他到美國智庫見習過，交結一些美國退休軍界人士。&#xA;美國智庫學界辦「兵堆」是常事，但他們不會對具體作戰計畫推演，更不會把它公開宣揚。因為民間並沒有掌握敵我間的及時情報，和可用的資源。&#xA;美國大學、智庫多如牛毛，辦兵推也難免有特殊目的，如爭取國防預算的特定項目，替友邦金主爭取軍事援助或軍售，標新立異爭取能見度。但秀才紙上談兵，離現實太遠，很難引起注意。&#xA;這次兵推定名「台海防衛兵推」，實際上已經跳過「政治決定」的層次，討論實戰，但「台海」問題最基本的是政治問題。主辦人或主辦單位已很怪異，它的政治假定與假想的情境，更加怪異。&#xA;第一，它大膽假設習近平在政治上決定以武力侵奪中華民國現有領土，而且能神不知鬼不覺，奪島掠地，台灣毫無反擊能力。&#xA;第二，中共解放軍在D Day突襲金馬、釣魚台， 攻佔澎湖，第二天突襲花東，第三天在屏東恆春「登陸」。「解放台灣」猶如「探囊取物」 。&#xA;八十四年前，日本帝國偷襲珍珠港成功，因為當年連雷達都還沒有，它的艦隊能從北到南不被發覺，對珍珠港炸了就跑；但它想再如法泡製偷襲中途島，卻密碼被破，行蹤暴露，澈底失敗，四艘航母被擊沈。&#xA;以現代的衛星及電子偵控技術，要做到神不知鬼不覺的奇襲、成功越過海峽入侵已經不可能。要打佔領土地的戰爭，就要把軍員送上岸，那必需先集結軍隊、資源、艦艇、補給，還要看天候海象。&#xA;假定中國也出手侵犯釣魚台，那思考很中國化，但習近平就是不讀書也不會那麼愚蠢，奪取釣魚台對進兵台灣並沒有幫助，卻保証要與美國及日本衝突。釣魚台被畫歸日本領土，列在美日安保條約防衛範圍之內。&#xA;中國是否奪取金馬，那是政治決定，當年砲戰，問題沒有解決，因為中國想藉金馬外島拉住蔣介石，保住虛構的一個中國內戰態勢；蔣介石不肯撤走，因為他也要保住「反攻大陸」跳板的神話。&#xA;D 日就成功渡海攻克澎湖，「奪島為基」，再準備渡海攻台灣，那是鬼話。假定D 日加一，中國軍隊要繞道或飛越台灣突襲花東地區，第三天淩晨解放軍「旅級」才在屏東恆春一帶登陸，那更像在畫虎卵。&#xA;主其事者把高難度的渡海登陸作戰，當心想事成，可以為所欲為，這樣的兵推，最大效果是主辦人可以拉一些美日前將領，和一些民進黨前官員捧場，全體大合影，虛張聲勢，嚇唬嚇唬老百姓。</description>
    </item>
    <item>
      <title>毛澤東給館長的畫像</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025-05-31/</link>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025-05-31/</guid>
      <description>健身館館長自封「和平大使」，要去毛家莊作秀，我找到老毛論「山中竹筍」的金句，作為館長的畫像，倒是非常貼切：嘴尖、皮厚、心中空。&#xA;館長的店號，拉蒙古人虛張聲勢，但在老毛眼中，成吉斯罕之流，也「只識彎弓射大鵰」。&#xA;山間竹筍的人格特色，再加只識彎弓射大鵰，行為會乖張，自屬意料中事，不值得嚴詞批評，當笑料可也。&#xA;「和平」與「大使」，只要「使」字不筆誤多寫一筆，那都是好字眼，但民進黨沒有封他，民眾黨沒有封他，國民黨更避開他，他只好自封，這層皮比山中竹筍還厚。&#xA;他既然帶種喊過反共，也與藍白狂喊「戰獨裁」，替柯文哲涉貪喊冤，有人笑他有沒有種去天安門前「戰獨裁」，喊「反共」口號，叫嚷「罷免習近平」，替薄希來、胡錦濤和一些最近被抓的軍頭喊冤？&#xA;但這些要求太高，似乎強館長所難，我開個低標，看他的柯粉同不同意：&#xA;天熱了，希望館長到中國穿上無袖T裇，露出你最得意的招牌，身上多彩多姿的刺青，到街頭逛逛，讓老中青看看，顯顯館長的威風！&#xA;希望你在直播時，稱讚中國青年很規矩，混身純潔，連「習主席萬歲」或「消滅台獨」都不敢當刺青。&#xA;館長算是走運，在陸戰隊要當「反攻大陸先鋒」時，已經不用像老兵一樣，胸前臂上要剌「反共抗俄」，「殺朱拔毛」，或「精忠報國」的口號。&#xA;等到民進黨替老兵爭到返鄉探親時，這些老兵回到故鄉，怕剌青曝光，不敢「出浴」，那是發生在老人間的真實故事。&#xA;當然你不敢到天安門前擺攤子「戰獨裁」，那可不可以去擺個攤子「戰民主」，「罷免獨裁賴清德」？&#xA;「和平共存」是毛澤東很得意的口號，館長既是「和平大使」，能不能到毛澤東紀念堂，看看老毛泡藥的遺容，為曾經喊反共而道歉，也跟紀念堂「堂長」談談「和平共存」的胸襟。&#xA;希望你也跟國民黨的前頭頭們一樣，去南京拜中山陵，在「中華民國，1911-1949」的碑銘前直播，讓小草們見識見識歷史的冷酷。&#xA;館長不必聽國民黨的命令，在中國沿海沙灘「登陸」，但他肌肉發達，當個登上長城的漢不成問題，希望你爬上長城，不要忘了高歌「長城謠」，不論「抗日版」或「反共版」，任你選。&#xA;友善的提醒一句，在開直播之前，請你先聲明一句：「我是純潔、熱愛自由的直播主，台灣的名嘴，我沒有拿中國共產黨的金錢或利益！」&#xA;最好再加一句神邏輯，「我到中國自由行，就証明我沒有拿中國的錢」！</description>
    </item>
    <item>
      <title>這款國民黨菁英院長與委員</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025-05-16/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025-05-16/</guid>
      <description>基隆選出的國民黨籍立委林沛祥，用國小算數屈指一算，自命他立委身份是台灣人頂尖一趴的菁英，聯署要罷免他們的只是「社會邊緣人」。&#xA;照這個算法，立法院長韓國瑜更是一趴菁英中的一趴極品，天縱英明即使趕不上「魚」湯文武周公，也直追中山介石經國。&#xA;這些嘴尖皮厚的一趴菁英，是什麼德性？韓國瑜的傳世「金句」：國中看女生的「小白腿」，看到頭昏眼花，變成「邊緣生」；江湖上跑一圈，頓悟教國民黨官兒們要「能混就混，能撈就撈」，把台灣弄垮。&#xA;國民黨把這款「菁英」保送上壘，成為立法院長，其人本性難移，不知立法院為何物，不知道民主國家國會應有的規矩，不知建構公正的程序與規則，只會出口成「髒」，以「一龍二鳳」稱呼民進黨黨團領袖。&#xA;據稱韓國瑜大學主修英文，研究所專攻「匪情」，之後還「留」學中國，他應該看過中國「民主體制」下的人代會，一個個西裝革履，正襟危坐的鏡頭，主席不會當小丑開黃腔「緩和氣氛」！&#xA;國民黨拒美，要他們向美國看齊，似乎強人所難，但國民黨立委到了美國國會，並沒有穿他們的戰袍，或牛仔褲T裇，而是西裝領帶，進退有節。&#xA;國會（立法院）要制定人民遵行的法律，態度本來就要嚴肅，議員各自代表選民，應彼此尊重，議事程序不容忽略，事關國會與議員尊嚴的服裝穿著也不能隨便。&#xA;中國人代以前穿毛裝，現在穿西裝，儼然「菁英」，不像要出去打架的「社會邊緣人」。美國社會風氣雖尚自由，但什麼場合穿什麼衣服還是有規矩，國會更是如此。國會衣著，男性西裝領帶，女性長袖套裝。&#xA;摔跤巨星費特曼(John Fetterman)當選參議員後，常穿短褲汗衫登場，參院還特別通過議場服裝規距，明定會場必需西裝領帶。&#xA;韓國瑜那張嘴，絕非「上流菁英」，對人不尊重，對自己也不尊重；在人代會不會發生，在美國國會也不會發生。&#xA;美國國會眾院議員，在議場上用「國會議員／女議員某某」，在參院更尊重，只稱其代表的州，而不用人名，如「麻州的資深參議員」，「加州的資淺參議員」。&#xA;韓國瑜這款院長，停留在小白腿和混混年代，不知正道與改革，任由委員穿短打戰袍，方便在立法院撒野打群架，現因濫權亂政舔共，面臨被罷免，不知反省，竟荒腔走板拿賴清德比希特勒，以轉移注意力。&#xA;朱幫主更不顧國民黨所訂憲法保障人民的權利，聲稱「 先進國家」國會議員不可罷免；他們瘋狂的以大撒錢，大撒假日，迎合常人俏想少工作多拿錢的劣根性，要騙「社會邊緣人」，以保住虛構的菁英「地位」。&#xA;國民黨一些自命菁英的，都患自戀狂，這款菁英集更生人與地方角頭之大成，他們就是應該罷掉，台灣才能走上自主安全的民主正軌。</description>
    </item>
    <item>
      <title>國民黨註定要翻車</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025-05-07/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025-05-07/</guid>
      <description>黨國獨裁統治時代早已結束，但被國民黨洗腦長大，現在成國民黨頭人的所謂菁英，還自以為他們聰明，只有他們懂；在言論自由，資訊開放時代，他們還胡言亂語，自欺而欺不了人。&#xA;獲民主化之賜，大部份台灣人都能擺脫國民黨的洗腦，只有國民黨最寵愛的黨國菁英，靠忠於黨國吃飯，黨國失靈，他們也跟著失靈。&#xA;外來黨國政權，以戒嚴壓制台灣，對居多數的台灣人搞分化統治，藉「反共」及「反台獨」保持恐怖平衡。&#xA;「反共」是安台灣人的心，保証國民黨不會把台灣出賣給「共匪」；「反台獨」是安外省人的心，保証國民黨「反台獨」，會保障外省人壟斷政權，保障既得利益。&#xA;兩蔣的流亡第一代，直線單向洗腦是「反共必勝」，國民黨一登陸反攻，中國人民便起義打倒朱毛以迎王師。「反台獨」更簡單，它說你台獨、「與匪勾結」，你就是台獨，你就有罪，必需到「綠」島「休息」。&#xA;民主化讓戒嚴獨裁統治成為過去，國民黨破車「反共」與「反台獨」二輪全部爆胎。&#xA;但國民黨的新菁英，卻還活在一黨專制時代，凡事聽國民黨說了算，不必講事實，不必講法律，不必講証據，他們說什麼都是對的，謊言可以當事實，當「合法」的証據。&#xA;它不再「反共」的理由千奇百怪，吃一輩子反共飯的人說，中「共」已經「改革」，已經變了，不再是「共」了！但他們的「大陸同胞」，國際社會有幾人相信這種觀察？&#xA;也有帝寶公子說，沒有國民黨，兩岸早開戰了！他忘了國民黨的蔣介石，不但在中國本土與中共打過內戰，而且打過金門兩次砲戰，大陳逃亡；他忘了中共對投降派的馬英九仍文攻武嚇，逼降不斷。&#xA;投降派軍師蘇起和諸多紅色代理人，空口嚼舌，拿中國提供數字，恐嚇台灣，說「兩岸兵力懸殊」，台灣戰必敗，中國力能拒阻美國，早在多少年前中國「便有能力全面封鎖台灣」。&#xA;這些人看侵略台戰爭，像是桌上拿柑，只會想像中國可以封鎖台灣，不知道它自己的油路及貿易線也會被阻攔；它依賴中東霍姆茲海峽及麻六甲海峽，更容易受威脅！&#xA;俄羅斯核子大國，侵入烏克蘭，戰爭打了三年，兵員武器大損，還要找北韓借兵、借砲彈，而仍在僵局。&#xA;國民黨的單向思考，以為只有台灣人怕死，而「不知道」或不認為中國人也怕死。美國二戰名將，講話最粗俗火爆的巴頓將軍( Gen. George S. Patton)便說：「不要以為只有你們怕死，對面的納粹軍一樣怕死」。&#xA;解嚴與民主化之後，李登輝選擇把國民黨「本土化」，下架「反共」與「反台獨」，重建新平衡，但既得利益者吞不下去，反李出走，另組「新黨」，走向自生自滅。&#xA;享受獨裁統治特權的所謂國民黨「菁英」，罵李登輝引進黑金，朱立倫卻公然廣收地方角頭與「更生人」，成名符其實的黑金黨，更把「反共」丟掉，以舐共、與中共同流「反台獨」為能事，那當然要翻車。&#xA;兩蔣玩虛擬的「中國法統」，有戒嚴高壓，「反共、反台獨」維持殘喘，朱立倫何德何能，以為他說民進黨是「共」，它就是「 共」；指賴清德「獨裁」，他就是獨裁；他靠虛擬的標籤，便可以玩「反綠共，戰獨裁」的兒戲。</description>
    </item>
    <item>
      <title>阿扁很會背書</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025-04-30/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025-04-30/</guid>
      <description>阿扁真的很會背書，談起「台灣民主的韌性與轉型」，集民主理論的金句，每一句單獨看都叫人喊「有理」，但搬到現實卻只是打高空，他自己也知道時空背景不同，每一個總統的作風不同，不能一概而論。&#xA;他的論述上只是民主理論的雜抄，要多元、包容與權力分立，不能一言堂，只是民主的ABC；總統的「手」不能「伸進」司法與媒體，理論上也應當如此。&#xA;問題在他背錯書，時空錯置，舉証論述矛盾，看不見民主機制碰到國家安全問題時，必然有困難的選擇。&#xA;阿扁稱他「曾說過」，「寧可沒有政府，但不能沒有媒體」，其實這是美國開國元勳傑佛遜，在一七八九年文青體高調的翻版，「如果要他在有政府而沒有報紙，或有報紙而沒有政府之間作一個選擇，他會毫不猶疑的選擇後者」。&#xA;這話只是用誇張、虛擬的手法，強調報紙的重要性。政府是文明社會的必要組織，與報紙的存在並不相排斥，這種選擇不存在。&#xA;他舉當年T台每天照三餐「罵」他，「但沒有關係，閱聽人自然會抵制，不用政府關，他們自己就會關」。這例子比喻不倫：「罵他」是針對個人問題，如果所罵是事實，那是該罵，你要關它，於法於理都不容。&#xA;「閱聽人會抵制」是市場法則，閱聽人有正確資訊，惡搞的媒體會受閱聽人抵制，破產關門，但現在的問題是有些媒體被台灣境外的敵人滲透或收買，旨在破壞台灣國家全，市場法則並無法達到自然淘汰之效。&#xA;阿扁不會說美國沒有新聞自由，但美國對抱敵意的中國、俄國媒體，就下令驅逐、關閉。事涉國家安全利益，與個人被謾罵羞辱是不同層次的問題。&#xA;他所舉自己不插手司法與媒體的例子：檢調要追查奉天專案的洩密，他出面反對。但公務員洩漏機密是違法行為，應受懲罰，阿扁反對調查反而是干預司法。&#xA;阿扁自稱就職前，就見李登輝請益十次，落實「朝野溝通」，但在國家認同與安全問題上，李登輝立場有如民進黨，現在國民黨並沒有李登輝，而賴清德沒有道理找馬英九「請益」，當然也不宜找「保外就醫」阿扁請益。&#xA;如果阿扁主張不要動輒把「意見」不同者，就指為「XXX同路人」，權力要分享要溝通，算是「 高見」那更是空話。今天台灣之亂，焦點在國家認同的分歧，國民黨不依正當法律程序，強推旨在癱瘓政府，消滅中華民國主權，接受中國專制體制併吞的立法。&#xA;這是以行動削弱國防，替敵國立法併吞台灣，不但違法，更背叛國家與人民，稱之為中國同路人何錯之有？總統職責在保衛國家安全，如無視違法，反而要去與嫌犯「溝通」，那是總統違法，台灣人民也不會同意。&#xA;台灣人民不同意的表達方式之一，就是罷免這些政客，和依法懲罰罪犯。&#xA;總統的手不要伸進司法與媒體，說來很漂亮很動聽，但在敵人以現代傳播工具進行滲透顛覆，政府也需要有聲音對抗，並維持法律與秩序。總統不能把手伸進司法，在野黨也不能違背正當法律程序，以政治干預司法。&#xA;阿扁背民主金句很好聽，但政治並不是苦口婆心勸善的宗教，如果善一定有「善的循環」，那法律的罰則便沒有必要，總統職位找主教、廟公來當更合適。</description>
    </item>
    <item>
      <title>藍白狗急跳牆</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025-04-24/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025-04-24/</guid>
      <description>藍白「高峰」政治精算師與咆哮王，真是一對天才，眼看大罷免海嘯難擋，居然荒謬的想出「綠共」的標籤，硬要塞給民進黨。&#xA;不爭的事實，「共」天生本色就是「紅」，它的老祖宗蘇聯國旗是紅色鐮刀斧頭旗，中共國旗也是紅色，歌頌「東方紅」，別號「紅區」，「紅色中國」，「赤匪」，有「紅衛兵」，江青的「紅色娘子軍」，講究根正苗紅。&#xA;在台灣政治用語，「共」是土匪、反動壞蛋，所以國民黨老祖宗蔣介石要「剿共」；朱立倫與黃國昌罵「綠共」，沒有罵到綠色的民進黨，不但顏色不對，而且民進黨的理念與共產黨南轅北轍。&#xA;罵「綠共」，實際上是罵到正宗「紅色」共產黨。國民黨立委濫用民主，競選時不敢標示投共降中口號，騙到選票後卻濫用權力，執行「赤共」要併吞台灣，消滅中華民國的謀略。&#xA;藍白苟合危害台灣民主體制與生活方式，選民憤怒與憂慮，爆發罷免潮；因為「我父親連戰」而當上國民黨副主席的連勝文，更選在黃金時刻赴中國叩見宋濤，無料奉送國民黨賣台投共、「連」共的証據。&#xA;國民黨戒嚴統治的白色恐怖，把「外省籍」異議人士打為「共諜」，也把台灣人異議人士打為勾結共匪治「罪」。國民黨監控海外台灣獨立運動的檔案，報告對大咖都加上「逆」，如彭逆明敏，張逆燦洪，這些「逆」都以「民主，反共」為職志，拒絕中共的招手。&#xA;蔣介石父子就是拿定台灣人心理，寧可忍受國民黨獨裁統治，而不能接受紅色中國的暴政壓制，但民進黨更反應台灣人爭取民主化、本土化的信念，它的DNA是民主而不是「 共」，把它稱「綠共」與罵民進黨稱「塔綠班」一樣無知可笑。&#xA;受過蔣家父子戒嚴統治的人，聽朱黃要「反獨裁，守民主」，會笑破肚皮，或氣破肚皮。他們真是狗急跳牆，抓權濫權搞「立法獨裁」，卻喊反獨裁；他們要出賣民主，綁架台灣投共，面臨被罷免，卻喊守民主。&#xA;他們犯的是蔣介石紅筆下「槍斃可也」的罪，卻作賊喊賊，杜撰「綠共」之詞想脫身。朱黃自尋死路，「高峰」情急，腦子裡也只剩狗頭狗腦的的主意──跳牆！</description>
    </item>
    <item>
      <title>大罷免是公民的義務</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025-04-08/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025-04-08/</guid>
      <description>憲法規定，罷免是人民的權利，但權利與義務是一體的兩面，為保障國家主權與人民自由與生存，站出來罷免對國家不忠，對人民生活方式有危害的政客，更是公民應盡的義務。&#xA;國家的組成，目的在保衛人民生命財產的安全，這個生命共同體的生存受外敵威脅時，人民有服兵役捍衛國家與人民安全的「義務」。&#xA;同理，立法委員受選民之托，宣示效忠憲法，有維護國家安全與人民生存福祉之責任，如果違反人民信托，妄圖消滅國家主權，接受敵國併吞，改變人民自由的生活方式，公民不但有權予以罷免，更是有義務罷免。&#xA;權利可以放棄，但義務不能放棄。我們沒有理由要求年輕世代去服兵役，以生命捍衛國家與國民，卻放棄輕而易舉，以罷免國民黨降共叛國立委，維護國家獨立自主的義務。&#xA;為了生存，為了自由，不願被出賣當中華人民共和國奴隸的中華民國國民，堂堂正正的台灣人，有義務站出來，罷免國民黨叛徒立委！</description>
    </item>
    <item>
      <title>關稅戰聚焦在中國</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025-04-05/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025-04-05/</guid>
      <description>美國總統川普以「解放」和公平之名，不分敵友，不分國家大小，用同一程式計算提高進口關稅，翻轉戰後美國廣結盟邦，扶助弱小，促進民主的基本原則，在內外都受到嚴詞批評。&#xA;但這場旨在重建美國國力與就業機會的關稅戰，焦點還在美國與中國的「競爭」，中國的反應也最快速與強硬：以牙還牙對美國進口的關稅也增加百分之三十四。&#xA;雙方都在下險棋，川普不顧外交尚圓融尋求共同利益，而以生意人霸氣作風，只想贏，斤斤計較，絕不吃虧，自失戰後自由世界老大的風範，削弱美國信譽與影響力。&#xA;即使川普想像長痛不如短痛，烈藥長期可能有助美國經濟重建，但短期內通貨澎漲，物價上揚勢將難免，人民生計受害，股市瞬即暴跌，政治反彈屬必然，經濟繁榮並不是表演簽署行政命令便可見效。&#xA;習近平咬緊牙根強硬反擊，但中國靠出口成長，他處於劣勢。這幾年中國人口老化，工資升高，產業外移，失業人口暴增，房地產泡沫化，經濟走疲。川普的全面提高關稅，對他是雪上加霜。&#xA;中國受衝擊的不只是34%，連原來已對中國進口增加的關稅累計達54%。川普的新關稅，更關閉中國鑽後門的漏洞，提高它產業外移地越南（46%）、柬埔寨（49%）、泰國（37%）的關稅。&#xA;習近平寄望川普受民意輿情壓力，和他商人談生意的善變性格，與中國的對抗撐不久，但川普把這場競爭定調事關美再起，他個人要歷史留名，成歷史上「最偉大」的美國總統，習近平泡沫化的經濟更陷危機。&#xA;美中關稅戰開打，美國把中國視為競爭對手的戰略向前推進，川普和習近平的處境，也都在與時間競賽。</description>
    </item>
    <item>
      <title>我們小學就讀外文系</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025-03-21/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025-03-21/</guid>
      <description>外文系是大學的學程，但過去一百多年，台灣人從「小學」就讀「外文系」。&#xA;這不是笑話，而是台灣坎坷，心酸的歷史。&#xA;多桑的一代，及至更上一代，外文系是日語；戰後讀小學的這幾代，外文系是「中文」。&#xA;有人傻傻的，在英語世界，人家問你的母語是什麼，竟答是中文或滿達林，實際上就是現在上幼稚園或小學的兒童，他們母親、祖母、乃至曾祖母的母語，也不是「中文」，或「華語」。&#xA;他們的口音，用詞，文法，一聽就是「外文系畢業」。你認為考試很高分，學歷很高，但「外文」不是你的母語，舌頭語法還是會走鐘。&#xA;「外文系」修來的語文，最大的問題是詞彙不足，常在教科書的用語內打滾，把背過的文字用語照搬，而不知其錯。&#xA;最現實的背書是習慣用「我們中國人」，而不會用「我們台灣人」。連新聞記者都會用郭台銘要張顯耀「上書」習近平；中共就代表中國，有人自認聰明，要把中國與「中共」分開。也有人跟著陷入宣傳迷陣，喊「統一」、「獨立」 喊得不亦樂乎。&#xA;小學外文系用「中共」，用「共匪」，因為當局把它當「偽政權」，蔣家「法統」還要「反攻大陸，殺朱拔毛」。但共產黨是一黨專制，中共統治中國，代表中國，兩者是一體，無法區分，中共侵略就是中國侵略。&#xA;美國現在是共和黨當政，但沒有人叫「共和黨美國」。冷戰時代，美國不承認「中共政權」，在外交文書上有「中共」與「中國國民黨」之分，現在已經沒有這個問題。&#xA;蔣介石的文膽不是「外文系」畢業，他不用「統一」，而用「反攻大陸」；他反對「台獨」，但要搞實質的「蔣獨」。受「外文系」調教的台灣人，包括一些民進黨和台獨在內，卻陷入中國圈套，在「統與獨」之間糾纏。&#xA;「統」的意義是原有的「一」分而為二以上，要把它重新「合」起來，隱含正當性與必要性。但台灣從一八九五年以來，與中國就不是「一」，不屬中國領土，一九四九年成立的中華人民共和國，沒有台灣人民同意，也沒有正當性或合法性把台灣併吞。&#xA;如果台灣人民同意，雙方是可以「合併」；台灣人民不願意「合併」，那就繼續維持「獨立的現狀」，並不是宣佈「從那一國獨立出來」。&#xA;中國所謂「武統」就是侵略，不經台灣人民同意，要強行併吞，這違反國際法，也違背治者需被治者同意的基本民主原則，面對侵略只有聯合友邦盟國進行自衛抵抗，別無選擇。&#xA;就此而言，小學「外文系」畢業的吳敦義，歌頌馬英九的「一中」，現在頓悟，在親中主持人的節目上嗆聲：談「統」不切實際，統人沒能力，被統不願意，你如果想被統，今天就可以實現啦！可以馬上搬到福州、上海去住，那就被統啦，何必拖累二千三百萬同胞！&#xA;壯哉！吳敦義！你的台灣情和民主心，讓立法院那些面臨被罷免的藍白善男信女無地自容！</description>
    </item>
    <item>
      <title>台灣人痛恨中國的統戰滲透</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025-03-14/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025-03-14/</guid>
      <description>面對中國不斷提升的灰色作戰，特別是共產黨專長的滲透，賴清德總統總算進一步確認台灣的國家定位，也畫清敵我，確認對台灣文攻武嚇，要併吞台灣的中國是敵國──境外敵對勢力。&#xA;對保障國家安全，團結捍衛二千三百萬國民的民主，這是很重要的一步。模糊的國家定位，讓中國的代理人有狡辯和遊走法律漏洞，背叛台灣主權，企圖幫助敵國侵併台灣，而不受叛國的罪名與重刑。&#xA;自認中國人的國民黨不分區立委，耍嘴皮說，「台灣人不怕中共統戰滲透，怕的是賴政府淪為警總」。&#xA;這話大錯特錯。不怕中國統戰滲透的是中國人或中國代理人，他們是中國的同路人，台灣的境內敵對勢力。台灣人痛恨這種被中國收買的代理人，賴政府畫清敵我，以司法、軍法及安全措施對付中國的統戰滲透。&#xA;共產黨擴張奪權，最重要手段就是滲透，收買，欺騙，這比武力渡海侵略代價低，風險小。享有自由，對自己政府有選擇權的人民，除非失心瘋，被金錢利益收買者外，不會主張受沒有自由的國家宰制。&#xA;台灣人民熱烈連署，要罷免舔共中國代理人，便凸顯台灣人民對中國統戰滲透的痛恨。&#xA;為抹黑賴清德政府，國民黨立委不惜搬出國民黨醜陋的「警總」來嚇唬人民，稱人民怕的是警總復活。警總是獨裁專制的產物，人民作主的台灣不可能再出現，只有中國代理人引匪入台，才會有公安國安黑手控制。&#xA;台灣的國家定位，八十年總算自己有個主張。蔣介石國民黨的「中華民國」政府，被中國人民推翻，流亡到代表盟國佔領的台灣，以「法統」及「反攻大陸」為辭，保持「中國代表」的神話。&#xA;被趕出聯合國，又有人出主意「多體制國家」，「一國兩府」，「三民主義統一中國」，到民主化之後，李登輝走出老國民黨陰影，面對中國併吞的意圖，打出國與國關係，或特殊國與國關係，有「兩國」的模式。&#xA;陳水扁的「一邊一國」定位，及加入聯合國的主張，受到美國「關切」，但在紀錄上已有台灣與中國不相干之國家定位。馬英九復辟，積極要併入中國，讓台灣國家定位又陷入別人一部份的「一個中國」。&#xA;幸虧崇尚自由民主的台灣人民作主，政權又回到本土政黨蔡英文總統手中，並由蔡總統確認台灣或中華民國的國家定位，宣示中華民國與中華人民共和國主權互不相隸屬，「中華民國」經民主演變，已嶄新定義。&#xA;國民黨在總統大選連輸三屆，在立法院靠與投機、仇視本土的柯、黃黨合作，取得過半數，便由幾個中國代理人要以立法手段，把台灣併入中國，賴清德重申主權國家定位，並認定中國為境外敵對勢力，是反滲透所必要。&#xA;清理內奸，罷免這些背叛台灣的中國代理人，是台灣人民的權利，也是保障台灣自由民主的最文明手段。</description>
    </item>
    <item>
      <title>總統對總統級的交易</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025-03-07/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025-03-07/</guid>
      <description>蔡英文與川普有過總統對準總統的通話，賴清德與川普更在最佳時機，有總統對總統級的最高層次交易。&#xA;台積電在美國投資一千億美元，表面上看純屬商業行為，但它主動出招，賴政府背書，針對川普的意念，及時出手，對美台關係與台灣安全戰略，意義重大。&#xA;川普上台後，在白宮只接待過法國、英國、以色列、日本和烏克蘭元首或政府首長，與澤倫斯基的會晤還以吵架而散。台積電董事長魏哲家，獲政府首長之級待遇，由川普與商務部長雷尼克(Howard Lutnick)陪同，在白宮舉行記者會，正式宣佈投資計畫。&#xA;川普還在當晚向國會提出的國情咨文，提及台積電的投資方案，列為他上任一個多月，「使美國再強大」的政績之一。&#xA;台積電的投資案，投川普所好，時機拿揑精準，而魏哲家一回台北即與賴清德在總統府共同說明投資計畫，巧妙完成美國與台灣總統級的交流，在外交上創下史無前例的紀錄。&#xA;川普性格並非民主型穩定改革者，他自我中心、主觀意識很強，愛憎恩怨分明，內政不顧法律程序，外交不思圓融，以「打亂重建」為目標。被他盯上，被他認為「你手上無牌」，那就很麻煩。&#xA;他看中台積電，「要台積電」， 但這是商業行為，不涉及主權領土，在他以關稅或其他手段相逼之前，台積電主動拋出投資意向，不但先解除可能的爭執，還贏得川普的好感，對台灣安全與經濟成長都是重要策略。&#xA;國民黨那幾個不顧台灣民主永續發展的政客，在立法院疑美，刪減國防軍備，看到台積電的美國投資案，卻又不顧事實指控投資案是「出賣台灣」，他們永遠看不見台灣為避免被中國併吞所作的努力與成就。&#xA;魏哲家的華府行，為美台共同利益搶得先機，獲得川普給予國家元首級的待遇，這不只是讓世界看到台灣，更是讓世界重視台灣。</description>
    </item>
    <item>
      <title>天威難測的帝王術 </title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025-03-01/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025-03-01/</guid>
      <description>川普上台，作風是帝王術的「天威難測」，客氣說是「強勢」，特性在當「帝王」，幹「只要我喜歡有什麼不可以」的教父；他國內的對手，或國際間的盟友，都在想法子應對他。&#xA;這位搞房地產起家的商人，掌控美國政局，不按牌理出牌，內政與外交都弄得雞飛狗跳。&#xA;外交關係目的在尋求共同利益，建立友好合作關係，抗拒破壞國際秩序的惡勢力。川普的作為，卻是到處衝撞盟國與友邦，與真正獨裁者普汀媚來眼去。&#xA;川普性格的弱點，在自我很強，這種人愛別人對他吹拍捧承，「聖上英明」。&#xA;日本首相石破茂和以色列總理塔雅胡選擇「拍」術。石破茂拍得妙：見到這位電視明星，我很興奮。他在電視上看來令人生畏，很有性格，但一見面覺得他很誠懇，很有威嚴，有為美國利益奮鬥的堅強意志。&#xA;納塔雅胡乾脆就明指川普是「白宮有史以來對以色列最好的朋友，獲得以色列人的極高尊敬。」&#xA;波蘭要把一個軍事基地改名為「川普基地」。&#xA;法國總理馬克隆是軟硬兼施，嘻皮笑臉，拉手拍膝，表現如親兄弟，但川普陳述不實，他不客氣的糾正。&#xA;英國首相史塔莫爾抓住他的弱點，在媒體面前親交英王查理邀請書，歡迎川普正式訪問英國，讓他在電視鏡頭前很風光。但他對川普的不實指控也以肢體動作加適當語言當面糾錯。&#xA;烏克蘭的澤倫斯基處境最難，他是被俄羅斯侵略的國家元首，面臨的是國家存亡問題，需要盟國援助才能抗戰。但一直以領導民主陣營為榮的美國，出了愛作秀，愛出風頭，急功近利的川普，問題就來了。&#xA;照川普的心態，烏克蘭沒有美國，戰爭打不下去，而他又不願意與俄羅斯交惡，甚至是喜歡和同情普汀。他要與俄羅斯談判烏克蘭和平，卻誣指戰爭是烏克蘭侵略，不但不讓烏克蘭參加談判，不給烏克蘭安全保障，反要先索取烏克蘭的稀有礦產。&#xA;川普不是循外交手段，雙方把條件先談妥，兩人再出來互相吹捧，說些漂亮的外交詞令，而是想在媒體前展現他比拜登高明，上台五週便結束戰爭締結和平。&#xA;范斯副總統插嘴把澤倫斯基的聲訴，斥為不知感激，對美國總統、對美國「不敬」，川普更表現得粗魯，羞辱澤倫斯基沒有立場可以強勢，他沒有牌可以打。澤倫斯基忍不住以強硬態度對付川普與范斯的羞辱。&#xA;川普一場締造和平，並替美國賺錢的電視秀，竟淪為大庭廣眾的吵架秀。結果協議不簽，午餐不吃，雙方怒目而散，兩敗俱傷。&#xA;川普的政敵民主黨，應對川普另有一套手法。川普用未經民選，未經國會同意的好友富人馬斯克，作威作福，大舉裁減聯邦單位、人員與預算，真正作到順我者昌，逆我者亡的境界。&#xA;共和黨不敢異議，忍氣吞聲。民主黨剛吃敗仗，造反無理。當年以「笨蛋，問題在經濟」提醒自己的民主黨選戰策家卡維爾（James Carville），勸告民主黨先別輕舉妄動，先裝死，等「天威難測」變成「天怒人怨」時再出手。&#xA;卡維爾稱這一招是拳王阿里登上王位的技巧，Dope-A-Rope, 故作不支，先靠在圍繩上保存體力，讓對手發威，猛拳亂飛，等他體力耗盡出，防守現漏洞，再全力反擊，打他個措手不及。&#xA;民主黨現在真是在韜光養晦，等川普把自己搞垮。</description>
    </item>
    <item>
      <title>死人連署的笑話</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025-02-25/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025-02-25/</guid>
      <description>國民黨可能黨員人數銳減，不務正業瞎亂，要「反罷免」，連署困難，結果生死不分，把往生者也拉來連署，虛張聲勢。有一則美國死人投票的笑話，把它改寫，套在國民黨身上很合適：&#xA;國民黨黨工把「罷綠」連署書送出去了，一個小黨工卻忍不住在街角抱頭痛哭，一把鼻涕一把眼淚，哭得很傷心。&#xA;大黨工跑過去安慰他，什麼事哭得這麼傷心？&#xA;小黨工：哭我爸啦！&#xA;大黨工：你爸不是已經往生一年多了嗎？要節哀，別傷心過度！&#xA;小黨工：沒錯！但你不知道，他昨天回來連署，要罷免「綠委」，卻不回家看我&amp;hellip;.嗚嗚嗚&amp;hellip;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>黃國昌不要閃 ！</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025-02-17/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025-02-17/</guid>
      <description>黃國昌自以為很聰明，很會用童言童語，躲避嚴肅的問題，迷惑年輕「小草」，他自稱變色是因為「討厭」民進黨，而「討厭」民進黨是因為民進黨「變」成昔日他最「討厭」的國民黨「模樣」。&#xA;他描述自己「最討厭」的國民黨模樣有三：控制媒體、控制檢調、把台灣變成「一黨獨大」。&#xA;但他所討厭的卻不是真正存在的事實，或他根本不知道什麼叫控制媒體。當前明目張膽在控制台灣媒體的是中國。中國國民黨以前控制的二「大報」，現在已成中國控制的「人民日報」台灣版，別瞎罵民進黨。&#xA;有線、無線電視、網路及社交媒體，被中國滲透收買，當傳聲筒，也是受中國和中國國民黨操控，黃國昌不「討厭」國民黨和中國共產黨控制台灣媒體，而是討厭民進黨，難怪成中國所喜歡的前二十名「名嘴」。&#xA;政黨實力靠公平自由競爭，如果民進黨一黨獨大，立法院不會被藍白疲子委員、紅色委員鬧到政府要停擺的亂象。黃國昌不問為什麼民眾黨一黨獨「小」，只知要聯手國民黨，以拖垮政府，出賣台灣！&#xA;民進黨既為執政黨，檢調行政是它的職責，黃國昌無端指控它「控制檢調」，污衊檢調人員的的獨立專業，他既出身法律系，以法律為專業，理應熟悉檢調人物，如果有民進黨控制檢調的事証，何不拿出來分享？&#xA;他唱高調自稱挺台灣，挺民主，但挺台灣民主的最重要任務是保障國家生存，這個國家是台灣二千三百萬人民構成的政治實體，想把這個國家併吞的敵國只有中國，台灣與中國是「敵我矛盾」。&#xA;但台灣民主體制下的公平競爭，是內部「人民間的矛盾」，可以透過民主機制競爭妥協；敵我矛盾是國家生存問題，沒有妥協的餘地。&#xA;國民黨被選民唾棄失去執政權，露出中國代理人本色，要以國會濫權推翻政府，以立法接受共產專制的中國併吞，黃國昌卻不「討厭」國民黨，也不討厭中共，而是與國民黨「合作」，藍白濫權，要出賣台灣！&#xA;許多在台灣有志之士和留學生，為建構台灣民主，受盡國民黨迫害，同樣留美而享受民主果實的黃國昌，竟利用民主消滅民主，與國民黨遺孽合流，要投靠中國，沒收台灣民主與主權國家地位。&#xA;黃國昌誠實面對吧，立委大罷免潮展現的不是人民「討厭」民進黨，人民最「討厭」的是傅崑箕、王鴻薇、徐巧芯 這一票國民黨人，和黃國昌這批投機民眾黨立委。人民對藍白不只是「討厭」，而是痛恨與不齒。</description>
    </item>
    <item>
      <title>葉永松當慣了奴才</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025-02-04/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025-02-04/</guid>
      <description>民主法治國家，不管是政府或人民，當家或不當家，行為只要不違背法律規定，都不是「鬧事」。&#xA;「台商」葉永松拿前清章回小說的台詞，嗆賴清德「當家的不鬧事」，自己昭告天下，他沒有民主素養，沒有人權法治觀念，在中國當奴才當慣了，享受當家不必「鬧事」，不當家者不准「鬧事」，感到很愜意。&#xA;這種人和這種觀念，我們真心奉勸，就留在中國享受餘年，不必到台灣受民主與法治的保障。&#xA;「當家的不鬧事」，據稱是章回文創「紅樓夢」大觀園三姑六婆的規矩，與舊社會腐敗有關，與國家治理無涉。葉永松搬他新「祖國」的用語，是舊社會的「家規」，那是孫中山所稱異族統治下的腐敗。&#xA;葉永松也許自己慶幸，在中國創業，當家的永遠是中國共產黨，一切是它說了算，它把你抓了，說你有罪就是有罪，把「前主席」胡錦濤趕出人代會場，就趕出會場，其他人正襟危坐，沒有人「鬧事」，太捧了！&#xA;那種國度，人民永遠不能當家，更永遠不能「鬧事」。連諾貝爾和平獎的榮譽都不能去領，你張貼標語，公安就把你逮進去；「人民」聚眾示威，「人民解放軍」的戰車就把人民碾過去。&#xA;它的憲法「明文規定」，人民有各種冠冕堂皇的權利，「人民政府」不必遵遵守，當家的共產黨「人民政府」，公安不必鬧事，就把「反革命」的「人民」抓乾淨。「人代」衣冠楚楚，猶如殭屍聴訓，當家何等威風。&#xA;民主法治以保障人民權益為最優先，政府依法維持法律與秩序，法律之前人人平等，政府違法，人民可以控告，也可以用選票改變政府。只要是合法和平的手段，示威抗議，選舉罷免都不是「鬧事」。&#xA;國民黨也有過專制戒嚴統治，憲法空有選舉權和罷免權。經過台灣人民長期犧牲奮鬥，爭到選舉權，現在國民黨立委背叛宣誓效忠的國家，要投敵屈降，人民起而行使罷免權，是法定權力，而非「鬧事」。 葉永松既然奴才當慣了，愛上共產黨的獨裁專制生活方式，他可以自由選擇留在中國享受，不必到台灣受水土不服的困擾！</description>
    </item>
    <item>
      <title>台灣人怎麼啦？ </title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025-01-19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025-01-19/</guid>
      <description>格陵蘭是世界最大「島」，冰天雪地，卻幅員遼闊，面積達八十三萬六千平方哩；人很少，只有五萬六千八百餘人；稀有礦產儲存多；更特別的是它的五萬多人口志氣高。&#xA;即將回鍋上任的美國總統川普很霸氣，以戰略重要性的理由，揚言要把格陵蘭併入美國，格陵蘭人更霸氣回應，「格陵蘭島不出售，我們不是丹麥人，也不是美國人。格陵蘭屬於格陵蘭人所有！」讚！讚！ 格陵蘭政治上屬丹麥自治領，有他們自己的政府，如果納入民主、富強的美國，政治與經濟地位，人民生活品質都是升級；如果美國真是美「帝」，它要把格陵蘭強行併吞，易如反掌：格陵蘭根本沒有軍隊。&#xA;但「美帝」不會這樣幹，格陵蘭人民也寧可在天外天自己當家作主，反嗆川普，要做共同有益的生意可以，要併入美國免談！&#xA;台灣卻有一票人，特別是國民黨的「中國人」，和當奴才當慣了的台灣人，自己當主人好像不自在，一天到晚「一個中國」，要與中國「一家親」，與「祖國統一」，要把台灣搞垮，消除自衛能力，要把「主權」交給中國，「同而不分」。&#xA;王金平的糊塗賣台處方，就是接受「我的就是你的」，台灣不保自己屋主地位，自甘降成房客；台灣明明是獨立自主，卻要跟中國一樣喊「反台獨」。&#xA;對比格陵蘭五萬六千人民的骨氣，台灣人到底怎麼啦？&#xA;當然，這個題目要精確，應該是「國民黨到底怎麼啦？」或國民黨與民眾黨的台灣人到底怎麼啦？因為興風作浪配合中國要把台灣推入中國的，也就是那幾個自認中國人的立委，和甘為奴才的傅崑箕那一類。&#xA;但台灣人「散散」，有時需要剌激才會覺醒，所以標題誇張一點，要喝問：台灣人到底怎麼啦？</description>
    </item>
    <item>
      <title>韓國瑜這種立法院長</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025-01-15/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025-01-15/</guid>
      <description>韓粉對會用「膝蓋走路」特技的韓國瑜可能讚賞「很親切」，「沒有架子」，但這種人當立法院長實在太沒有尊嚴，太沒有格調，對民主是一大羞辱。&#xA;當立法院長，成為政府五院「巨頭」之一，言行會被當榜樣，他卻胡言亂語，「金句」笑話頻傳，親中媒體「網紅」放過他，或懶得批評，但如此縱容徒然讓社會不分正邪與是非。&#xA;身為國會龍頭，接見旅日台僑，竟「稱讚」國會「打架」也是「民主的表現」，這即使是當自我嘲弄的冷笑話，也很不得體。民主要有秩序的討論與表決，不是打群架，難道韓國瑜要學生開會也學習動手打架？&#xA;韓國瑜不知民主為何物，更不知院長為何物。院長責任就在維持議場秩序，遵守議事規則，保障立委討論表決的權利，秩序未恢復，議員（委員）沒有就坐，會議就是不能開始。&#xA;立法院沒有服裝規矩，委員竟穿「戰袍」戴頭盔進場，那不是議事，而是要武打，丟人現眼，韓國瑜可以厚臉把它說是一種「民主表現」，那就跟中國共產黨自己定義一黨專制是「民主」一樣可笑。&#xA;有這樣的人當院長，立法院豈能不亂？民進黨黨團總召柯建銘主張「雙罷」，把立法院長韓國瑜也罷掉，藍白不可能呼應，卻不無道理。但韓國瑜還耍嘴皮，咀咒會參加柯建銘的告別式。他沒有作人的基本修養。&#xA;談告別式，美國剛以國葬送別卡特總統，五位總統齊聚國家大教堂，緬懷卡特畢生的奉獻，其中最感人的是故總統福特（共和黨），和故副總統孟岱爾的誄詞。&#xA;福特因為水門案意外成為總統，也因水門案，連任敗於卡特之手，兩人經激烈競爭，日後卻成莫逆之交，福特比卡特年長十一歲，在二００六年以九十三高歲辭世，生前留下日後卡特喪禮用的誄詞，由福特的兒子在國葬中頌讀，突顯兩人親密友情。&#xA;孟岱爾是卡特的副總統，比卡特小四歲，在二０ 二一年以九十三歲高齡辭世，他也留下感人的頌詞，由他兒子在國葬中宣讀。&#xA;卡特與福特及孟岱爾之間的情誼，溫暖自然，充滿彼此互動的敬重，絕非小混混帶怨毒的揚言會來參加什麼人的告別式。&#xA;生死並非人所能主宰，誰出席誰的告別式並不重要。人民在看的是你為台灣做了些什麼，你對台灣民主的忠誠與貢獻。&#xA;因緣際會坐上立法院長職位，有機會把台灣民主體制帶向成熟，國會議事與監督功更完善，更合乎國家安全利益，韓國瑜卻捨此不為，而以黨國復辟心態，搞立法院獨裁降共，背叛台灣，背叛國民黨的兩蔣神主。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>算卡特的舊帳</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025-01-02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025-01-02/</guid>
      <description>美前總統卡特以百齡嵩壽辭世，世界各國領袖都親表哀悼，中國由習近平親自出馬，最尷尬的「中國國民黨」在X上發出短訊悼念，第二尷尬的「中華民國總統府」只由發言人在X上以「我們」貼文哀悼。&#xA;習近平的悼念，雖冠冕堂皇「代表中國政府和人民」，並以個人名義慰問，卻只強調雙方關係的重要性，無一語提到會打臉自己的「和平」，卡特促成中東和平，贏得諾貝爾和平獎，似乎不存在。官樣悼念，冷酷無情。&#xA;對中國國民黨而言，卡特完成與中華人民共和國「關係正常化」，真正意涵是正式承認「中華人民共和國政府」代表「中國」，撤消承認「中華民國政府」虛擬的中國政府，取消與中華民國政府的正式外交關係。&#xA;國民黨和所謂深藍痛罵卡特，主要在罵他手法粗糙無禮，「無預警」的三更半夜把當家的蔣經國吵醒，告訴他美國決定轉承認中華人民共和國政府。&#xA;事實上，卡特決定與北京建交，並不是「無預警」，只是美中雙方還沒談出建交模式與時間表。&#xA;真正要把國民黨政府丟包的是尼克森與季辛吉。季辛吉去世時，國民黨曾發文哀悼，招來一片罵聲，其實季辛吉還夠交情，曾密告駐美大使沈劍虹，美國與北京建交的時機，會在尼克森第二任的後半期。&#xA;這個時程因為水門案，福特接班，越南淪亡，而拖延，季辛吉向中國保証，關係正常化會在福特連任後中期進行，但福特沒有連任的命，向國民黨虛擬中國政府說再見的，便落到卡特政府頭上。&#xA;國民黨的貼文，用「我們」向卡特的「家人」表示哀悼。「國民黨們」把與「中華民國」斷交之仇，記在卡特頭上，強調卡特因為決定「與中華民國斷交」，而被「台灣」銘記於心，但「我們」仍敬佩他在全球保障性住房、解決衝突、難民和其他志業的倡議。&#xA;這些他當志工的作為，是連任失敗以後的事，他擔任總統最突出的外交成就是以、埃和平，美蘇戰略限武談判和巴拿馬運河，以及國民黨政府最痛恨的聯中制蘇，外交承認中華人民共和國。&#xA;但現在變色的中國國民黨，當年在聖誕節平安夜發動黨工去卡特故鄉示威抗議，引起美方反感，現在更丟棄卡特對台灣留下的安全保障，顯得荒謬可笑。&#xA;卡特政府當年與中華人民共和國的建交公報，並沒有承認中華人民共和國，或中國，對台灣的主權，現在國民黨卻與中國拼命抓緊虛構的「九二共識」，出賣台灣主權，埋葬中華民國新政治實體。&#xA;中國要求停止對「台灣」軍售，卡特拒絕接受，現在國民黨要阻止美國軍售，廢除台灣中華民國的國防。&#xA;卡特要求中國對「台灣問題」必需以和平方式解決，現在中國以武力脅迫，國民黨急於屈從中國，接受併吞。&#xA;不承認中華人民共和國對台灣主權、問題和平解決，繼續對台軍售，維持與「台灣人民」關係，這是卡特政府定下來的原則，對台灣安全的保障。&#xA;賴清德政府悼念卡特，以「總統府發言人」在X貼文，層級實太低，很失禮，用「我們」也沒有陳水扁悼雷根用中華民國政府與人民，和蔡英文悼老布希用台灣人民的高度；「緬懷他所留下的政績」，更流於籠統。&#xA;卡特致力和平與人權外交，更值得推崇，這兩個原則對台灣政治本土化發生過作用，對中國霸權擴張及剝奪人權，也有批判的作用。&#xA;受「斷交」的震撼，國民黨政府被迫尋求以民主重建統治的正當性，卡特說他不必為「斷交」而對台灣道歉，因為台灣在斷交二十年後，民主、人權、經濟都明顯進歩，這話也非全無道理，美國終結虛擬「中華民國政府代表中國」的主張，對「中華民國」的台灣化，不能說沒有深遠影響。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
