<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2025 on 沈潔 - 資深新聞工作者</title>
    <link>https://shenjiah.github.io/tags/2025/</link>
    <description>Recent content in 2025 on 沈潔 - 資深新聞工作者</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright notice</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://shenjiah.github.io/tags/2025/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>算卡特的舊帳</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2025-01-02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2025-01-02/</guid>
      <description>美前總統卡特以百齡嵩壽辭世，世界各國領袖都親表哀悼，中國由習近平親自出馬，最尷尬的「中國國民黨」在X上發出短訊悼念，第二尷尬的「中華民國總統府」只由發言人在X上以「我們」貼文哀悼。
習近平的悼念，雖冠冕堂皇「代表中國政府和人民」，並以個人名義慰問，卻只強調雙方關係的重要性，無一語提到會打臉自己的「和平」，卡特促成中東和平，贏得諾貝爾和平獎，似乎不存在。官樣悼念，冷酷無情。
對中國國民黨而言，卡特完成與中華人民共和國「關係正常化」，真正意涵是正式承認「中華人民共和國政府」代表「中國」，撤消承認「中華民國政府」虛擬的中國政府，取消與中華民國政府的正式外交關係。
國民黨和所謂深藍痛罵卡特，主要在罵他手法粗糙無禮，「無預警」的三更半夜把當家的蔣經國吵醒，告訴他美國決定轉承認中華人民共和國政府。
事實上，卡特決定與北京建交，並不是「無預警」，只是美中雙方還沒談出建交模式與時間表。
真正要把國民黨政府丟包的是尼克森與季辛吉。季辛吉去世時，國民黨曾發文哀悼，招來一片罵聲，其實季辛吉還夠交情，曾密告駐美大使沈劍虹，美國與北京建交的時機，會在尼克森第二任的後半期。
這個時程因為水門案，福特接班，越南淪亡，而拖延，季辛吉向中國保証，關係正常化會在福特連任後中期進行，但福特沒有連任的命，向國民黨虛擬中國政府說再見的，便落到卡特政府頭上。
國民黨的貼文，用「我們」向卡特的「家人」表示哀悼。「國民黨們」把與「中華民國」斷交之仇，記在卡特頭上，強調卡特因為決定「與中華民國斷交」，而被「台灣」銘記於心，但「我們」仍敬佩他在全球保障性住房、解決衝突、難民和其他志業的倡議。
這些他當志工的作為，是連任失敗以後的事，他擔任總統最突出的外交成就是以、埃和平，美蘇戰略限武談判和巴拿馬運河，以及國民黨政府最痛恨的聯中制蘇，外交承認中華人民共和國。
但現在變色的中國國民黨，當年在聖誕節平安夜發動黨工去卡特故鄉示威抗議，引起美方反感，現在更丟棄卡特對台灣留下的安全保障，顯得荒謬可笑。
卡特政府當年與中華人民共和國的建交公報，並沒有承認中華人民共和國，或中國，對台灣的主權，現在國民黨卻與中國拼命抓緊虛構的「九二共識」，出賣台灣主權，埋葬中華民國新政治實體。
中國要求停止對「台灣」軍售，卡特拒絕接受，現在國民黨要阻止美國軍售，廢除台灣中華民國的國防。
卡特要求中國對「台灣問題」必需以和平方式解決，現在中國以武力脅迫，國民黨急於屈從中國，接受併吞。
不承認中華人民共和國對台灣主權、問題和平解決，繼續對台軍售，維持與「台灣人民」關係，這是卡特政府定下來的原則，對台灣安全的保障。
賴清德政府悼念卡特，以「總統府發言人」在X貼文，層級實太低，很失禮，用「我們」也沒有陳水扁悼雷根用中華民國政府與人民，和蔡英文悼老布希用台灣人民的高度；「緬懷他所留下的政績」，更流於籠統。
卡特致力和平與人權外交，更值得推崇，這兩個原則對台灣政治本土化發生過作用，對中國霸權擴張及剝奪人權，也有批判的作用。
受「斷交」的震撼，國民黨政府被迫尋求以民主重建統治的正當性，卡特說他不必為「斷交」而對台灣道歉，因為台灣在斷交二十年後，民主、人權、經濟都明顯進歩，這話也非全無道理，美國終結虛擬「中華民國政府代表中國」的主張，對「中華民國」的台灣化，不能說沒有深遠影響。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
