<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2025 on 沈潔 - 資深新聞工作者</title>
    <link>https://shenjiah.github.io/tags/2025/</link>
    <description>Recent content in 2025 on 沈潔 - 資深新聞工作者</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright notice</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://shenjiah.github.io/tags/2025/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>台灣人怎麼啦？ </title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2025-01-19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2025-01-19/</guid>
      <description>格陵蘭是世界最大「島」，冰天雪地，卻幅員遼闊，面積達八十三萬六千平方哩；人很少，只有五萬六千八百餘人；稀有礦產儲存多；更特別的是它的五萬多人口志氣高。
即將回鍋上任的美國總統川普很霸氣，以戰略重要性的理由，揚言要把格陵蘭併入美國，格陵蘭人更霸氣回應，「格陵蘭島不出售，我們不是丹麥人，也不是美國人。格陵蘭屬於格陵蘭人所有！」讚！讚！ 格陵蘭政治上屬丹麥自治領，有他們自己的政府，如果納入民主、富強的美國，政治與經濟地位，人民生活品質都是升級；如果美國真是美「帝」，它要把格陵蘭強行併吞，易如反掌：格陵蘭根本沒有軍隊。
但「美帝」不會這樣幹，格陵蘭人民也寧可在天外天自己當家作主，反嗆川普，要做共同有益的生意可以，要併入美國免談！
台灣卻有一票人，特別是國民黨的「中國人」，和當奴才當慣了的台灣人，自己當主人好像不自在，一天到晚「一個中國」，要與中國「一家親」，與「祖國統一」，要把台灣搞垮，消除自衛能力，要把「主權」交給中國，「同而不分」。
王金平的糊塗賣台處方，就是接受「我的就是你的」，台灣不保自己屋主地位，自甘降成房客；台灣明明是獨立自主，卻要跟中國一樣喊「反台獨」。
對比格陵蘭五萬六千人民的骨氣，台灣人到底怎麼啦？
當然，這個題目要精確，應該是「國民黨到底怎麼啦？」或國民黨與民眾黨的台灣人到底怎麼啦？因為興風作浪配合中國要把台灣推入中國的，也就是那幾個自認中國人的立委，和甘為奴才的傅崑箕那一類。
但台灣人「散散」，有時需要剌激才會覺醒，所以標題誇張一點，要喝問：台灣人到底怎麼啦？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>韓國瑜這種立法院長</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2025-01-15/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2025-01-15/</guid>
      <description>韓粉對會用「膝蓋走路」特技的韓國瑜可能讚賞「很親切」，「沒有架子」，但這種人當立法院長實在太沒有尊嚴，太沒有格調，對民主是一大羞辱。
當立法院長，成為政府五院「巨頭」之一，言行會被當榜樣，他卻胡言亂語，「金句」笑話頻傳，親中媒體「網紅」放過他，或懶得批評，但如此縱容徒然讓社會不分正邪與是非。
身為國會龍頭，接見旅日台僑，竟「稱讚」國會「打架」也是「民主的表現」，這即使是當自我嘲弄的冷笑話，也很不得體。民主要有秩序的討論與表決，不是打群架，難道韓國瑜要學生開會也學習動手打架？
韓國瑜不知民主為何物，更不知院長為何物。院長責任就在維持議場秩序，遵守議事規則，保障立委討論表決的權利，秩序未恢復，議員（委員）沒有就坐，會議就是不能開始。
立法院沒有服裝規矩，委員竟穿「戰袍」戴頭盔進場，那不是議事，而是要武打，丟人現眼，韓國瑜可以厚臉把它說是一種「民主表現」，那就跟中國共產黨自己定義一黨專制是「民主」一樣可笑。
有這樣的人當院長，立法院豈能不亂？民進黨黨團總召柯建銘主張「雙罷」，把立法院長韓國瑜也罷掉，藍白不可能呼應，卻不無道理。但韓國瑜還耍嘴皮，咀咒會參加柯建銘的告別式。他沒有作人的基本修養。
談告別式，美國剛以國葬送別卡特總統，五位總統齊聚國家大教堂，緬懷卡特畢生的奉獻，其中最感人的是故總統福特（共和黨），和故副總統孟岱爾的誄詞。
福特因為水門案意外成為總統，也因水門案，連任敗於卡特之手，兩人經激烈競爭，日後卻成莫逆之交，福特比卡特年長十一歲，在二００六年以九十三高歲辭世，生前留下日後卡特喪禮用的誄詞，由福特的兒子在國葬中頌讀，突顯兩人親密友情。
孟岱爾是卡特的副總統，比卡特小四歲，在二０ 二一年以九十三歲高齡辭世，他也留下感人的頌詞，由他兒子在國葬中宣讀。
卡特與福特及孟岱爾之間的情誼，溫暖自然，充滿彼此互動的敬重，絕非小混混帶怨毒的揚言會來參加什麼人的告別式。
生死並非人所能主宰，誰出席誰的告別式並不重要。人民在看的是你為台灣做了些什麼，你對台灣民主的忠誠與貢獻。
因緣際會坐上立法院長職位，有機會把台灣民主體制帶向成熟，國會議事與監督功更完善，更合乎國家安全利益，韓國瑜卻捨此不為，而以黨國復辟心態，搞立法院獨裁降共，背叛台灣，背叛國民黨的兩蔣神主。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>算卡特的舊帳</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2025-01-02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2025-01-02/</guid>
      <description>美前總統卡特以百齡嵩壽辭世，世界各國領袖都親表哀悼，中國由習近平親自出馬，最尷尬的「中國國民黨」在X上發出短訊悼念，第二尷尬的「中華民國總統府」只由發言人在X上以「我們」貼文哀悼。
習近平的悼念，雖冠冕堂皇「代表中國政府和人民」，並以個人名義慰問，卻只強調雙方關係的重要性，無一語提到會打臉自己的「和平」，卡特促成中東和平，贏得諾貝爾和平獎，似乎不存在。官樣悼念，冷酷無情。
對中國國民黨而言，卡特完成與中華人民共和國「關係正常化」，真正意涵是正式承認「中華人民共和國政府」代表「中國」，撤消承認「中華民國政府」虛擬的中國政府，取消與中華民國政府的正式外交關係。
國民黨和所謂深藍痛罵卡特，主要在罵他手法粗糙無禮，「無預警」的三更半夜把當家的蔣經國吵醒，告訴他美國決定轉承認中華人民共和國政府。
事實上，卡特決定與北京建交，並不是「無預警」，只是美中雙方還沒談出建交模式與時間表。
真正要把國民黨政府丟包的是尼克森與季辛吉。季辛吉去世時，國民黨曾發文哀悼，招來一片罵聲，其實季辛吉還夠交情，曾密告駐美大使沈劍虹，美國與北京建交的時機，會在尼克森第二任的後半期。
這個時程因為水門案，福特接班，越南淪亡，而拖延，季辛吉向中國保証，關係正常化會在福特連任後中期進行，但福特沒有連任的命，向國民黨虛擬中國政府說再見的，便落到卡特政府頭上。
國民黨的貼文，用「我們」向卡特的「家人」表示哀悼。「國民黨們」把與「中華民國」斷交之仇，記在卡特頭上，強調卡特因為決定「與中華民國斷交」，而被「台灣」銘記於心，但「我們」仍敬佩他在全球保障性住房、解決衝突、難民和其他志業的倡議。
這些他當志工的作為，是連任失敗以後的事，他擔任總統最突出的外交成就是以、埃和平，美蘇戰略限武談判和巴拿馬運河，以及國民黨政府最痛恨的聯中制蘇，外交承認中華人民共和國。
但現在變色的中國國民黨，當年在聖誕節平安夜發動黨工去卡特故鄉示威抗議，引起美方反感，現在更丟棄卡特對台灣留下的安全保障，顯得荒謬可笑。
卡特政府當年與中華人民共和國的建交公報，並沒有承認中華人民共和國，或中國，對台灣的主權，現在國民黨卻與中國拼命抓緊虛構的「九二共識」，出賣台灣主權，埋葬中華民國新政治實體。
中國要求停止對「台灣」軍售，卡特拒絕接受，現在國民黨要阻止美國軍售，廢除台灣中華民國的國防。
卡特要求中國對「台灣問題」必需以和平方式解決，現在中國以武力脅迫，國民黨急於屈從中國，接受併吞。
不承認中華人民共和國對台灣主權、問題和平解決，繼續對台軍售，維持與「台灣人民」關係，這是卡特政府定下來的原則，對台灣安全的保障。
賴清德政府悼念卡特，以「總統府發言人」在X貼文，層級實太低，很失禮，用「我們」也沒有陳水扁悼雷根用中華民國政府與人民，和蔡英文悼老布希用台灣人民的高度；「緬懷他所留下的政績」，更流於籠統。
卡特致力和平與人權外交，更值得推崇，這兩個原則對台灣政治本土化發生過作用，對中國霸權擴張及剝奪人權，也有批判的作用。
受「斷交」的震撼，國民黨政府被迫尋求以民主重建統治的正當性，卡特說他不必為「斷交」而對台灣道歉，因為台灣在斷交二十年後，民主、人權、經濟都明顯進歩，這話也非全無道理，美國終結虛擬「中華民國政府代表中國」的主張，對「中華民國」的台灣化，不能說沒有深遠影響。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
