<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2025 on 沈潔 - 資深新聞工作者</title>
    <link>https://shenjiah.github.io/tags/2025/</link>
    <description>Recent content in 2025 on 沈潔 - 資深新聞工作者</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright notice</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://shenjiah.github.io/tags/2025/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>天威難測的帝王術 </title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2025-03-01/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2025-03-01/</guid>
      <description>川普上台，作風是帝王術的「天威難測」，客氣說是「強勢」，特性在當「帝王」，幹「只要我喜歡有什麼不可以」的教父；他國內的對手，或國際間的盟友，都在想法子應對他。
這位搞房地產起家的商人，掌控美國政局，不按牌理出牌，內政與外交都弄得雞飛狗跳。
外交關係目的在尋求共同利益，建立友好合作關係，抗拒破壞國際秩序的惡勢力。川普的作為，卻是到處衝撞盟國與友邦，與真正獨裁者普汀媚來眼去。
川普性格的弱點，在自我很強，這種人愛別人對他吹拍捧承，「聖上英明」。
日本首相石破茂和以色列總理塔雅胡選擇「拍」術。石破茂拍得妙：見到這位電視明星，我很興奮。他在電視上看來令人生畏，很有性格，但一見面覺得他很誠懇，很有威嚴，有為美國利益奮鬥的堅強意志。
納塔雅胡乾脆就明指川普是「白宮有史以來對以色列最好的朋友，獲得以色列人的極高尊敬。」
波蘭要把一個軍事基地改名為「川普基地」。
法國總理馬克隆是軟硬兼施，嘻皮笑臉，拉手拍膝，表現如親兄弟，但川普陳述不實，他不客氣的糾正。
英國首相史塔莫爾抓住他的弱點，在媒體面前親交英王查理邀請書，歡迎川普正式訪問英國，讓他在電視鏡頭前很風光。但他對川普的不實指控也以肢體動作加適當語言當面糾錯。
烏克蘭的澤倫斯基處境最難，他是被俄羅斯侵略的國家元首，面臨的是國家存亡問題，需要盟國援助才能抗戰。但一直以領導民主陣營為榮的美國，出了愛作秀，愛出風頭，急功近利的川普，問題就來了。
照川普的心態，烏克蘭沒有美國，戰爭打不下去，而他又不願意與俄羅斯交惡，甚至是喜歡和同情普汀。他要與俄羅斯談判烏克蘭和平，卻誣指戰爭是烏克蘭侵略，不但不讓烏克蘭參加談判，不給烏克蘭安全保障，反要先索取烏克蘭的稀有礦產。
川普不是循外交手段，雙方把條件先談妥，兩人再出來互相吹捧，說些漂亮的外交詞令，而是想在媒體前展現他比拜登高明，上台五週便結束戰爭締結和平。
范斯副總統插嘴把澤倫斯基的聲訴，斥為不知感激，對美國總統、對美國「不敬」，川普更表現得粗魯，羞辱澤倫斯基沒有立場可以強勢，他沒有牌可以打。澤倫斯基忍不住以強硬態度對付川普與范斯的羞辱。
川普一場締造和平，並替美國賺錢的電視秀，竟淪為大庭廣眾的吵架秀。結果協議不簽，午餐不吃，雙方怒目而散，兩敗俱傷。
川普的政敵民主黨，應對川普另有一套手法。川普用未經民選，未經國會同意的好友富人馬斯克，作威作福，大舉裁減聯邦單位、人員與預算，真正作到順我者昌，逆我者亡的境界。
共和黨不敢異議，忍氣吞聲。民主黨剛吃敗仗，造反無理。當年以「笨蛋，問題在經濟」提醒自己的民主黨選戰策家卡維爾（James Carville），勸告民主黨先別輕舉妄動，先裝死，等「天威難測」變成「天怒人怨」時再出手。
卡維爾稱這一招是拳王阿里登上王位的技巧，Dope-A-Rope, 故作不支，先靠在圍繩上保存體力，讓對手發威，猛拳亂飛，等他體力耗盡出，防守現漏洞，再全力反擊，打他個措手不及。
民主黨現在真是在韜光養晦，等川普把自己搞垮。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>死人連署的笑話</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2025-02-25/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2025-02-25/</guid>
      <description>國民黨可能黨員人數銳減，不務正業瞎亂，要「反罷免」，連署困難，結果生死不分，把往生者也拉來連署，虛張聲勢。有一則美國死人投票的笑話，把它改寫，套在國民黨身上很合適：
國民黨黨工把「罷綠」連署書送出去了，一個小黨工卻忍不住在街角抱頭痛哭，一把鼻涕一把眼淚，哭得很傷心。
大黨工跑過去安慰他，什麼事哭得這麼傷心？
小黨工：哭我爸啦！
大黨工：你爸不是已經往生一年多了嗎？要節哀，別傷心過度！
小黨工：沒錯！但你不知道，他昨天回來連署，要罷免「綠委」，卻不回家看我&amp;hellip;.嗚嗚嗚&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黃國昌不要閃 ！</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2025-02-17/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2025-02-17/</guid>
      <description>黃國昌自以為很聰明，很會用童言童語，躲避嚴肅的問題，迷惑年輕「小草」，他自稱變色是因為「討厭」民進黨，而「討厭」民進黨是因為民進黨「變」成昔日他最「討厭」的國民黨「模樣」。
他描述自己「最討厭」的國民黨模樣有三：控制媒體、控制檢調、把台灣變成「一黨獨大」。
但他所討厭的卻不是真正存在的事實，或他根本不知道什麼叫控制媒體。當前明目張膽在控制台灣媒體的是中國。中國國民黨以前控制的二「大報」，現在已成中國控制的「人民日報」台灣版，別瞎罵民進黨。
有線、無線電視、網路及社交媒體，被中國滲透收買，當傳聲筒，也是受中國和中國國民黨操控，黃國昌不「討厭」國民黨和中國共產黨控制台灣媒體，而是討厭民進黨，難怪成中國所喜歡的前二十名「名嘴」。
政黨實力靠公平自由競爭，如果民進黨一黨獨大，立法院不會被藍白疲子委員、紅色委員鬧到政府要停擺的亂象。黃國昌不問為什麼民眾黨一黨獨「小」，只知要聯手國民黨，以拖垮政府，出賣台灣！
民進黨既為執政黨，檢調行政是它的職責，黃國昌無端指控它「控制檢調」，污衊檢調人員的的獨立專業，他既出身法律系，以法律為專業，理應熟悉檢調人物，如果有民進黨控制檢調的事証，何不拿出來分享？
他唱高調自稱挺台灣，挺民主，但挺台灣民主的最重要任務是保障國家生存，這個國家是台灣二千三百萬人民構成的政治實體，想把這個國家併吞的敵國只有中國，台灣與中國是「敵我矛盾」。
但台灣民主體制下的公平競爭，是內部「人民間的矛盾」，可以透過民主機制競爭妥協；敵我矛盾是國家生存問題，沒有妥協的餘地。
國民黨被選民唾棄失去執政權，露出中國代理人本色，要以國會濫權推翻政府，以立法接受共產專制的中國併吞，黃國昌卻不「討厭」國民黨，也不討厭中共，而是與國民黨「合作」，藍白濫權，要出賣台灣！
許多在台灣有志之士和留學生，為建構台灣民主，受盡國民黨迫害，同樣留美而享受民主果實的黃國昌，竟利用民主消滅民主，與國民黨遺孽合流，要投靠中國，沒收台灣民主與主權國家地位。
黃國昌誠實面對吧，立委大罷免潮展現的不是人民「討厭」民進黨，人民最「討厭」的是傅崑箕、王鴻薇、徐巧芯 這一票國民黨人，和黃國昌這批投機民眾黨立委。人民對藍白不只是「討厭」，而是痛恨與不齒。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>葉永松當慣了奴才</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2025-02-04/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2025-02-04/</guid>
      <description>民主法治國家，不管是政府或人民，當家或不當家，行為只要不違背法律規定，都不是「鬧事」。
「台商」葉永松拿前清章回小說的台詞，嗆賴清德「當家的不鬧事」，自己昭告天下，他沒有民主素養，沒有人權法治觀念，在中國當奴才當慣了，享受當家不必「鬧事」，不當家者不准「鬧事」，感到很愜意。
這種人和這種觀念，我們真心奉勸，就留在中國享受餘年，不必到台灣受民主與法治的保障。
「當家的不鬧事」，據稱是章回文創「紅樓夢」大觀園三姑六婆的規矩，與舊社會腐敗有關，與國家治理無涉。葉永松搬他新「祖國」的用語，是舊社會的「家規」，那是孫中山所稱異族統治下的腐敗。
葉永松也許自己慶幸，在中國創業，當家的永遠是中國共產黨，一切是它說了算，它把你抓了，說你有罪就是有罪，把「前主席」胡錦濤趕出人代會場，就趕出會場，其他人正襟危坐，沒有人「鬧事」，太捧了！
那種國度，人民永遠不能當家，更永遠不能「鬧事」。連諾貝爾和平獎的榮譽都不能去領，你張貼標語，公安就把你逮進去；「人民」聚眾示威，「人民解放軍」的戰車就把人民碾過去。
它的憲法「明文規定」，人民有各種冠冕堂皇的權利，「人民政府」不必遵遵守，當家的共產黨「人民政府」，公安不必鬧事，就把「反革命」的「人民」抓乾淨。「人代」衣冠楚楚，猶如殭屍聴訓，當家何等威風。
民主法治以保障人民權益為最優先，政府依法維持法律與秩序，法律之前人人平等，政府違法，人民可以控告，也可以用選票改變政府。只要是合法和平的手段，示威抗議，選舉罷免都不是「鬧事」。
國民黨也有過專制戒嚴統治，憲法空有選舉權和罷免權。經過台灣人民長期犧牲奮鬥，爭到選舉權，現在國民黨立委背叛宣誓效忠的國家，要投敵屈降，人民起而行使罷免權，是法定權力，而非「鬧事」。 葉永松既然奴才當慣了，愛上共產黨的獨裁專制生活方式，他可以自由選擇留在中國享受，不必到台灣受水土不服的困擾！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣人怎麼啦？ </title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2025-01-19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2025-01-19/</guid>
      <description>格陵蘭是世界最大「島」，冰天雪地，卻幅員遼闊，面積達八十三萬六千平方哩；人很少，只有五萬六千八百餘人；稀有礦產儲存多；更特別的是它的五萬多人口志氣高。
即將回鍋上任的美國總統川普很霸氣，以戰略重要性的理由，揚言要把格陵蘭併入美國，格陵蘭人更霸氣回應，「格陵蘭島不出售，我們不是丹麥人，也不是美國人。格陵蘭屬於格陵蘭人所有！」讚！讚！ 格陵蘭政治上屬丹麥自治領，有他們自己的政府，如果納入民主、富強的美國，政治與經濟地位，人民生活品質都是升級；如果美國真是美「帝」，它要把格陵蘭強行併吞，易如反掌：格陵蘭根本沒有軍隊。
但「美帝」不會這樣幹，格陵蘭人民也寧可在天外天自己當家作主，反嗆川普，要做共同有益的生意可以，要併入美國免談！
台灣卻有一票人，特別是國民黨的「中國人」，和當奴才當慣了的台灣人，自己當主人好像不自在，一天到晚「一個中國」，要與中國「一家親」，與「祖國統一」，要把台灣搞垮，消除自衛能力，要把「主權」交給中國，「同而不分」。
王金平的糊塗賣台處方，就是接受「我的就是你的」，台灣不保自己屋主地位，自甘降成房客；台灣明明是獨立自主，卻要跟中國一樣喊「反台獨」。
對比格陵蘭五萬六千人民的骨氣，台灣人到底怎麼啦？
當然，這個題目要精確，應該是「國民黨到底怎麼啦？」或國民黨與民眾黨的台灣人到底怎麼啦？因為興風作浪配合中國要把台灣推入中國的，也就是那幾個自認中國人的立委，和甘為奴才的傅崑箕那一類。
但台灣人「散散」，有時需要剌激才會覺醒，所以標題誇張一點，要喝問：台灣人到底怎麼啦？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>韓國瑜這種立法院長</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2025-01-15/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2025-01-15/</guid>
      <description>韓粉對會用「膝蓋走路」特技的韓國瑜可能讚賞「很親切」，「沒有架子」，但這種人當立法院長實在太沒有尊嚴，太沒有格調，對民主是一大羞辱。
當立法院長，成為政府五院「巨頭」之一，言行會被當榜樣，他卻胡言亂語，「金句」笑話頻傳，親中媒體「網紅」放過他，或懶得批評，但如此縱容徒然讓社會不分正邪與是非。
身為國會龍頭，接見旅日台僑，竟「稱讚」國會「打架」也是「民主的表現」，這即使是當自我嘲弄的冷笑話，也很不得體。民主要有秩序的討論與表決，不是打群架，難道韓國瑜要學生開會也學習動手打架？
韓國瑜不知民主為何物，更不知院長為何物。院長責任就在維持議場秩序，遵守議事規則，保障立委討論表決的權利，秩序未恢復，議員（委員）沒有就坐，會議就是不能開始。
立法院沒有服裝規矩，委員竟穿「戰袍」戴頭盔進場，那不是議事，而是要武打，丟人現眼，韓國瑜可以厚臉把它說是一種「民主表現」，那就跟中國共產黨自己定義一黨專制是「民主」一樣可笑。
有這樣的人當院長，立法院豈能不亂？民進黨黨團總召柯建銘主張「雙罷」，把立法院長韓國瑜也罷掉，藍白不可能呼應，卻不無道理。但韓國瑜還耍嘴皮，咀咒會參加柯建銘的告別式。他沒有作人的基本修養。
談告別式，美國剛以國葬送別卡特總統，五位總統齊聚國家大教堂，緬懷卡特畢生的奉獻，其中最感人的是故總統福特（共和黨），和故副總統孟岱爾的誄詞。
福特因為水門案意外成為總統，也因水門案，連任敗於卡特之手，兩人經激烈競爭，日後卻成莫逆之交，福特比卡特年長十一歲，在二００六年以九十三高歲辭世，生前留下日後卡特喪禮用的誄詞，由福特的兒子在國葬中頌讀，突顯兩人親密友情。
孟岱爾是卡特的副總統，比卡特小四歲，在二０ 二一年以九十三歲高齡辭世，他也留下感人的頌詞，由他兒子在國葬中宣讀。
卡特與福特及孟岱爾之間的情誼，溫暖自然，充滿彼此互動的敬重，絕非小混混帶怨毒的揚言會來參加什麼人的告別式。
生死並非人所能主宰，誰出席誰的告別式並不重要。人民在看的是你為台灣做了些什麼，你對台灣民主的忠誠與貢獻。
因緣際會坐上立法院長職位，有機會把台灣民主體制帶向成熟，國會議事與監督功更完善，更合乎國家安全利益，韓國瑜卻捨此不為，而以黨國復辟心態，搞立法院獨裁降共，背叛台灣，背叛國民黨的兩蔣神主。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>算卡特的舊帳</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2025-01-02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2025-01-02/</guid>
      <description>美前總統卡特以百齡嵩壽辭世，世界各國領袖都親表哀悼，中國由習近平親自出馬，最尷尬的「中國國民黨」在X上發出短訊悼念，第二尷尬的「中華民國總統府」只由發言人在X上以「我們」貼文哀悼。
習近平的悼念，雖冠冕堂皇「代表中國政府和人民」，並以個人名義慰問，卻只強調雙方關係的重要性，無一語提到會打臉自己的「和平」，卡特促成中東和平，贏得諾貝爾和平獎，似乎不存在。官樣悼念，冷酷無情。
對中國國民黨而言，卡特完成與中華人民共和國「關係正常化」，真正意涵是正式承認「中華人民共和國政府」代表「中國」，撤消承認「中華民國政府」虛擬的中國政府，取消與中華民國政府的正式外交關係。
國民黨和所謂深藍痛罵卡特，主要在罵他手法粗糙無禮，「無預警」的三更半夜把當家的蔣經國吵醒，告訴他美國決定轉承認中華人民共和國政府。
事實上，卡特決定與北京建交，並不是「無預警」，只是美中雙方還沒談出建交模式與時間表。
真正要把國民黨政府丟包的是尼克森與季辛吉。季辛吉去世時，國民黨曾發文哀悼，招來一片罵聲，其實季辛吉還夠交情，曾密告駐美大使沈劍虹，美國與北京建交的時機，會在尼克森第二任的後半期。
這個時程因為水門案，福特接班，越南淪亡，而拖延，季辛吉向中國保証，關係正常化會在福特連任後中期進行，但福特沒有連任的命，向國民黨虛擬中國政府說再見的，便落到卡特政府頭上。
國民黨的貼文，用「我們」向卡特的「家人」表示哀悼。「國民黨們」把與「中華民國」斷交之仇，記在卡特頭上，強調卡特因為決定「與中華民國斷交」，而被「台灣」銘記於心，但「我們」仍敬佩他在全球保障性住房、解決衝突、難民和其他志業的倡議。
這些他當志工的作為，是連任失敗以後的事，他擔任總統最突出的外交成就是以、埃和平，美蘇戰略限武談判和巴拿馬運河，以及國民黨政府最痛恨的聯中制蘇，外交承認中華人民共和國。
但現在變色的中國國民黨，當年在聖誕節平安夜發動黨工去卡特故鄉示威抗議，引起美方反感，現在更丟棄卡特對台灣留下的安全保障，顯得荒謬可笑。
卡特政府當年與中華人民共和國的建交公報，並沒有承認中華人民共和國，或中國，對台灣的主權，現在國民黨卻與中國拼命抓緊虛構的「九二共識」，出賣台灣主權，埋葬中華民國新政治實體。
中國要求停止對「台灣」軍售，卡特拒絕接受，現在國民黨要阻止美國軍售，廢除台灣中華民國的國防。
卡特要求中國對「台灣問題」必需以和平方式解決，現在中國以武力脅迫，國民黨急於屈從中國，接受併吞。
不承認中華人民共和國對台灣主權、問題和平解決，繼續對台軍售，維持與「台灣人民」關係，這是卡特政府定下來的原則，對台灣安全的保障。
賴清德政府悼念卡特，以「總統府發言人」在X貼文，層級實太低，很失禮，用「我們」也沒有陳水扁悼雷根用中華民國政府與人民，和蔡英文悼老布希用台灣人民的高度；「緬懷他所留下的政績」，更流於籠統。
卡特致力和平與人權外交，更值得推崇，這兩個原則對台灣政治本土化發生過作用，對中國霸權擴張及剝奪人權，也有批判的作用。
受「斷交」的震撼，國民黨政府被迫尋求以民主重建統治的正當性，卡特說他不必為「斷交」而對台灣道歉，因為台灣在斷交二十年後，民主、人權、經濟都明顯進歩，這話也非全無道理，美國終結虛擬「中華民國政府代表中國」的主張，對「中華民國」的台灣化，不能說沒有深遠影響。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
