<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2002 on 沈潔 - 資深新聞工作者</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/2002/</link>
    <description>Recent content in 2002 on 沈潔 - 資深新聞工作者</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright notice</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2002 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/2002/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>為「國家尊嚴」退出聯合國</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2002-07-30/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2002-07-30/</guid>
      <description>為「國家尊嚴」退出聯合國 范亦鍾&#xA;前外交部長章孝嚴為台灣退出聯合國事，替老蔣辯護，說台灣被迫退 出合國是國際情勢使然，與「漢賊不兩立」政策無關。他並稱老蔣對 美國的雙重代表權案已默許，最後是因為大勢已去，為顧及國家尊嚴 ，才退出聯合國。&#xA;老蔣有「漢賊不兩立」的政策，是他自己的陳述，連最死忠的老國民 黨也承認及支持要打倒共匪，不與共匪併存的僵化政策，如果說他有 此政策是抹黑，那他自己抹黑自己，與別人無關。&#xA;因為有「漢賊不兩立」之政策，故有「消滅萬</description>
    </item>
    <item>
      <title>本土派良知何在?反本土派責任何在?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2002-06-19/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2002-06-19/</guid>
      <description>本土派良知何在?反本土派責任何在? 沈嘉雄&#xA;立法院對考試院、司法院、監察院相關人事同意權行使問題，又有所 謂「藍、綠對決」情勢出現，而且還有以拒絕進場投票，或以「不領 票」，作為監控黨籍立委聽命動作的花樣。&#xA;不管在野政黨使出何種手段，搬出何種理由，其最基本的心態在反對 有本土意識人士出任政府公職。君不信，請看一個反本土政黨以反「 阿雄」為對象便可心領神會。&#xA;陳水扁所提幾位以「雄」為名的準委員，都成為以「華」為名一派人 的箭靶。「阿雄」是標準本土大名，而這幾位以雄為名的傑出人士， 的確也都有強烈本土意識，或長期致力於台灣主體性的建立。&#xA;幾百年的移民史上，台灣人民拼死拼活，目標不外是對內當家作主， 對外主權獨立，這就是本土派的最基本願望。現在台灣總算在全民投 票的制度下，出了兩位本土派總統，但本土派總統要提名具有本土意 識的人士出任政府公職，卻要受到兩個「存心不土」的在野政黨的抵 制。台灣真是一個奇怪的國家。&#xA;如果在野黨的立委諸公，真受不了各路「阿雄」，存心以反「阿雄」 所代表的理念，那當然是他們的權利，也是他們的責任，但我們也有 權利請問在野黨的本土派，你們良知何在? 在野黨的反本土派，你們 責任何在?</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Triangular Relations Become History</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2002-06-07/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2002-06-07/</guid>
      <description>Taipei Times&#xA;The Triangular Relations Become History By James Wang&#xA;Without a fanafre,the United States and Russia reached a three-page long nuclear arms reduction treaty, and Russia becomes a partner of NATO, indicating its further integration with the West.</description>
    </item>
    <item>
      <title>何必硬向歷史找答案</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2002-05-10/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2002-05-10/</guid>
      <description>何必硬向歷史找答案 沈嘉雄&#xA;幾個月前，民進黨邀國民黨人參加政府，國民黨立即擺出「政黨責任 政治」姿態，拒不同意，「違者」以黨律處份。&#xA;現在國民黨與親民黨頭目，及特定族群的「中常委」，分別唱和，要 在兩年後大選中「合作」，拿回政權。兩年前破局的「什麼配」，又 高唱入雲，也沒有「政黨責任政治」之說。&#xA;不僅如此，親民黨主席宋楚瑜還在美國歷史找到「不同黨」提名一組 候選人的「前例」。當然，他只高深莫測的說有如此「前例」，而不 言此例的背景與國親兩黨的權謀反覆大不相同。&#xA;政黨合作、競爭、排列、組合，視其意識型態和利益而定，兩黨要合 併，要相拼，都有其自由。英、法兩國政黨紀律嚴明，基本上是兩黨 政治，即使小黨也有它的理想，不會隨便拼湊合作。法國人較浪漫， 十幾個黨各有自己總統候選人，誰都不被併吞。&#xA;宋楚瑜提出美國的「前例」，已是一百三十八年前的舊事，如果算是 個「例」的話，那是「例外」，而且與現在國親在討論的所謂合作共 推一組候選人更是風馬牛不相干，如此提法只是存心誤導選民。&#xA;美國那次例外組合，發生在一八六四年內戰期間。共和黨的林肯總統 志在連任，但反戰、主和的民主黨氣勢正盛，林肯選情不看好。共和 黨相信如果民主黨拿下白宮，主張保持黑奴制度的南方獨立已無可避 免。林肯的戰略便在爭取民主黨的主戰派，以確保內戰勝利，免於國 家分裂，因此，他提名民主黨籍的強森為副總統候選人。</description>
    </item>
    <item>
      <title>San Francisco Peace Treaty Revisited</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2002-05-02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2002-05-02/</guid>
      <description>For Taipei Times&#xA;San Francisco Peace Treaty Revisited by James Wang&#xA;When former president Lee Teng-hui embraced the idea that &amp;ldquo;sovereignty resides in the people,&amp;rdquo; his statement didn&amp;rsquo;t raise many eyebrows.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mr. Lien&#39;s Political Judgment In Question</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2002-04-22/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2002-04-22/</guid>
      <description>For Taipei Times&#xA;Mr. Lien&amp;rsquo;s Political Judgment In Question by James Wang&#xA;At a time when the Middle east was in crisis, the Bush Administration was under fire for its inaction in seeking for peace, and the situation in the Taiwan Strait was relatively quiet, it is hard to explain why Mr.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Calling a spade a spade</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2002-04-14/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2002-04-14/</guid>
      <description>Calling a spade a spade James C. Wang&#xA;Referring to Taiwan as &amp;ldquo;The Republic of Taiwan,&amp;rdquo; President George W. Bush of the United States caused an uproar in China and a ripple in Taiwan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>林豐正暗批蔣介石</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2002-04-09/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2002-04-09/</guid>
      <description>林豐正暗批蔣介石 范亦鍾&#xA;國民黨秘書長林豐正可能吃錯藥，或者國民黨越來越共產黨化，居然 連什麼是國家正經大事都分不清楚，抓住張俊雄的家務事，便揚言「 國民黨反對張俊雄擔任考試院長」。&#xA;林豐正吃錯藥，因為他膽子突然肥腫，明批張俊雄，暗批蔣介石，把 「兩房」當正常事，兩房變一房的現代思考變罪惡。林豐正似乎頗有 人情味及「古典」美德，但卻明目張膽挑國民黨老祖宗的私德。&#xA;也許林豐正除國民黨「正史」之外，不敢看野史閑書，所以不知道蔣 經國寫過洋洋洒洒萬言書，痛批蔣介石虐待和休棄他媽媽，及陳潔如 敗在宋美齡手下的舊事，為了鬥民進黨和張俊雄，便把張俊雄的家務 事搬出來，一副大義凜然，卻包不住政治化的居心。&#xA;如果林豐正敢公開指責蔣介石當年之非，讓蔣幹那麼多年「委員長」 、「總統」是舉國之恥，那我們可以同意他的看法，張俊雄不宜當考 試院長。&#xA;把蔣介石扯進來，並不是說張俊雄是蔣介石，因為張如果是蔣，林豐 正頭腦就會清醒一點，不敢去惹。但以現代的民法，現代的婚姻制度 ，蔣介石與張俊雄把家庭「單一化」，去「多妻」制，才是正軌。&#xA;共產黨對男女關係，有過「一杯水」之說，但黨權在握，男女匹配要 看黨的臉色，黨說可以就可以，黨說不可以，愛死了也活該。張俊雄 認為「兩房」在現代看來並不正常，決定擇一而回復正常婚姻生活， 這完全是私事，但共產黨化的國民黨秘書長居然期期以為不可，希望 張俊雄繼續維持過時的「現狀」。</description>
    </item>
    <item>
      <title>一週刊幫了反台灣勢力的倒忙</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2002-03-27/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2002-03-27/</guid>
      <description>一週刊幫了反台灣勢力的倒忙 沈嘉雄&#xA;國家安全局絕密文件外洩案，毫無疑問的將對台灣的外交與情報工作 造成嚴重損害，但如此註定會發生的現象，現在發生，使各個政黨與 政客的本色原形畢露，對台灣、對選民的教育也是一件好事。&#xA;反李登輝和他所代表之本土勢力的政客，仗著舊統治階級掌控的媒體 ，把事涉國家安全的外交與情報機密拿來當報復私怨、政治鬥爭的武 器，更使其配合中國併吞台灣之惡毐居心暴露無疑。&#xA;負責國家安全重責的機構，發生如此嚴重洩密事件，實國家之不幸， 但以台灣的特別處境，發生這種事情，已屬難免。威權統治下舊統治 階級，包括特權官僚階級的心態，內部個人的貪瀆、腐化行為，政權 的轉移，和舊統治階級不擇手段企圖反撲，便會暴露中國文化最醜陋 的一面。&#xA;兩蔣威權統治下，外交、安全、情報機密，錢怎麼花，事情怎麼做， 敢過問? 現在發明了「凱子外交」標籤的媒體，當年看到花錢買到的 邦交，不都是「熱烈掌聲鼓勵」? 這次刊出洩密文件的一家報紙，十 幾年前在美國投資一家報紙，但因被指「為匪宣傳」，被蔣經國訓斥 一頓，便關門大吉。另一家報系旗下的報紙，因報導琉球「回歸」日 本和刊出情報人員老死無救的虛構故事，換來口頭命令停刊數日，相 關人員撤職永不錄用。</description>
    </item>
    <item>
      <title>人治、法治與政治高空</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2002-03-20/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2002-03-20/</guid>
      <description>人治、法治與政治高空 王景弘&#xA;有關八晶圓的爭論，突出台灣有民主，但還沒進到法治; 政府的所謂 政策，仍跳不出國民黨政府人治時代的口號政治，而立法委員還是不 務正業，或不知正業為何，只知要嘴皮。&#xA;士氣高昂，為台灣安全及保持競爭優勢而大聲疾呼的台聯，要求若干 政府官員下台，正突出台灣人治色彩仍深的本質，這並不能全怪台聯 ，因為他們還在人治的舊的體制內，玩的是舊遊戲規則。台灣的政治 遊戲仍停留在順我者上台，逆我者下台的戲碼。&#xA;口號治國，流於文字遊戲，無具體可供檢驗之辦法。順我、逆我之分 ，自屬主觀，而無多數同意之標準。爭訟近月，政府與立法部門都抓 不到重點，甚至不知問題出在那裏。&#xA;先說政府的失策：陳水扁政府拋棄「戒急用急」，改以「積極開放， 有效管理」，這是以新口號代替舊口號。舊口號的文字傾向節制、約 束，舊口號傾向放鬆，雖然另以「有效管理」作為節制，卻仍只是口 號，而非具體的法律規範。&#xA;不論是戒急用忍，或積極開放，都涉及台灣與中國關係的定位。台灣 以政治敏感，在政治上定位不願多提，但自認是主權國家並無異議。 中國以武力相向，企圖併吞台灣主權，及台灣雖不願把中國當敵人， 中國意圖併吞台灣之事實均不容否認。台灣與中國作某種程度之交流 ，或可緩和雙方關係，但這應只是保障台灣安全的手段，而非目的， 正如中國把交流當併吞台灣之手段，而非目的一樣。</description>
    </item>
    <item>
      <title>一個中國=兩個中國=一個中國</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2002-03-12/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2002-03-12/</guid>
      <description>一個中國=兩個中國=一個中國 ____政治不是化學公式 沈嘉雄&#xA;中央研究院院長李遠哲，趕在所謂跨黨派小組集會之前，又提出放棄 台灣主權的新高論：「以未來一個中國取得現在兩個中國的認同」， 「承認一個會變成兩個，堅持兩個會變成一個」。&#xA;不知道李遠哲是搞化學搞習慣了，或是他對政治的認識只限於高中背 國民黨教材，喊喊口號的程度。如果政治像他所得獎的化學那樣容易 套公式，而且有必然的結果，那問題便簡單多了。&#xA;可惜，政治並不是化學程式，而李遠哲提出的程式，最可能的結果是 台灣早日失去主權國家地位，被納入共黨中國的版圖。&#xA;李遠哲的高論只再証明學自然科學者，與學社會科學者出發點之差異 。學自然科學的總以為「問題」都能「解決」，學社會科學者只有承 認涉及重大紛歧的問題，條件不備，只能先肆應。以搞自然科學的態 度來應付政治問題，不是科學家弄得焦頭爛額，便是告成國家社會大 災難。&#xA;化學家李遠哲的公式，太過惑人，太完美了，但卻只是科學家一廂情 願，在事實上根本無法成立。&#xA;從李遠哲的程式，我們可以得到的結論是他希望得到「兩個」，不管 它是兩個「中國」，或「一中一台」都可以，即使接受一個中國，只 是「現在」暫時獲「認同」兩個都好。他的假定是接受一個中國，可 以換到兩個中國，如果不承認一個中國便會變成一個中國。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
