<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 沈潔 - 資深新聞工作者</title>
    <link>https://shenjiah.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on 沈潔 - 資深新聞工作者</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright notice</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://shenjiah.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>打海戰與打巷戰</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-03-15/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-03-15/</guid>
      <description>台灣四週環海，中國要武力侵犯台灣，只有從天上跳下來，或從海上登陸。空降不能輸送大量軍隊，更無法提供重型武器，不可能做為侵略軍的主力，因此渡海上岸是唯一選擇。
但渡海登陸作戰難度極高，二戰之後，美軍只打過一場仁川登陸，和科威特沒有抵抗的登陸，中國唯一的登陸作戰經驗，就在金門古寧頭，結果全軍覆沒，沒死的就被俘。
台灣海灘雖多，卻都狹窄，淺灘短，深淺落差大，無法進行大規模登陸作戰，只有屏東恆春一帶海灘寬廣，蔣介石時代所謂「總統親校」的登陸演習，就固定在恆春。一九四四年，美軍考慮進軍台灣，也以恆春地區為目標。
中國不斷武嚇，登陸軍演，虛張聲勢，而紅統配合中國恐嚇，說青年學生會被迫上戰場，會被派去打巷戰，這種蠢話也敢說，台灣真是共產黨造謠混淆視聽的聖地。
登陸到打巷戰，要經過的劇本不只是過五關，那要假定中國軍隊、武器裝備能神不知鬼不覺的集結、上船、空戰勝利，海戰勝利，登陸成功，補給成功，重武器能上岸，美、日國際社會都袖手旁觀。在高科技偵察情報與遠程飛彈、精密武器作戰的時代，打巷戰的機會很低。紅統製造疑美論，指美軍不會來，的確，美軍不會派地面部隊來台灣打陸戰，打巷戰，但它會打情報戰，打海戰。
美軍要防衛台灣，第一線是外交、軍備、結盟以嚇阻戰爭，預防戰爭；如果中國蠻幹侵略，戰事爆發，美國與日本等盟國是利用台灣環海的優勢打海戰，消滅中國進犯台灣的工具與能力。
美國太平洋空軍總司令威斯巴（Kenneth Wilsbach）便坦言，如果中國犯台，擊沈中國軍艦不但是太平洋空軍的「首要目標」，實際上也是任何被捲入這場衝突者的「首要目標」。
中國要武力侵犯台灣，最大敵人是「海」，其次是長程精準武器，兩者都是有利於防衛，不利於攻擊；一九九六年台海危機，美國國防部長裴利（William Perry）便豪語警告，如果中國動武，美軍在十五分鐘內消滅它的海軍艦隊。
也許現在 十五分鐘內無法消滅，但他們的訊息都是在海上先把中國艦隊殲滅。小紅粉替中國搞心戰恐嚇，卻也不看一看台灣自製及美國提供的地對艦、艦對艦飛彈，射程都涵蓋台海，解放軍一登船就在射擊範圍內。同樣的，台灣也都在中國飛彈攻擊範圍內，如果中國敢於攻擊城市，不怕台灣飛彈還擊，它用飛彈攻擊即可，何必打巷戰？中國軍隊能不能僥幸逃過海葬都不知道，就跳過來嚇唬台灣年輕人打巷戰，這樣沒有常識的話，就是把台灣年輕人當紅粉的「傻B」看！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>亞美利加，等距師傅來囉！</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-03-08/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-03-08/</guid>
      <description>亞美利加，等距師傅柯文哲來了！他不是柯醫師，不是前市長，是「總統候選人」！
聽到這個「宣佈」，你會怎麼反應？驚奇？ 驚嘆？英明？白痴？三小？先喊先贏，或先喊先輸？既然說強國等距，是不是也應該到中國同樣轉一圈？
這個心中只有「選總統」，做事卻完全沒有章法，亂聽亂信，雜亂無章的「政治素人」，幹了四年市長，還是自命英明，卻任性自大的政治盲人。他自証還只是急診室醫生的性格與料子。
不是對急診室醫生不禮貌，只是說進急診室，病人是有立即生命危險，要保老命就只有聽任醫生擺佈，醫生怎麼說就怎麼辦，沒有任何爭論餘地。雷根遇剌槍傷進急診室，也只能半開玩笑問醫生：希望你們都是共和黨員。
柯文哲動不動喊醫生的標準作業程序，但他可以由民眾黨秘書長直接宣佈以「總統候選人」身份訪美，這是那一門的作業程序？民眾黨還沒有提名候選人，他就「主席就位」，比習近平還神勇。總統大選也還沒有公告，更沒有開始登記，他就可以自己戴上「總統候選人」的帽子，到美國蹓一蹓！
 他英明的主張是要與「強國」等距，敵友不分，都保採距離。如果有人要侵吞柯家財產，他不抗拒，也要跟法院，或替他們打抱不平的人保持距離，太后柯媽是否認為兒子很對？
要搞等距，他那在美國是否叫他們改變政策，跟中國一樣聲明要武力或和平併吞台灣？是否要求美國停止對台軍售，或者要求中國也對台灣軍售？他要與強國保持等距，美國不能比中國接近，或比中國疏遠，以免污染他等距加中立的神聖地位，那他蹓完美國之後，是否依樣畫葫蘆，戴同一頂帽子，到中國蹓一圈？等距要不要用尺量一下比較科學？三小！
知道台灣政客到美國虛幌一槍，出口號轉內銷者，都知道「訪美」、拜會、「對談」是怎麼回事，到大學演講是怎麼回事。
所謂哈佛大學、哥倫比亞大學演講，正確的說，只是在校園內一間教室，對一個社團主辦的活動，或一門課程的學生討論，保証不會是大學主辦的演講會。在華府「幾所大學」演講也離不開這樣的規模。他只是想利用哈佛、哥大、多所大學這種名目騙人。
「柯師傅」與哈佛及哥大都無淵源，到那校園去打個卡，反而凸顯他的寒酸：賴清德是哈佛公衛碩士，蕭美琴是哥大國際關係碩士。
與國會議員對談也者，頂多是與助理交換意見，議員最後三分鐘出來拉個手合影，讓他「有交代」，這是標準作業程序，柯文哲出手就漏氣，再加上消息不靈，撞上蔡英文總統大陣仗過境，柯師傅蹓來蹓去算什麼！
上次大選前，菓凍宣佈在威斯康辛州投資設場，想藉此拉川普以壯聲勢，號稱進白宮與川普密談甚歡，但他提供的照片卻只見他提前獨自在白宮牆外大街散步，和進白宮前門的回頭一笑，小老百姓沒緣見到他與川普「相談甚歡的合影。這一招連國民黨都不買帳，他想要的徵召成「候選人」落空，柯文哲自封候選人，到華府蹓蹓，就以為身價百倍，那未免天真的可憐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>朱立倫，你錯了！</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-03-02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-03-02/</guid>
      <description>朱立倫，你錯了！你把國民黨誤導進反台灣，反民主，反新聞自由的死巷。
造謠不是新聞自由；散佈謠言不是新聞自由；這是濫用新聞自由，拿著新聞自由的旗幟，攪亂台灣，要幫沒有新聞自由的共產黨國家，沒收台灣的新聞自由。
 你舐中國的尾部，嚮往中國的專制統治，路人皆知，你們國民黨如羡慕中國人民的生活，就明的講，自己做選擇，但不要當偽君子，要拖人下水。
你的副主席夏立言已經被中國當自家人，國共兩黨是一家；佛光山的眾和尚也肥滋滋，喜滋滋的在人民大會堂亮相，交心；眾和尚們應自願到中國各地佛廟、回寺宣導宗教自由，或順共產主義的無神論，鼓吹殺神殺佛，不要留在台灣騙香火錢。
你們國民黨的前輩是被共產黨追殺掃地出門的，你們敗逃在台灣「檢討」，得出共產黨滲透。 造謠、偷取國民黨機密的技倆，你們這一代卻把檢討棄如敝屣。現代戰爭已不止是明槍，更危險的是暗箭：從內部製造混亂，進行顛履，誘騙人民反政府，濫用新聞自由以指控新聞自由被打壓。
你們沒有中心理念與價值觀，你們沒有原則，你們分不清民主政治、市場經濟與共產主義支配計畫經濟的差別，要在自由市場經濟任意干預，注入共產社會主義的煽動性要求。
市場經濟有兩條基本原則：供需定律與天下沒有白吃的午餐。雞蛋供應短少，價格就會上漲，雞蛋農就會去設法增產，價格會回跌，或供應會充足。市場調適不是立等可得，計畫經濟更不可能保証蛋的供應量不缺。
你們煽情的喊年輕人買不起房子，但買不起房子的何只年輕人。美國資本主義市場經濟有「街友」，中國「社會主義」和歐洲社會主義國家也有「街友」；美國年輕人不努力工作幾年，背房貸，也買不起房子；中國那麽多農民工，替富士康打工，住的是軍營式的宿舍；沒有聽說過那一個國家有年輕人剛出校門就買得起房子。
也許國民黨本來就是共產主義，孫中山說民生主義就是共產主義，但國民黨在中國執政，在台灣一黨專制幾十年，年輕人買得起房子嗎？
朱立倫，習近平比你有種，他要推翻鄧小平的改革開放，走回毛澤東的舊路，有人反對，他就用貪污腐化罪名抓進牢獄；你有種也宣佈國民黨要走毛蔣路線，沒收民主與自由，沒收帝寶級的房屋，分給年輕人住，大家公平，也向習近平看齊。你卻只敢造謠煽動，替中國散佈謠言，興風作浪，喊一些不著邊際的煽動口號。
如果中共瘋狂侵犯台灣，台海衝突爆發，那是台灣民主自由，台灣國家存亡之戰，政府出手打擊散佈謠言，那絕非箝制新聞自由，而是維護民主體制，確保新聞自由所必需。朱立倫不要欺人太甚，顛倒是非。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏立言，白賊！白賊！</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-02-22/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-02-22/</guid>
      <description>國民黨好像沒有白賊，就活不下去。白賊義消聲歛跡，馬上又來一個白賊「鹽」，而且白賊的很厲害，惡性比白賊義還重。
外交官的工作，有一個定義是「為國家利益而說謊」，夏立言出身外交界，白賊也許已成習慣，但他以國民黨副主席之尊去中國，滿口謊言，卻搞錯對象，搞錯利益。
他說謊是在替中國說謊，國家利益是「中國」的利益，不是台灣或「中華民國」的利益；他的謊言是自己同黨已承認的虛構；他不是對外國說謊，而是對台灣人民說謊；國民黨被中共強暴，他還喊爽，覺得很受用。
第一，他最大罪惡是對台灣人民說謊，妄稱他去反映台灣「基層民意」，向中共表明「台灣民眾對兩岸情勢感到不安」。台灣只有「民眾」，沒有「人民」，台灣「民眾」只對「兩岸情勢」感到不安，而不敢說是對中國的野蠻威脅感到「不安」。他有情緒感覺錯亂症，台灣人民對中國的威脅，感覺是厭惡與憤怒，而不只是不安。
聽中國官員訓話，說是與大陸涉台人士「交流」；聽訓而不駁斥侵害台灣利益的言詞，讓人作統戰宣傳，還洋洋自得自命成功；國民黨謊言專家令人不恥。
第二，王滬寧大辣辣的定調「國共兩黨」要進一步「鞏固堅持九二共識，反台獨的共同政治基礎」，「堅決反台獨分裂和外部勢力干涉，共同維護台海和平穩定」，「攜手致力民族復興」。夏立言一個屁也沒放，還大言不慚，說他是去交流，不是去吵架。
事關「兩國」或「兩造」利益分歧，坦白提出己見，至少列入互不同意的紀錄，那是正常交流，絕非吵架，如果對方提出的立場，你不提異議，形同默認，同意，夏立言幹一輩子外交，不會連這一點都不懂。
「九二」沒有共識，是蘇起捏造，馬英九白賊接納，夏立言聽任王滬寧大放厥詞，強姦國民黨，還強辯「一中各表」是國民黨立場，提及「九二共識」，他腦中就有「一中各表」，沒有提的必要。他的外交官是辱吞聲這樣幹的，自己的想法與立場不敢說出來，只在自己腦子裡轉轉就算數！
如果有人主張「你老婆是我的，我要帶回家享受夫妻之樂」，你不怒嗆抗議，只在腦子裡閃過「我知道老婆是我的」，不必講出來，夏立言不會這麼白痴吧！
如果「一中各表」是國民黨立場，就可以不必提，「反台獨」也是國民黨的立場，那也在腦子裡閃過就好，為什麼要向中國表態，列為「兩黨」共同立場，打壓台灣民主空間？
第三，中國武力威脅台灣，美國及其他民主國家群起抗議，並對台灣提供支持之際，夏立言代表國民黨去替中國對外說謊，說台灣受中國擺佈是心甘情願的，替中國的「反對外部勢力干涉」幫腔。國民黨畢竟是「中國的」，不是台灣的。夏立言是在替中國謊言助陣，白賊之心暴露無遺，這種人，這種黨，只會吃裡扒外，國共自証是「一家人」，自己本身就紅，並不是人家抹紅。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>公共廁所的聯想 </title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-02-18/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-02-18/</guid>
      <description>「三中案」要角鄭重宣示，「國民黨不是公共廁所」，這段話義正詞嚴，針對性很強，骨氣很足，人人聽懂，應該列入黨章，還國民黨是私用廁所，或專用廁所的聲名。
郭董既然財力驚人，出門私家汽車，私人飛機，在「董辦」必然有菓凍專用廁所，不必與員工共用一間，排排站一齊放水，那應該自備流動私人廁所，免得尿急，要借國民黨私廁一用。
國民黨「寛宏大量」，已經借給郭董尿一次，他卻尿完就跑，還嫌髒臭，污了他的高級皮鞋，等氣消，尿又急，找公道伯傳話，希望再借廁所一尿。這一下讓終身忍污忍臭，或專污專臭的「非榮譽黨員」冒火，尿完就跑，沒有在臭尿屋裡「霍霍做代誌」，那「成何體統」？
 國民黨是公廁、私廁，因人而異，因時而異。孫中山以「革命尚未成功」，把它開放當公廁，「容共聯共」，周恩來當上黃埔政治部主任；孫一死，蔣介石大清廁所，殺頭或趕走土共，把它變成蔣家父子的專用廁所，直到他們去見孫中山。
蔣經國宣示蔣家不再專用國民黨廁所，有一小伙人便圖營私廁，臨時找李登輝去尿一泡，還差點被蔣緯國轟出去，到李登輝把它改公廁，自己要再尿一泡，自認正統的管理員便群起爭鋒，指控李登輝讓私廁變公廁，黑金土財主都進去尿，臭氣沖天，到連戰被臭味拖垮，連馬就把李登輝趕出公廁。
但百年茅坑，出不了香料，公道伯藍皮綠骨，柱子藍皮紅骨，朱精算不敵深藍之恨，韓誤闖空門，氣走拉鍊已經拉下來的菓凍，自己又撒不出尿，這次因為九合一選舉，公共廁所的黑金大放異彩，朱心大動，但不敢造次；侯以獨坐觀心而民調高，但不敢落跑，還等三呼三請才解拉鍊；不料那有錢小子突然又尿急，抓公道伯傳話要「借用一下」，於是再惹出公廁私廁的老問題。
「古時候」有一個副刊老編，有意無意作一段邀稿廣告：「園地公開，歡迎來稿；長短不拘，稿費從優」。朱立倫既然說歡迎「非綠」即可，那當然紅黃藍白黑都是好兄弟，國民黨黨章可以改編這段邀稿廣告，以廣招徠：「廁所公開，尿完就走；多少不拘，尿費免收」。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>朱立倫舔中拒侯的把戲</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-02-15/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-02-15/</guid>
      <description>公開公平競爭是民主體制的核心，想吃就規矩去拿，不需要扭扭捏捏，面帶笑容，背後耍陰招，但中國黨本性難改，人人有野心，個個假細意，只知搞小動作，想壯大自己，或淘汰別人。他們的動作不是公開與直接，都需要「翻譯」。
郭台銘挾其財富，財大氣粗，迎合人羡慕財富的本性，一直有人推他捲士重來。上次國民黨替他開一扇門，讓他參加民調，結果不敵粗話與笑話大王，憤而丟棄國民黨籍，現在又悔改稱當年是「年少」氣盛，一時衝動，現在回心轉意，「在等國民黨給個辦法」，他要重披戰袍。
大商人雖然「台」字標在大名上，但誰都知道他的老爸是「那裡人」，他發財的生意在那裡，他把民主的價值放在那裡。在中國投資作大生意，沒有共產黨給的特權是不可能的事，而商人見利思遷的性格，他與老共的關係，在台灣選舉是正數或負數，國民黨清楚。
他想拉國民黨讓他再玩一次，不好意思自己開口，也不便讓涉抄博士女將搖旗，卻精明的利用國民黨的「前轎王」王金平放話，幕後暗藏的密碼是他有「本土派」、宮廟大王撐腰，這是對付朱侯的重頭戲，王金平被朱馬幫那批權貴糟蹋夠了，也樂得幫郭台銘「轉述」，出一口自己的怨氣。
侯友宜有自知之明，條件不足，入錯黨，凡事以不表態，空話「好好做」，也就是「乖乖做」來應付，親中、親美，被統一、反被統一，他可以置身事外，因為他只是地方「諸侯」。在國民黨「中山獎學金」公費鍍金洋學歷的權貴群，他民調雖高，卻被嫌上不了國際檯盤。
如果台灣民調可靠，也有美式初選機制，侯友宜可能順利出線，但以國民黨對「土」台灣人的不信任，朱立倫和他的「國共一家親」掌握提名辦法，侯友宜即使有一些地方諸侯助陣，他未必能出線，只能繼續假細意：他知道國民黨中國文化。
最妖鬼的是朱立倫，陰謀動作最多的也是朱立倫。侯友宜對親中或親美不表態，朱立倫便派夏立言去中國討關愛，並挖坑讓侯友宜跳。夏立言當朱立倫的棋子，到中國聽訓，國共合作「一個中國」，「反台獨」，表現的正是朱立倫和國民黨要作最後一搏，既然已經國共合作，實質赤化，就不怕被「抹紅」。要翻譯他的密碼不難：
 第一，這是擋侯的第一步，侯友宜不高喊「一個中國」、「反台獨」，他在深藍就失去支持；要高喊這些口號，他便失去「台灣人」的特色與吸引力。
第二，如果依提名機制，侯友宜勝出，他競選就要依朱立倫中央定的「一中反台獨」走，否則會再出現「換柱」。
第三，他要利用夏立言替他鋪路，表現示罩得住，靠得住，取得中國「關愛的眼神」。為走這一步棋，他不惜冒被罵中國新買辦，派他大舅子高思博當監軍，陪夏立言去輸誠。他老丈人高育仁已年邁，買辦之棒交給兒子，而外加女婿協力，實力已取代連家。
第四，國共合作要讓國民黨贏得大選，已連續操作「捉與放」的把戲，違法無理選擇性禁止台灣農漁及各類產品，等國民黨去叩頭再解禁，替國民黨騙南部農漁民選票。這是馴獸師的手法，先用美食吊其胃口，再突然取消，要它做出某些動作，再施捨給吃。
朱立倫說夏立言去朝拜中國，沒有政治算計，不為黨派利益，那是一派謊言：夏立言當朱立倫的棋子去中國，完全背棄台灣利益，圖謀自己政治利益。夏立言中山獎學金留英，卻沒有知識份子崇尚自由與民主的氣節；有機會為台灣做事，卻盡做與台灣利益相背的事：反對李登輝訪美，批擋美國對八八風災的援手；美國國會議長裴洛西訪台，中國藉口擴大軍事威脅，夏立言出訪中國當慰安男。
馬英九、朱立倫與夏立言這一幫口稱「親美、和陸（中）」，但最嚴重的是凡事與台灣利益衝突，他們稱「我國」時，指的是中國，或包羅萬象的所謂「中華民國」，不是台灣；他們把接受中國的條件（一個中國，台灣是中國一部份）當作台灣利益，因此，他們號稱合乎國家利益，或合乎台灣利益時，不能用字面去解釋。
朱立倫要為自己和國民黨作最後一搏，接受「一個中國」「反台獨」面目己清晰，而他態度的清晰正好與美國「一個中國」政策的清晰背道而馳，也與台灣利益背道而馳。美國「一個中國」政策清晰化是「一個中國」並不包括台灣，美國並未接受台灣是中國一部份的主張，這對台灣國際地位是一個要宣示。
「一個中國政策」的清晰化，和美國結合民主國家拒阻中國霸權，最具體的動作是民主國家的國會議員不斷訪問台灣，對台灣這樣特殊的國家，作特別形式的承認。這種新的國際往來模式，對台灣是重要突破，中國要全力阻擋。裴洛西訪問，中國藉口提升軍事威脅，朱立倫派夏立言去叩頭求饒；中國高空偵察氣球侵入美加，美國國務卿取消中國之行，朱立倫的國民黨卻急派夏立言去送暖。國民黨已經十足成為「中華人民共和國」的政黨，不是台灣的政黨。
中國的政黨在台灣興風作浪，替中國搞顛覆，當家作主的台灣選民要有識別能力，國民黨的台灣人更應該有識別能力。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>習近平放天燈</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-02-06/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-02-06/</guid>
      <description>習近平太概要自己慶祝登基，興高彩烈把諜報氣球當「天燈」，連放幾個，結果有一個很「自由」的飛越美國大陸，又被美國玩貓抓老鼠，在全世界電視前活生生把它一彈斃命。
 中國愚蠢自大，被「捉姦在床」，丟人現眼，可說幾十年所僅見。習近平以為他的氣球代表「東昇」，小紅粉們笑美帝打不到它，連美國智庫「專家」都胡言要把它擊落不容易，結果發現美帝不是打不到，只是時候未到，它代表的不是「東昇」而是膨風。
放偵察氣球，在世人面前丟臉，凸顯習家暴發戶心態。間諜氣球失控，路線卻「碰巧」經過美國一些軍事基地，巧得令人難以置信，要搞這玩意卻沒有自毀裝置，失控飛入他國領空也不知應先知會道歉，等被打下來，証據在人家手上才跳腳，可謂小孩玩大車，不知輕重。
過去幾年，習近平搞戰狼外交，成天叫囂，四處樹敵，現在戰狼退場，間諜氣球卻更重創中國的「面子」。
習近平一定恨拜登太狠，在世人面前「實況」轉播，把他的氣球擊落撈走，讓他「裡外」不是人。拜登恐在領土上空擊落會傷及地上平民，小紅粉卻歡呼氣球高飛，美帝打不到，但等到氣球飄到美國領海上空，美國戰機以飛彈精準命中氣球儀器座與氣球本身銜接處，只見氣球「消風」，儀器座帶著「國家機密」完整墜落，整個被撈走。
他再怎麼嚴密封鎖，恐怕也難以禁絕氣球被擊落，儀器被撈走的真實畫面，而儀器被完整撈走，中國在搞什麼，鐵証在人家手裡，什麼內宣外宣，再怎麼吹，都無法掩飾惡行。
戰狼外交的收歛，本來就是要重行裝扮，消減戾氣，別再太令人討厭，但間諜氣球卻是直接增加美國人對中國的惡感，和認定中國的敵意。習皇在廿大赤裸裸在電視前令人把胡錦濤架出去，現在膨風的間諜氣球被美國在電視轉播下擊落，百年恥辱又添新頁。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>金門酒傳達的密碼</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-31/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-31/</guid>
      <description>金門縣長及立委赴廈門見新任國台辦頭子，
 但在戰狼外交挫敗，西方民主國家群起圍堵中國霸權主義，
思考中國解禁金門酒進口可能是密碼，有四個面向：
如果台灣與中國有何糾葛，那就是台灣的中華民國，
金馬「自古以來」屬中國所有，那並沒有爭議，
金馬與台澎法律地位不同，無可爭議，
金門第一次被用來當密碼，就是一九五八年「八二三砲戰」，
但蔣介石自稱中國法統，不願撤離，中國同一鼻孔出氣，放出第二個密碼，
中國叫蔣介石不要撤離金馬的意圖很明顯，
現在中國不但未侵犯金馬，還開放金門酒進口，而繼續禁台灣酒，
上帝的歸上帝，凱撒的歸凱撒，一念之差，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>侯友宜別高興太早！</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-26/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-26/</guid>
      <description>過完春節，先潑侯友宜一盆冷水：正統國民黨正明槍暗箭，準備對付他，他別以為掛名老K選總統是定論。
「民調只供參考」，反正老K「蜀中無大將，廖化當先鋒」，侯友宜在小天龍國當地方官，凡事躲開，觀望，表示無所爭，無所求，民調浮上來了，但等到真刀真槍，反會成眾矢之的。在正統老K眼裡，他要當國民黨總統候選人，有幾大致命傷：血統不對、學經歷不對、走的路不對。
老國民黨看不起「土共」，在台灣也看不起「土國」──依附國民黨的台灣人。他們對「土國」台灣人有愛恨情節，看不順眼，卻需要他們來虛張聲勢，幫他們選舉打天下，但大位不能讓「土國」搶走。
李登輝替國民黨贏得第一屆民選總統，但他要把國民黨台灣化；吳敦義、王金平排資論輩，以為輪到他們了，正統國民黨卻以李登輝的「教訓」，用各種理由不讓他們出頭，藍皮綠骨就是最有效的罵名。
侯友宜不是李登輝，他在政界出頭是陳水扁提拔他，朱立倫拉抬他在天龍國繼位選市長。受陳水扁「重用」已足夠深藍把他打下地獄，他們可以拋出「疑侯論」，阿扁一定看到侯友宜的「綠骨」。
黨國統治是黨政軍警特，但警是對內管控壓制的工貝，上不了大場面，侯友宜的警務歷練，即使比韓國瑜高明一點，但在正統老K眼裡，實在也太難為情，而侯友宜的警務功績，也就是一張由謝長廷談妥之後，他戴頭盔抱著小人質出來的照片。警察背景，在一般選民眼中並不是「上選」，老K的博士藍一大堆，怎麼會把侯友宜這種背景的人看在眼裡？
二０二四沒有連任者的優勢，正統老K看到這個好機會，豈會輕易放棄？李登輝學經歷無人可及，只因為他是「土國」，而且不聽老K大老指使，郝龍斌的爸爸便拉林洋港當頭出來挑戰，而陳誠的兒子也不服，另成一組，如果侯友宜意外出線，保証正統藍會推出他們族群的候選，而不會坐看台灣人自己選總統。一個生意在中國的大有錢人已經躍躍欲試！
涉及族群的分歧，老K 們只會耳語放冷箭，但他們的明槍更理直氣壯：侯友宜剛當選連任新北市長，立即換跑道選總統，會被綠營攻擊是「落跑」，與韓國瑜一樣無法交代。藍營強力支持他連任成功，也就是把他綁在新北市，不要出頭競爭總統選舉。
正統藍和老共，認為他們挑起柯文哲抓狂，已經達到分化台灣人選票的目的，深藍可收漁利，讓侯出來稱霸，是自己放棄機會，如果侯當選，也不聽指使，他們「統一」的夢想又落空。他們不願大好機會送給一個警特，或又出現一個李登輝。侯友宜想表忠，過台灣年不吃台灣傳統年菜，而展示吃支那水餃，如此忘本，應愧為台灣人！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中國黨疑神疑鬼</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-19/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-19/</guid>
      <description>作為中國的走卒，中國黨就是疑神疑鬼，目的在混淆聽聞，達成他們配合中國併吞台灣的目的。他們熱衷散佈「疑美論」，「疑賴論」，手法粗糙，漏洞百出，卻樂此不疲，反正只要有幾個聽信，他們就有收獲，不必要求人民全信。
但這些疑神疑鬼的外來文化族群，卻是疑錯對象，疑錯時間，自相矛盾，徒曝心虛與聽中國統戰指揮的醜陋面目。
疑美論是中國黨最新法寶，卻是最暴露他們紅骨的最後一招。中國併吞台灣的最大障礙是美國，鄧小平說國民黨有美國保護，尾巴就蹺得很高；蔣經國對美國承認中華人民共和國，吐出的一句真心話是「好漢打落門牙和血吞」。為什麼？台灣無力自保，而中國強想併吞，台灣需要有盟國合作防衛。
中國要對台灣動武，或要逼台灣投降，就要先把美國這塊石頭搬開，而搬開的手法最廉價的是挑撥美台關係，但這不只要推翻中國黨老祖宗兩蔣的立場，也要推翻馬英九的立場，馬吹牛他任內是美國與台灣關係「最好」的時代，既然與美國關係好是值得吹的大事，現在美台關係更好，怎麼變成懷疑美國要把台灣當棋子？
中國黨對美國態度的懷疑，既疑錯時間，也疑錯人。因為蔣介石的「一個中國，中國法統」，「漢賊不兩立」，迫使美國在中華民國與中華人民共和國兩個政府之間作選擇，美國選擇承認中華人民共和國，犧牲蔣介石政權，乃是承認事實，拒絕承認虛構，那錯在中國黨的不識時務，不自量力，不怪美國。
尼克森到卡特時代，美國以為中國黨「法統」已失，會向北京投降，接受併吞，但兩蔣有骨氣，就是不投降，而美國也沒有逼他們去投降，蔣經國還向雷根要到六項保証，讓台灣獨立自主，不受脅迫併吞的立場更堅定。
那時代中國黨都不疑美，現在美國把六項保証納入一個中國政策的要素，把台灣纳入印太戰略的一環，協調民主國家防範中國對台灣用武，中國黨卻如喪考妣，狂喊不偠當美國棋子，替美國人上場，他們就是要幫中國把擋掉中國侵台之路的美國大石頭搬開。
從疑美論又引出矛盾的「疑賴論」，狂想賴清德的「務實台獨工作者」會造成美國不信任，這更是時空錯亂的想像。賴清德的「台灣已經獨立，不必再宣佈獨立」，和延續蔡英文的四項堅持，既符合法理、事實，也符合美國新政策，怎麼有引起美國疑慮的問題？
他們忘了美國政策已經調整，美國既然明確宣示台灣不是中國一部份，並採取行動逐步承認台灣主權獨立國家的現狀，與「務實台獨」相符，它結合民主國家支持台灣，出售先進武器供台灣自衛，都是基於不承認台灣屬中國的基礎，賴清德的立場有什麼不可信任？
中國黨應該有的懷疑，是中國內部的穩定，中國經濟的危機，中國社會問題的爆發；他們應該自己質疑：他們接受一個中國，願被併吞的路線，會不會讓美國擔心它的印太戰略缺一個大漏洞，讓美國的安全利益受創，美國的軍備機密及新式武器落到中國手裡？對中國利益而言，中國黨是它的幫手，對美國利益而言，中國黨是中國的幫兇，危害美國的敵人。
中國黨是騙人的，聽中國的指揮來攪局的，不願當中國奴隸的台灣人民，不要被搞糊塗，中了中國黨的鬼計，誤信中國黨和中國的獨裁專制體制，而懷疑協防台灣，幫助台灣走向民主自由的美國。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>政治撒尿論</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-13/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-13/</guid>
      <description>我沒見過有人申請到A公司信用卡，得到許多好處，但卻一天到晚罵A公司腐敗，信用不好，高級管理層應該換人。
把A公司正名「民進黨」，這個或這兩個持卡人便呼之欲出。他們拿著民進黨的會員卡，選議員、立委，上節目收出席費，靠罵民進黨取得國民黨的掌聲，不知道自己的職責，可以狂喊叫民進黨的行政院長下台。他的偉大政治理論叫「監督」，權力在那裡，就監督那裡，管它什麼黨，什麼職位。
如果是這樣，這種人應該以獨立自由人身份，當專業評論員；民主政治政黨競爭的理論也要重寫；政治也不必講倫理是非，不必分政黨，反正有事大家罵。
但除非是違法，政治問題並不是「是非題」，而是「選擇題」。餅就那麼大，怎麼切，怎麼分，那就看現實環境與政治理念。
如果信用卡及政黨理念太無聊，換一個粗俗的講法：美國近代總統，最愛說粗話，但也說得最有智慧的，是越戰時代的詹森，這位德州牛仔因為甘迺迪遇剌，意外當上總統。
那個年代美國民權運動正興，聯邦調查局找政客麻煩，常被嫌是搗亂，有人建議詹森把局長胡佛換掉，但詹森斬釘截鐵說：把他留在我們帳棚內，讓他往外撒尿，總比讓他站在外面，往帳棚內撒尿要好。
這話並不是要用來反對取消濫用民進黨信用卡的那兩咖，只是突顯這兩咖拿民進黨的信用卡當搖錢樹，在民進黨的棚子裡，不是對外面的國民黨撒尿，而是對內隨地尿尿。
平權運動者對立委「家暴」事件很同情，但試想對自己被家暴都無法判斷及妥善處理的人，是否已成熟，可以理智處理國家、政府、人民的大事？
區區黨籍市議員，因個人情緒，任性禮罵同黨行政院長「無恥」，應該下台換人。這是那來的權力，誰給他的監督權、任免權？市議員權責在監督市政，他卻自封總統的上司，可以對行政院長發號施令。
民進黨執政，國民黨團隊就把它監督得死死；國民黨執政，民進黨也把它監督的死死；媒體輿論每天在找碴，政黨政治不缺監督。以民進黨身份不能替民進黨政策辯護也就算了，還拿著綠旗反綠旗，那也就難免惹其他信用卡持有者生氣。
凡事學會一句洋話，Over my dead body，雖然流氣足，霸氣足，卻不如再學一句, Don&amp;rsquo;t bite the hand that feeds you，比較溫馨，更帶人情味！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>抗中  抗共  抗侵略</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-05/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-05/</guid>
      <description>一位自稱是出身藍營的留美博士生，建議民進黨不要用「抗中保台」，應改用「抗共保台」，這樣可以吸收藍營選票。說來「理性中道」，但不像是真懂台灣與中國問題癥結的「博士生」。
第一，民進黨的政策有蔡英文的四個堅持，沒有「抗中保台」這四個字。
第二，即使用「抗共保台」，藍營也不會支持民進黨。
第三，博士生到底年輕，不知道宋楚瑜早就有「中共非中國，中國非中共」的說法，強調「反中共不是反中國」，替國民黨的「一個中國」和「中國統一」鋪路。
賴清德傻傻的就掉進藍營操作的圈套，說是要「和平保台」。和平可以有不同定義，誰都喜歡和平；保台也有各種不同定義，藍營說接受中國併吞，「和平統一」也是「和平」兼「保台」。一聽敵營批評，便仿對方宣傳造句，並不能取信於對方，反而失信自己陣營。
中國是黨國體制，共產黨全包，黨的政策也就是國家政策，這個體制不毀，把中共與中國區分毫無意，只突出藍營要的「一個中國」。形同自陷中國的政黨，只是中國內政之爭，不是侵略與反侵略之爭，不是兩國主權不相隸屬之爭。
如果中國沒有侵略台灣的意圖，台灣並沒有去反中國的理由；如果中共沒有併吞台灣的企圖，台灣也沒有一定要去反共。北韓和越南都是共產黨體制，台灣也沒喊反韓共或反越共，台灣要反的是侵略，反併吞，護主權；讓中國或中共併吞吃掉，那不叫和平。
台灣並不是主動要去侵略中國，而是行使自衛權，需要實力與盟國共同嚇阻侵略，保障和平，這完全是自衛，你不犯我，我不犯人，不要學國民黨倒因為果，自己否定自衛角色，要承擔破壞和平的責任。
民進黨支持者喊抗中保台或抗共保台，那是他們的自由，沒有政策上的有效性。但要選黨主席及選總統的人，身份不同，說話要深思熟慮，站得穩，不能聴名嘴一吼，兩腿就發軟，跟著亂喊一通。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣人更沒有原罪！</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-12-28/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-12-28/</guid>
      <description>駐德大使謝志偉回憶他父親對台灣的感恩之心，有人留話說他父親不欠台灣什麼，「別又操弄外省人原罪論」。謝父欠不欠台灣什麼，
 要說原罪，台灣人更沒有原罪：大清帝國把台灣割給日本統治，日本戰敗放棄，國民黨強加佔領戒嚴統治，現在民主化失去政權，國民黨的外省人不甘台灣人當政，又吵著要被中國統一。台灣人好像有註定當奴才的原罪，永遠沒有自己當家作主的權利。
外省人敗兵「接收」台灣，腐敗霸道，欺壓善良，引起台灣人反抗，人民沒有權力制衡，對外省人會有歧視待遇，甚至有乞丐廟公的怨言，這是很自然的情緒，但這是壓迫與被壓迫族群的矛盾，真正被歧視的是台灣人：在虛構「中華民國」的佔領下，台灣被當中國一小部份，人口居多數的台灣人，未經民主選舉，被少數外省人統治。
如果郝龍斌不健忘，在民主化台灣人當家之後，郝柏村罵本土政權與中國畫清界線是「乞丐趕廟公」，台灣人是「乞丐」，「中華民國」是廟公。生為台灣人就有「原罪」要當「乞丐」。 如果台灣人有強烈的族群意識，他們不會選出一個外來政權的殘餘當兩任總統。如果台灣人那樣「歧視」外省人，而外省人的「祖國」對他們又有那麼大的吸引力，他們不必在台灣受原罪，早就可以打包衣錦還鄉。
近百年過去，台灣問題不在外省人原罪，而在對台灣這個國家，和對民主這個價值的認同。如果在中國出生，一歲來台的曹興誠，在台灣出生的果凍，和紅媒台灣人老闆蔡凍三人競選總統，大部份台灣人會選曹興誠，而不是選見習近平鞠躬，頭低於屁股的果凍或蔡凍。
像謝志偉父親，曹興誠這樣認同台灣，珍惜民主的「外省人」多的很，他們不會有受歧視的「原罪」感；而像蔡凍這樣的台灣人也不少，黃偉哲的妹妹，朱立倫的岳父，原住民立委。他們中了中國國族主義的毒，附合少數不甘失去特權的外省人，主張放棄民主與主權，向紅朝投降。
潛意識裡，主張投降中國的台灣人才有不知獨立自主，寧為奴才的原罪感。戰後亞非地區的殖民地都獲得獨立，只有台灣與香港例外；台灣獨立自主是應有的權利，它沒有註定當奴才的原罪，脫離日本殖民地後，又受外來國民黨獨裁統治，現在還要自甘墮落，聽國民黨外省人指使，再受中國政權的統治。
台灣人不會去歧視「外省人」，但看不起敵視台灣，不尊重台灣人當家作主權利，而主張投降讓中國統治，當人家的「特區」的敗家子或外來客。
台灣人沒有不能當家作主的原罪。珍惜民主，疼愛家鄉，這是人最自然的感情，沒有這種感情的人才有他們自己的原罪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>醒來，關心自己前途的人們！</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-12-23/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-12-23/</guid>
      <description>民主政治，人民是頭家，一人一票，選票神聖，自己愛怎麼投，愛投給誰，是權利也是自由，選舉結果有勝有敗，千錯萬錯，誰都可以「檢討」，但沒有人敢說選民錯，要檢討選民。
但這並不是說選民不能自己檢討反省，抿心自問一個最簡單的問題：我最後為什麼定投給這個候選人。
答案是你自己的秘密，並不是告訴別人，但這是思考與關心自己未來的第一步。選擇的取向總有個誘因，不會糊糊塗塗就蓋上去。自問自答，應該是比較誠實可靠。
看台灣選後評論與檢討，最常見的字眼是「民怨」，「討厭民進黨」，要「教訓蔡政府」，「抗中保台失效」，還有名嘴不知民調的「當前民意」特性，把它當預言未來的水晶球。選民應該可以自己檢視，這些說法跟自己投票的選擇相符嗎？你有怨，怨在那裡？
有人說林智堅被指控論文抄襲是民進黨崩盤的主因，但國民黨被指抄襲者照樣勝選；也有人說民進黨染黑，但國民黨及民眾黨有案在身的卻是選後開香檳的一群。更有人說馬英九狂言「票投民進黨，青年上戰場」發生威力，年輕族群受驚了嗎？頭家應誠實給自己答案，「為什麼」決定自己的一張票。
台灣民主政治大半學美國，但有一樣學不到，或不肯學：誠實。美國研究選民行為，有長期追蹤的民調，有投票日在投票附近抽樣的出口民調。作民調的機構要顧自家信譽，不會胡做非為；接受民調者會誠實回答，不會出現台灣有「教戰守則」之類的集體欺騙行為。
出口民調最忠實反映選民的快定因素：經濟、治安、反墮胎、不滿社福，各種具體問題，各種教育程度、收入層級、族群及年齡群的差異。這也就是選民的檢討。
台灣的所謂學者專家只學半套，沒有出口民調，拿特製或扭曲民調造勢，名嘴小政客便跟著起哄，當看命仙，照自己的立場罵人。
台灣民主的未來，選民自己的未來，都掌握在頭家自己手中；頭家選擇未必都正 ，戰前的德國選出一個狂人獨裁者希特勒，台灣也有可能以民主方式選出寧可犧牲民主，投降專制的政黨與政客；選民的投票權，可以決定個人前途，和台灣命運，選民不能不自我覺醒，自我檢討。
台灣民主之父李登輝總統曾感性交代：台灣交給你們了！台灣選民難道要敗家，放棄前人爭來不易的民主，選擇重入牢籠，捨頭家而寧當奴才？醒來，關心自己的前途，和台灣獨立生存的人們！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>國民黨又贏了</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-12-20/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-12-20/</guid>
      <description>我沒有水晶球，不是看命仙，也沒有特製民調可以騙人，但長期觀察台灣政治的人都會查覺，國民黨在地方選舉上佔盡優勢，道理很簡單，他們靠地頭蛇、家傳勢力長期蹲在地方耕耘。國民黨權貴不接地氣，這些地方角頭卻根深蒂固，只能生存在他們的地盤。
這也是國民黨難民把台灣人當二等國民造成的潛規則：台灣人只能搞「地方自治」，不能過問中央大事；中央政府要中國殖民者負責。台灣人在地方選舉，一方面是作民主門面，一方面替國民黨守護政權。
這套國民黨統治術便形成台灣人受歧視的政治階級，到李登輝要打破不論是中央民代或行政部門，台灣人都只佔極少數的不公平待遇，大量起用台灣人之後，趙少康之流的高級外省人便罵李登輝引進黑金，搞爛國民黨，他們出走成立新黨。
但這些外來權貴終於領教到地頭蛇的厲害，要保政權還非黑金家族不可，於是恢復分工，家族企業歸家族企業，不管黑金白金，能當選是好金，包庇黑金又成顯學。不必太精密統計，屈指一數，替國民黨保政權者盡是家族，更生人，而議會更是黑影幢幢。
國民黨對黑金及家族霸權是「愛與包容」，在地方長期盤據；反觀民進黨，中央執政，人才湧向中央，沒有人在地方蹲點長期經營；既有潔癖，又希望能以較高水準提升地方政府品質，地方選舉多以空降方式提名，與地方少淵源，人品高，能力強，卻反而比國民黨那些地頭蛇不接地氣，國民黨葷素不忌的角頭，便一贏再贏。
歡迎地方角頭派系歸隊，國民黨成功的再分化台灣人，但也分化國民黨。這些地方人物被陷在地方，難以翻身，而本事有限，要他們為中央選舉抬轎，也會生反感。朱立倫想再炮製一個抬轎階級，讓中央成自己的禁臠，恐怕玩火自焚。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>另類檢討</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-12-07/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-12-07/</guid>
      <description>選舉兩方或多方競爭，結果有勝有敗；多場的選舉，贏的場子多當然是勝，輸的場子多就是敗。勝敗因素複雜，不能一概而論，其勝敗因果當然要檢討。民進黨受挫，一些基本態度傾向本土，卻有個人喜好、恩怨、偏見、失意、純情主義等因素，志有未伸，以成見大鳴大放，檢討民進黨的「大敗」。
民進黨除主席蔡英文立即辭職負責外，也成立檢討小組，準備進行全面檢討。號稱勝選，卻是涉案者也當選的國民黨，不但沒有「檢討勝選原因」，反而是箭頭指向民進黨，要求民進黨自我檢討，記取教訓。這是很詭異的政治邏輯，民進黨不檢討，結果會再犯錯，一路爛下去，國民黨應該很高興，何勞操心？
國民黨不知檢討「勝選」，民進黨應增加另類檢討，不但檢討民進黨之敗，也檢討國民黨之勝。勝敗雖然可能只是一體兩面，但並非完全如此。用不同的人，分別冷靜檢討國民黨之勝與民進黨之敗，可能更有意義。
民進黨中央的檢討方式，可以有幾種選擇：第一，傳統方式邀集各派系人物、專家討論，得出綜合結論；第二，檢討委員會分成兩組，各自研究討論，提出小組報告；第三，檢討委員會到各地分區召開公聽會，聽取地方人士意見，也解答地方提出的問題。
第一種方式如果閉門造車，集體創作，結果可能流於形式，內容集媒體名嘴學者言論之大成，未必合乎地方情勢與想法，也沒有對症下藥，與地方雙向交流的作用。第二種方式是仿美國在戰時代評估蘇聯軍力的方式，以紅軍及藍軍兩組，由不同的兩派學者專家組成，各自對蘇聯軍事能力作綜合評估，目的在避免同溫層發生重大誤估。第三種方式以各地公聽會進行，雖可能受到大鳴大放的攻擊，但卻能面對選民、支持者，有誠懇對話，凝聚力量的作用。
檢討國民黨「勝選」便比較「奇怪」，更加「另類」，但知己知彼，對民進黨未來選戰有幫助。因為這是非傳統檢討，方式也非傳統。因為在民進黨不得志，或對民進黨有極度期待卻不如理想，和對民進黨有怨言者，早已對民進黨開炮，公開檢討敗因，他們的立論俯即是，不必再勞他們列入民進黨敗選的檢討，但可以「重用」他們的見識與研究能力，專責研究國民黨的「勝選」。
這些以批判民進黨受國民黨之寵的專家學者名流，可以把他們的學識經驗用來檢視國民黨勝選的因素，供民進黨參考，而不要頂著留美博士或黨內大老的帽子，當政治算命仙，猜測輸贏，猜測這人上台，那人下台，這人要負責，那人是黑道，一嘴怨言空話，隨國民黨和中國起舞，卻未必抓到重點。
民進黨就拿出胸襟，邀請郭正亮、游盈隆、林濁水、王世堅、施正烽、吳子嘉和高嘉瑜等義助，成立專家小組，專責研究國民黨「勝選」的原因。既然都是學者專家，各界可拭目以待，見識他們對國民黨勝選的高見。
他們可能以非國民黨「專家」堅辭，那是他們自己的事。但民進黨仍應邀請公正人士，專責檢討國民黨的勝選，作為未來規畫選戰的參考。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>討厭民進黨</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-12-02/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-12-02/</guid>
      <description>「地方」選舉，各地民情不同，族群結構不同，候選人的品質也不同，要作整體分析並下綜合結論並不容易。這次九合一選舉後，較常見的成敗論述有兩點：民進黨失敗因為選民「討厭民進黨」，和民進黨養網軍攻擊不同意見者。有這種看法的不只是國民黨，也有民進黨的異類呼應，值得探討。
討厭民進黨的「氛圍」，並未見新近政黨好感度民調，但在選前便有國民黨在炮製的蛛絲馬跡。國民黨指控民進黨執政傲慢，而沒謀到一官半職的民進黨人也跟著罵執政傲慢，國民黨和紅媒奸計得逞，把討厭民進黨套上民進黨的脖子。
年輕族群具反叛精神，對當權者的不滿、敵視，反抗，比中年以上年齡層強，國民黨當權，他們也討厭國民黨；現在一代的新人類，面對新執政者，想到自己要的物質生活不如意，聽到傳媒、名嘴罵民進黨執政傲慢，群組也跟著叫罵，很容易隨之起舞，信以為真。
 中年的台灣人，一部份因受國民黨長期洗腦，或語文受到限制，沒有獨立思考的習慣，常常是「新聞有在報」，就當真實，人云亦云。有一部份是早被拉入國民黨，混個鄰長里長也成地方長老，什麼事似懂非懂，也成意見領袖，由他們在民間罵民進黨，很容易擴散。
討厭民進黨的耳語，也有台灣人的自卑心理。國民黨的外省籍政治人物，講流俐「母語」，他們黑暗政商、家族關係較少為人所知，高深難測；名嘴多屬外省籍，口條順，罵人大膽粗野，一般台灣人未必聽懂，只有「敬拜」。但民進黨以本土人物為主，關係及作為，並無秘密，彼此看不順眼，就敢罵。
以台北市為例，論個人條件、歷練及對台灣的貢獻，陳時中蔣萬安優越太多，但他不但被國民黨外省籍黨棍污衊為「謀財害命」，還被「柯眼紅」痛罵抗疫失敗，被民進黨的「前」字輩批「傲慢」。國民黨外省人和投效國民黨的台灣人，「團結」選姓蔣的當市長，這才是國民黨外省人的偏見與傲慢。
國民黨辯不過人的C咖罵蘇貞昌傲慢，連所謂台獨教父也罵蘇貞昌傲慢，這是很奇怪的觀念。民主政治的基本理論就是制衡，社會有互相約制的勢力存在，彼此約制，在野制衡執政黨，執政黨為政策辯護，理所當然。英國首相，美國部長在國會禮尚往來，受無禮對待，強力反擊是常例，不是什麼鴨霸。 傲慢或果斷，討厭或喜歡，都是主觀的情緒反應，容易受「關係」影響，國民黨和中共對台灣統戰全力搞「同學會」，無孔不入帶風向。新資訊媒體信息意見傳播自由水迅速，但最大問題是缺乏專業倫理和誠信原則，評論不是根據事實，而是自己編造謊言，再加評論謾罵，無良政客政黨便混水摸魚。
面對在野黨、境外敵對勢力的造謠顛覆，執政黨只有選擇「不抵抗」，溫吞挨打，或為政府施政辯護，成立網軍對付。只要是以事實為根據辯論，有網軍並非罪過，旗幟鮮明據實承斥謠言更非傲慢。
有些自命清高的民進黨人士，把網軍當敗選原因，他們為什麼沒有想到國民黨更是以網軍造謠，而他們自己罵民進黨所浪得的虛名，也有國民黨側翼的操作。把「養網軍」當戰犯，那是找錯對象，網軍不是罪過，造謠才是損害社會，阻礙民主進步的罪人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>票投國民黨  台灣成香港</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-11-25/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-11-25/</guid>
      <description>馬英九最怕芒菓乾，最恨抗中保台，因為那揭穿「哈匪族」的虛偽與背叛，以致選到情急，乾脆露出真面目，附合中國恐嚇台灣，狂喊「票投民進黨，青年上戰場」，如果仿例論述，「票投國民黨，台灣成香港」，這兩句話那一句更可能成真？
毫無疑問的，讓國民黨當政，因為他們投降主張，台灣被出賣成香港的可能性，遠高於因為民進黨獲勝，青年上戰場的可能性。
國民黨沒有什麼本事，以「謀和」之名投降「共匪」的功夫是第一流。一九四九年之前還統治全中國大陸，一年之間依中共的「地區和平」之名，倒骨牌式的投降，「江山變色」，馬英九的爸爸只有逃奔香港，再「避秦」台灣。
中國難民在香港生的兒子，吃台灣米喝台灣水長大，號稱哈佛大學法學博士，身為前總統，居然說這種不知民主為何物，不顧台灣人民對自由體制的感情，要綁架台灣人去打共匪於前，再幫敵人共匪恐嚇台灣人於後，說這種濫話，只能說這種人太沒有格調。
赤裸祼恐嚇「青年上戰場」，只凸顯國民黨的失敗主義：它低估青年人悍衛自由民主的決心與勇氣，也用上戰場當中國內應，恐嚇台灣。民進黨並不是要反攻大陸，不是主動去找戰場，上戰場；中國要侵吞台灣，就要打過來，台灣就是戰場，保鄉衛國，抵抗侵略，衛護民主自由，是自衛的權利與義務。
馬英九只有二分法，投降或上戰場；真正要台灣青年上戰場的是兩蔣和馬鶴淩們可以呼風喚雨，國民黨並沒有選票的時代。我們被逼著唱「反攻，反攻，反攻大陸去，打倒朱毛殺漢奸」，「勇敢上戰場，不怕死，不投降」的年代，現在馬英九不回湖南認祖歸宗，卻要恐嚇台灣，追隨他們去投降。投降敵人，當然就沒有戰場，只有改造，再洗腦與奴隸場。
馬英九拿國民黨通國庫的錢，幹什麼「反共愛國聯盟」，反共是假，實際任務就是打台灣留學生的小報告，寫反台獨文章。到競選總統時還要聽王蕭之勸，承認獨立也是選項，這個人只會投機，骨子裡沒有民主，也沒有反共，他定位的國家不是台灣，不是領土只限於台灣的中華民國，而是天方譚的手滛中華人民共和國，把台灣主權納為「中國」所有。
法學博士不承認正式條約的效力，硬拿戰時的權宜政治聲明當令箭，甘為紅朝併吞台灣，消滅「中華民國」的馬前卒。
中國耀武揚威在選前恐嚇台灣，國際社會紛紛譴責，民進黨政府強化自衛能力，並結合國際社會防範中國妄動，這是正義之師。毛澤東說「那裡有侵略（壓迫），那裡就有反抗」，國民黨阻擋國防，並沒有自衛意志，還要靠中國武嚇騙選票，一旦得逞，政權交給它，它就會依中國條件接受併吞，淪為香港與新彊的下場，這比中國要渡海進攻台灣容易得多，可能性也更高。
票投民進黨，青年中年都未必上戰場，但票投國民黨，保証台灣會成香港。台灣要有維護自由民主，抵抗侵略的決心，也要有與紅朝專制和平共存，長期競爭的信心與耐心。符合人性的體制能適應環境與人心；違背人性的獨裁專制靠壓迫；那裡有壓迫，那裡就會有反抗，毛皇的話，習皇不聽，馬八趴不去勸習皇悔改，反幫腔恐嚇台灣人民，要跪聴習皇壓迫，真是老蔣筆下「槍斃可也」的匪類！
台灣不想淪為中國的香港，人民可以作主選擇：票不投國民黨。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>矽谷律師嚇唬天龍國 </title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-11-21/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-11-21/</guid>
      <description>曹董以經驗與事實，質疑蔣萬安用矽谷律師的名目，而說不出受理過什麼重要業務，只是誤導選民，掩飾自己歷練的單薄，這是嚴肅的誠信問題。但國民黨及其同血緣或被它收買的傳媒無感，選民似乎也無感。
國民黨及其打手無感，那是他們沒有人才，或仍活在黨國專政的時代，只尊崇貴族血統，才會在天龍國提名連勝文、蔣萬安這種人；選民無感，或許是對留美台灣律師的錯誤理解，和對加碼矽谷律師的幻想。曹董提出這個嚴肅的問題，選民應該嚴肅思考。
律師在美國屬受敬重的專業，但同行的歷練、成就差別很大。法治國家，每個公司、機構運作都需要律師把關，簽約合作，與政府機構交涉，文件最好經過律師核閱。最簡單的辦移民身份，只要填表，檢具所需文件即可，但大部份人還是找律師駕輕就熟去處理。
從台灣到美國留學，畢業後留下來工作的律師，取得學位多數是法律碩士，不是美國大學畢業後，再進法律學院讀三年的正科班畢業。給外國學生的碩士學位，通常是作「比較法學」研究，也就是搬自已母國的法律，與美國法律作比較研究。馬英九，呂秀蓮號稱哈佛法學院畢業，但都不是正科，前者是「法律科學」（法學），讀國際法；後者是法學碩士，研究比較法。
台灣留學生因為語文不同，文化不同，法律體系不同，要在本科苦讀案例不易，即使在研究所畢業考取律師資格，所承辦業務大多數以「移民」、公司登記、遺囑、財產分配這類為多。有些規模較大的律師樓會顧用這種菜鳥律師，主要是看中他們的語言能力可以招攬華語世界的生意，或因為其貴族血統的關係，有助他們開發與其母國的業務。
曹董指出蔣萬安在中型律師樓工作，只是打雜，自己出來與人合開律師事務所，號稱是矽谷創業律師，實際上也就是只承攬中國人公司的業務。可能還以辦理公司登記兼替外國專業人員辦辦綠卡，作行政律師的工作為主，那是一般台灣留學生律師的門路。
 在矽谷開律師樓承攬這類業務，沒有錯，是執行律師工作，但把律師樓，加上矽谷大名，而不說業務內容，那便涉嫌灌水經歷，誤導選民的誠信問題。曹董說的對，蔣公子欠缺歷練，用矽谷創業律師當主要經歷，純是唬人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>棄保論與陰謀論</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-11-14/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-11-14/</guid>
      <description>台灣民主選舉，搞了近三十年，最腐化、最蔑視民主、最把選民當奴隸的就是操作所謂「棄保」。
搞「棄保」的人根本沒有民主DNA，只有獨裁心態，作威作福，不尊重選民自由選擇的權利，把選民當機器人，要聽他們操作投票，執行他們黑暗的野心。
這次最誇張的棄保，由深藍染紅激進派提出，帶濃烈族群、血緣因素。台北市三強爭鋒，兩個血統藍對上一個本土綠，他們要以拋棄深藍，轉黃，靠白，成無黨籍，天馬行空的黃珊珊，保國民黨血統更純正的「蔣」萬安，以免市長落入本土綠的陳時中之手；他們交換代價是在新竹拋棄國民黨在地人林耕仁，以保柯白血緣純正的高虹安，以防市長落入本土綠的沈慧虹之手。
陳時中明明是對抗武肺，使無數人免於死亡或重症的抗疫英雄，馬英九的族群子弟兵卻可以把他「黑」成謀財害命之徒，說這種話的人應該至少讀一遍「十誡」；林耕仁由國民黨機制提名，只因為他是在地人，便可隨便棄之，寧可支持白黨的支納血統候選人。為達目的不擇手段至此，還喊別人不要撕裂族群。
如此棄保交易，幾個自封的頭目說了算，要求選民聽從他們的決定。當然，選民自主，不必理會他們的話，拒絕他們不把選民看在眼裡的惡霸態度。年輕人吵各種「正義」，面對國民黨激進頑固勢力，就應該有「選民正義」與之對抗。
國民黨激進派搞棄保，奔走抬轎，當然別有所圖，累積討好紅朝的資本，望眼二０二四為紅朝賣力，但玩血緣因素，對國民黨是險棋，兩面刃有一面會傷及自己。林耕仁地方一霸，腐化的毛病也與高虹安相近，只是血緣與幾個利害關係人不同，他們說丟就丟；蔣萬安只因「血緣正確」，投紅朝所好，激進派說保就保，其他地方選民會怎麼想？
國民黨在桃園有「血緣正確」，「地緣不正確」的候選人張善政，去與地緣正確，在激進派眼中「血緣不正確」的劉運鵬爭鋒；台中市也是國民黨「正統血緣」候選人，與綠營在地血緣候選人爭鋒；被歧視的選民會不會激起在地意識，也以本土血緣作為投票選擇？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蔣萬安很像連勝文</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-11-10/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-11-10/</guid>
      <description>依照法律，蔣萬安絕對有競選台北市長的資格與權利，但在道德、個人歷練和奉獻台灣的成就上，他從政與參選台北市長是錯誤的選擇。
既然他要享受他的權利，台北市選民只有行使自己選擇的自由：要不要支持只繼承祖宗姓式（如果血緣如此），而排除祖宗反共理念的人當台北市長。
他的阿祖和阿公在台灣都是爭議人物，被認為應對鎮壓屠殺台灣人民及白色恐怖負責。台灣還在進行轉型正義，他阿祖的巨像與紀念堂，是由他阿公決定動用國家預算興建，佔據市中心大廣場，被認為是不公不義的象徵，應該拆除。
全世界只有北韓領袖是父傳子，兒子替老子興建紀念堂，蔣萬安面對這種歷史，不會感到慚愧？他爭奪「蔣」姓騙特定族群的選票，但卻不信奉兩蔣口頭或真正的反共立場。
兩蔣的兩面大旗，獨裁反民主與反共；獲人民支持的是反共，如果把反共拿掉，「蔣」已一無可取。蔣萬安對台灣民主並無貢獻，卻是向紅朝叩頭，用蔣家招牌招搖是掛羊頭賣狗肉！
台北市人口結構特殊，被稱天龍國，國民黨的市長候選人盡是「權貴」後人，馬英九、郝龍斌、連勝文、丁守中，都是同一掛，只有李登輝提名台灣人黃大洲競選，外省人趙少康暴怒以新黨參選，得票第二，陳水扁倖贏一屆，但八十趴的施政滿意度，競選連任，竟敗給外省權貴馬英九，這就是天龍國選民。
這次台北市長主要候選人有三位，陳時中、蔣萬安及黃珊珊。蔣萬安其實就是連勝文的翻版，只因為他們家的姓，便在國民黨出頭，既無貢獻，也無歷練與表現；黃珊珊如丁守中，滿街皆是；論人品正直，歷練、執行能力，腳踏實地，陳時中都非其他兩人所能及，他對台灣抗疫的貢獻，不是外來國民黨殘餘「白白布染到黑」的惡質誣蔑所能抹煞。
 如果選民選擇蔣、黃兩人，唯一可能原因就和陳水扁連任落選一樣，是族群的偏見。蔣萬安的抬轎人盡是深藍，馬英九的女將用髒腦筋，誣衊陳時中在不平路面照顧女姓同僚的援手，就是天龍國族群的真正嘴臉。
蔣萬安要靠祖宗有爭議的地位，靠族群偏見出頭，並非違法，但對台灣轉型正義只是增加障礙。如果他有本事，也有心台灣，他應該去做公益服務的事業，深入民間，為兩蔣對台灣人民不公不義表示反省，也彌補他們祖宗錯誤政策在台灣造成的族群分歧。
但他最沒有理由藉兩蔣之姓，在政界爭鋒；選民也沒有理由把票投給他。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>無血 無淚 無人性</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-10-26/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-10-26/</guid>
      <description>跟習近平同床（一中）同夢（統一）的馬英九，應該把眼睛擦乾淨，把中共前字號胡錦濤被架離廿大會場的影像多看幾次，清醒清醒頭腦，他的政治床頭人就是無血無淚無人性的共產黨。
 習平接胡錦濤的班，廿大胡就坐在習近平左手旁，習近平拉下臉，叫手下把胡錦濤拉出去，「管他去死」，比黑道還粗暴。明明胡錦濤被架離，心不甘情不願寫在臉上，抗拒的表情與肢體動作昭昭在目，習近平的宣傳機器還要說謊栽贓，硬說面帶慍色的胡錦濤「身體突然不適」，請他去隔壁攤休息（而不是看醫生）。
欲蓋彌彰，謊言身體不適更凸顯中共沒有人性：處理健康問題是醫護人員的職責，救護方式更不是硬架硬拉；身體不適應該是胡錦濤示意求援，豈有習家打手主動拖拉的道理；如果胡身體不適，習皇、李克強位居左鄰右舍，也應該起身關切才合情理，豈有凝視前方，不顧左右，反而是胡錦濤離場之際拍拍習、李肩膀，而整排共幹無人轉頭關切，人人呆若木雞的道理。
江澤民、朱鎔基都「被休息」了，讓胡錦濤「被在家養病」應該不難，但習皇誤判，以為胡錦濤乖順，想對他政治強暴，找他當樣板表示「團結」，沒料到胡錦濤拼了，讓習皇目瞪口呆。
有人過度扭曲，替習皇幫腔，說那是習皇拿胡錦濤祭旗樹威，故意「表演」給人看，誰不聽話，下場就是如此，「前」字號也不例外。但習皇要樹威的機會很多，可以選擇代價最低，或無需代價的方式，不必以羞辱前任，吃相難看，製造騰笑萬邦的醜聞。他既要殺雞儆猴，就不必再造謠胡錦濤身體不適，更不要幫封網路訊息。
中國人要鬧事，只有上層分裂才有可能。一九八九年天安門事件發生前，就是趙紫陽與鄧小平、李鵬對幹，現在胡錦濤的共青團勢力被掃出權力核心，胡錦濤活生生被架離「團結」的會場，那是共產黨重症復發，不是胡錦濤突然政躬違和。
這種無血無淚無人性的國家與制度，絕不是台灣人的祖國；馬藍柯白要變紅投降、要「一家親」，就自己快去吧，不必死皮賴臉留在台灣混！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黃珊珊不是高玉樹</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-10-20/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-10-20/</guid>
      <description>天龍國知道高玉樹何許人的，也許已經不多，在一九五０到一九六０年代，他以「非國民黨」籍身份在台北市競選市長，一度輸於「停電」，後來「一再贏」的局面，氣得蔣萬安的阿祖蔣介石（姑妄信之）把台北市民的選舉權沒收，直轄市長改官派，讓高玉樹官派一任便調虎離山。
今年台北市長的候選人，不但黃珊珊不是高玉樹，蔣萬安更不是高玉樹。統媒的外來客炒作所謂「棄陳保黃」，更是天大笑話，或欺台北市民太無知，太健忘。
所謂棄保要有兩人同黨、同質，彼此票源重疊的情況下才會發生。黃大洲、趙少康與陳水扁競選台北市長，選民棄黃大洲保陳水扁；陳水扁與連戰、宋楚瑜拼總統大選，選民棄連戰而保陳水扁；這兩場經典棄保，都有族群的影子。
這次候選人，陳時中台灣人，民進黨，以防疫優越表現投入選舉。蔣萬安代表貴族藍，歷練單薄，選民只知道他阿公據傳是蔣經國，當然阿祖是蔣介石，但這兩仙利弊難說。黃珊珊旗幟不分明，族群背景是深藍，歷經新黨、親民黨，與國民黨系出同源，卻又進柯白黨為官，但以「無黨籍人士」參選，對壘民進黨與國民黨。
以台灣人口族群區分，「老台灣人」如果團結，有足夠票選出兩個總統，天龍國人口比例也許比較接近，但如果用族群投票分析，棄保的可能是在蔣萬安與黃珊珊之間發生，因為他們的族群與政黨背景有同質性，票源會重疊，而不會是南轅北轍的「棄陳保黃」。
黃珊珊被柯白黨拉去當官，而不願掛柯白黨的旗號競選，可見那並不是值得擁抱的政黨；柯白傲慢有餘，親民不足，市政離離落落，乏善可陳，黃珊珊身為副市長難辭其咎，掛柯白黨未得其利先蒙其害，而藍橘結怨已深，拉橘旗只會嚇跑藍票，只好以「無黨籍」搞模糊。
陳時中抗新冠疫疾，不但保住學校不必停學或遠端教學，商業營運，經濟不必停頓，疫情控制比其他國家好 ，儘管藍營阻擾嘲罵，紅朝打壓，疫苗供應順利，是台灣戰勝武肺的英雄。紅藍白靠謠言攻勢抹黑，現在又想造謠「棄保」掩護他們同族群或同黨性候選人當選。
高玉樹以無黨籍參選是沒有其他選擇，也是對國民黨的抗議與挑戰。他能一再當選，打敗國民黨的王民寧，因「突然停電」輸給黃啟瑞，一九六四捲土重來，打敗周百鍊。蔣萬安的阿祖太沒面子，乾脆把台北市改院轄市，市長官派，足見台北市民認同高玉樹，不理會國民黨提名的台灣人，以示對國民黨的抗議。黃珊珊是柯白黨的副市長，沒有抗議民進黨的問題，只有為市政失敗負起責任的問題。
現在的台北市民，比高玉樹時代的選民幸福。有人懷念蔣介石獨裁，要選他曾孫執政，那也是他們的權利；有人要選一個歷經新黨、親民黨，在柯白黨為官，但不入柯白黨，寧可當無黨派候選人也是他們的偏好；但統媒不顧事實與是非，唱衰陳時中，造謠丟包抗疫英雄，去以保沒有政績，執政市府官員，那未免太離譜。
黃珊珊不是高玉樹，她的無黨籍騙不了人，她在柯白黨的責任也脫不掉；代表台灣人對抗國民黨殘餘的是陳時中，不是黃珊珊，更不是蔣萬安。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反攻大陸新論</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-10-14/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-10-14/</guid>
      <description>李筱峰教授展示一份國民黨一九七七年「官兵小組討論參考資料」，主題是「我們為什麼一定要反攻大陸」，提醒新世代，當年趙少康們喊著要去打共匪，現在換一幅臉譜，宣傳共匪的威脅，嚇唬選民，票投給民進黨，青年要上戰場。
趙少康們的流亡國民黨，心態就是這樣高級和高傲：反攻大陸要聽他們指揮；投降也要聽他們指揮。他們是台灣命運的主宰者，民進黨台灣人「懂什麼東西」。
但最可笑的是這些人不知道反攻大陸是什麼東西，年輕世代別被他們騙了。當年毛澤東把蔣介石打跑到台灣，西方學界稱之為「國共內戰」，或「中國內戰」。海峽一隔，毛周喊要「解放台灣」，蔣介石喊要「反攻大陸」。
 曾幾何時，國共內戰時代人物都走了，最後一名戰犯宋美齡過一百歲，也走了。國民黨兵敗中國，敗選台灣，失去政權，國共內戰已經有「共」無「國」，歹戲早已收場。
國共內戰與台灣及台灣人都無關，當然更與民進黨無關，與「台獨」更無關。中共自己知道，它通緝的四十八名戰犯，沒有一個台灣人。
國共內戰，中共贏了，用槍桿子奪得中國統治權，這毫疑問。蔣介石的國民黨敗逃台灣，「一定要反攻大陸」，主要有三層意義：第一，要從中共手中奪回中國政權；第二，一百五十萬大陸人要回家；第三，它要以「代表中國」的名義，偽裝它統治台灣的正當性。
就這三大基本目的而言，「反攻大陸」已經「完成」，或大部份完成，而完成反攻大陸的不是國民黨，是有台獨黨綱的民進黨！
推動老兵返鄉的是民進黨；民主化解決台灣政府的合法性與正當性問題，推動民主化的是黨外；三缺一是趙少康們沒能「班師回南京」執政，但有些「反攻先鋒」已經登上天安門閱兵，坐進人民大會堂，洗耳恭聽「國政」，區長接受摸頭招安，叩接一中投降條件，陶醉在你中有我的春夢。
反攻大陸既已結束，民主的台灣並不犯人；國民黨趙少康們在野，不但不喊反攻大陸，早已認輸，聽候紅朝差遣，也可以搬回中國，再次國共合作。年輕世代與中國無無瓜葛，不需要「反攻大陸」，可以自由選擇遷徙旅行；但如果「解放軍」犯台，剝奪他們的自由權利，他們會選擇抵抗。台灣人民生活愜意，不勞中國「解放」。
國民黨空喊的「反攻大陸」，民進黨和平替它完成，「反攻」變成與中國和平共存，一邊一國，主權互不相隸屬，從來沒有攻擊中國的意圖，而國民黨已是民間團體，只會聽北京的話，習近平何必自尋煩惱，強要併吞台灣，「一國兩制」？
「國共內戰」、「反攻」與「解放」已成歷史，中共拔劍四望，已找不到昔日國民黨對手，反而自成侵略與破壞和平的惡棍，要付出自取滅亡的代價。台海本無事，習皇自擾之！
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>假人罵真人</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-10-06/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-10-06/</guid>
      <description>日本產經新聞駐台北社長矢板明夫，有日本血緣，有日本國籍，在日本讀大學，擔任日本報紙駐北京特派員，卻被支那國民黨的「名嘴」用種族仇恨的語言罵為「假日本人」，他冒犯國民黨名嘴的大罪，只在道破支那在共產黨統治下沒有人權，只有暴政的真相。
 以支那國罵對付矢板明夫，只凸顯他是誠實正直的「真人」，講真話；國民黨那一咖只是聽命搖尾的「假人」，「假支那人」，跟支那人講假話。真人要有人性，而基本的人性在崇尚自由，不願當奴隸。不必引用西方民主大道理，假人代言的共黨支那國歌，一開場就是「起來，不願作奴隸的人們」。
矢板明夫因為祖父到支那經商，碰上戰亂，讓他在支那出生成長，有機會親歷共產支那的殘暴本質。他從事新聞工作，對中國事務能見人所未見，深入分析共產支那的腐化與野蠻意圖，奉派台北擔任《產經新聞》支局長，對支那事務的分析一針見血，絕非替支那作外宣那幫人所能及，支那人及其同路人無力招架，唯一辦法就是罵他喝中共奶人長大，是「假日本人」。
 但這個國民黨混混，還真忘祖，把他們的國父或黨父「中山樵」也罵進去。中山樵躲在日本搞「革命」，納日本女郎為妾，有日本名字，沒有日本國籍，當然是「假日本人」，但那個假日本人幫漢族把滿族打倒，還被國民黨封為「國父」。
石岡一郎留日洗馬，沒有中山樵那麼久，也沒有日本國籍，但他親日無可否認，躲到重慶叫「抗日」，戰後力保岡村寧次不受盟軍審判，敗退台灣孤立無援，由岡村推介富田直亮籌組軍事顧問團「白團」訓練國軍「抗中保台」，國民黨黨棍罵石岡一郎「假日本人」？
在亞洲國家間，日本西化最早，引進西學的「蘭學」，明治維新，成支那變法取經之地，日本統治也培養了一代不受支那文化腐化的台灣人精英，除了二二八被國民黨清洗的一代，較晚近的李登輝（岩里正男）受廣博嚴密基礎教育和日本人務實剛毅的武士精神；彭明敏執著理想，堅持原則，不甘為奴，都是人格者，只有跟著國民黨腐敗的混混才會逢日就反，罵假日本人也可以精神勝利。
石岡一郎還會喊「紅禍」，「亞洲問題在中國」，要「反攻大陸，消滅共匪」才能解決亂源，現在一位正直的日本媒體工作者，只因說出石岡一郎說穿的紅朝真相，中南海便消受不了，要國民黨的傳聲筒出面叫囂，抹黑恐嚇批評者，替專制獨裁「維穩」，結果把中山樵，石岡一郎都一鍋煮了。
矢板明夫在那個沒有自由的國家成長，看清它的真面目，回到自由民主的日本，更能體會人追求自由與獨立人格的本性，誠實說真話，是真人；替沒有人性的政權說假話的是假人；假人罵真人，丟人現眼！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>借醬油或搬豬腳？</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-09-30/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-09-30/</guid>
      <description>余正煌的律師「順便」提告林智堅侵犯著作權，並企圖誤導觀感，避重就輕，把林智堅義助提供的基本資料，說成是調味用的醬油，不倫不類的比喻「如果你向隔避鄰居借醬油，煮一鍋豬腳，鄰居卻跑來說這鍋豬腳是他的，這樣大家能信服嗎？」
侓師可能自認聰明過人，他設的圈套，鄰居只出借醬油，卻要把整碗豬腳端走，誰都會認為不合理。但問題是鄰居（余正煌）借的不是醬油，而是豬腳：他把林智堅的豬腳搬回去自己煮。
余正煌自己在論文謝詞，便證明他搬走的是林智堅的豬腳食材，不是醬油，把它「抄襲」如下：「（我）也相當感謝本所所長教授陳明通老師幫助協調本論文研究的主角新竹市長林智堅提供當時競選總部內部參考民調數據資料予學生分析，在與林市長僅有數面之緣的情形下，市長仍願意提供協助，特此對陳明通老師及新竹市長林智堅表達感謝之意。」
林智堅是余正煌論文研究的主角，林智堅選總部的內部參考資料是分析的基本食材（豬腳），不可或缺，如果只借醬油，大可不必如此千恩萬謝，他自己承認在卷，白紙黑字，陳明通也有詳細說明，余正煌的律師大人，偏聽台大學倫會的報告，據此提出侵權訴訟，信口開河，把余正煌拿林智堅獨家食材（豬腳）扭曲為只是借調味作料。
律師打官司，不擇手段要贏，但偷天換日的胡亂比喻，只徒暴其短。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「公」帑變「個」資</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-09-29/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-09-29/</guid>
      <description>網路有人帶風向，流傳什麼「科技男」偏好有「顏值」的「科技學霸女」，如果科技男以貌選人，漂亮就好，不管人品歷練，那自認理性的一群，名聲 將污。女學霸公私不分，大膽濫用公帑圖利自己的行為，不能因「顏值」而不追究。
鏡週刊公開學霸任職資策會期間，六年內以公費到辛辛納迪「出差」五百多天，薪水照領，出差有出差費，實際上是去辛辛納迪大學修博士學位，而學位修完還「出差」去中國見鴻海郭董謀職。
學霸沒有否認出差及修學位的事實，卻要對鏡週刊提出告訴，而她的科學「老闆」之一竟對外界的質疑誣為流氓強暴，立法委員要調學霸濫用資策會公帑的資料，學霸居然說那是「個資」。
薪水、出差用的是公帑，屬於公務；立法委員要調閱相關資料，查明公帑使用，也是公務，與個資風馬牛不相及；學霸以個資為藉口反擊，枉當學霸和幾年立委。公務與私事分不清，以出差之名，使用公帑去謀私人利益，理不直而氣壯，其傲慢態度和判斷力，講究公平與理性的科技男能接受嗎？
依鏡週刊取得的資料，學霸到辛辛納迪大學「出差」，二０一二年到二0一四年之間，有四次時間長，其中三次每次正好一個學期，第四次是一個學期加一個暑期。從資工轉機械工程博士，四個半學期讀完博士課程，修些什麼不得而知，但她的論文擅自「挪用」共同作者的研究，涉及學倫，被質疑很正常。有這樣優秀生受質疑，她的指導教授卻選擇神隱。
學霸公私不分的操守，受到質疑，不但不解釋，反而更傲慢，而他的「柯」學的老闆，更傲慢的比喻對她的質疑是一群流氓在強暴女生，真比威權統治的獨裁者還霸道，還骯髒。
柯P號稱白色，厭惡藍綠，其實他的人馬盡是抄襲國民黨專政腐敗的作為，享受特權，能撈就撈，能拿就拿，把公帑當私房錢揮霍，學霸的出差留學，就是活鮮的例子，讓這種人去掌管一個城市的經費，絕對不是好的選擇。
理工男既以理性、科學自許，為維護民主政治的公平競爭與自由發展，應該拋棄貪圖個人意念的「顏值」取人，選擇一個有能力，有操守，公私分明的人，才有希望使台灣政治遠離激情，走向理性正常。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>國民黨的族群密碼</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-09-15/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-09-15/</guid>
      <description>一個理想的社會是族群和諧，公平與正義兩全，弱勢得到應有的照顧，但這種理想不易達到，在有族群欺壓迫害經驗的社會，更需要長時間調適。
美國是移民社會，也有漫長的黑奴歷史，選舉不但有黑白種族問題，也有其他族群的不同投票傾向。嘴上不說，但像芝加哥、華府、費城這些黑人選民居大多數的城市，選出黑人市長是正常，選出白人是例外。
台灣情況因歷史轉折，在日本殖民統治之後，國民黨的佔領統治，發生不公不義的剝奪與壓迫，有惡劣的「二二八屠殺」，戒嚴少數統治多數，國際間研究戰後台灣政治的學者，都把「本省人」與「外省人」的族群問題列為重要因素。
這種族群矛盾隨時間過去，在社會及人際關係呈現淡化，但在政治上仍明顯存在，因為外省族群少數統治多數的既得利益消失，心存不滿，而其國家認同也較傾向屈從中國，族群鴻溝仍深，所謂深藍以外省族群居多，而深藍與共產中國更接近，屬不爭之事實。
外省族群居少數，炒作族群對他們不利，但黨工奸巧的威脅或誘騙不能炒作族群，他們卻利用密碼可作族群動員：把族群動員打成「撕裂族群」，防善良的台灣人喊台灣人票投台灣人；另以「棄保」作為密碼，動員外省人票投外省人。
台北市長選舉就是一個典型例子，因為台北市人口結構特殊，外省族群加公教的本省籍及配偶，使兩族群人口相當，但這次三個主要候選人，有兩個是外省族群，這是少見的現象，外省族群就露出真面目，動員在兩個外省候選人之間棄保，並以謊言抹黑，要打敗陳時中。
國民黨在桃園市，以抹黑逼退強捧林智堅，但民進黨人才濟濟，鄭運鵬接捧也讓張善政被看衰，他們便搞分化，激出一個台灣人出來攪局，分化本省族群票源，讓外省族群候選人得利。
台灣人善良，怕人際關係緊張，或蒙上撕裂族群的罪名，在同學會群組被有心人造謠洗腦，灌輸對本土的仇悢意識，和鼓吹中國的偉大。大家都希望早日去除族群矛盾，但在國民黨外省族群認同台灣，反對中國併吞之前，矛盾不可能消失，善良的台灣人要看清國民黨的密碼，不要被國民黨的偽裝所唬弄。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>國民黨最會自取其辱</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-09-07/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-09-07/</guid>
      <description>國民黨威權統治時期，搞選舉只會兩招，無往不利：用錢買票和搞分化黨外。黨庫通國庫，它有的是錢，加上拉攏地方財主參選，花錢買票最簡單，萬一失風，檢警法院都是它開的，八成沒事。分化黨外候選人，分散票源，讓他們自相殘殺，更是它的無本生意。
這種列寧黨不會反省，不知道自己什麼德性。現在沒有不當黨產可揮霍，而法院也非它能完全控制，買票風險大；搞分化也會鬥到自己；於是他們想「揭弊」。幾個朱馬幫所扶植，年輕妄為的深藍小政客，不知國民黨的家醜，竟「靠勢」長期霸佔的教育體系，硬誣指林智堅台大專職班論文抄襲。
這幾個玩聲浪的黨工，不知輕重亂玩火，也不知道住在玻璃屋子裡不能亂丟石頭的簡單道理。找一個林智堅欺負，反而惹來被出十個八個國民黨的一大抄，証據確鑿，無可抵賴，國民黨還有臉死賴。
好虛名，愛炫耀，那是政客本性，民進黨不能保証沒有人投機搞學位虛張聲勢，但這種「人才」是國民黨支柱，挖出來，它一定佔絕對多數。
國民黨一試新招，要挖人之短，結果反而暴露自家臭不可聞，抄襲騙學位者有之，抄襲騙大錢者有之，罵民進黨政二代橫行，卻忘了國民黨是政二代的始祖和大本營。想放火燒民進黨，結果自家前後院都失火，它的本事在自取其辱！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>發覺事實，不是與台大對幹 </title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2022-08-11/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2022-08-11/</guid>
      <description>中國戰狼揚言要對台灣人民「再教育」，其實意識型態與中國貼近的國民黨，長期掌控教育界，已經對台灣民主開放的教育，進行「再教育」。
有人自命清高，包括民進黨人在內，把台大學倫會幾個打手型教授與台大畫上等號，就得出台大累積聲望遠比楊智堅高，民進黨支持楊智堅與台大對幹是必敗，不要為一人而敗全黨。
這種論調就是中國要對台灣的「再教育」：未審先判，先認定你是有罪的，而且你必需服從權威，不能異議。
  大學教育在尋求真理，發覺事實，有人卻以「相信」台大教授「不會亂搞」，而認可學倫會的決定。但這種假定不是求真求實的態度。
學倫會是台大的編制沒有錯，但當事人的色彩，不但不採信林智堅，不採信指導教授的解釋，還不相信「未抄襲」者余生在論文的致謝詞，這種「學者」能在台大呼風喚雨當裁判，真是匪夷所思。
林智堅不是與台大對幹，民進黨也不是在與台大對幹，頂多是與學倫會政治打手對幹。如果被人顛倒黑白無端指控，不能力爭事實衛護名譽，只能任由學官政治判決，那就是威權復辟，更合中國的口胃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「告藏胞書」</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2009-09-02/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2009-09-02/</guid>
      <description>沈潔
國民黨的「領袖」與「區長」，不但與前兩次達賴訪台時急於求見賜福判若兩人，比他們的老祖宗蔣介石更不可同日而語。
一九五九年，中共大軍出兵血洗入西藏，蔣介石發表「告藏胞書」稱，藏胞奮起反共抗暴，政府正予有效援助，並促海內外同胞一致支持。
詔書一下，立刻有「中華民國各界青年支援西藏同胞反共抗暴委員會」成立；立法院也即決議支援藏胞，請政府採取有效措施。
除此，駐美大使葉公超還主動求見美國務院遠東事務助理國務卿饒伯森（Walter S. Robertson），表明國民黨政府對西藏問題的立場：如果達賴宣佈成立西藏臨時政府，國民黨政府準備發表聲明，第一，依憲法第一百二十條規定，承認達賴的臨時政府為西藏政府；第二，中華民國政府將繼續與西藏人民尋求達成西藏自決的目標；第三，支持西藏人民為文化及宗教自由的反共鬥爭。
葉公超還告訴美方，一旦聲明發表後，國民黨政府將與達賴接觸。
馬英九與吳伯雄的國民黨是什麼東西，如此自可一目了然。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蔡守訓應讀的法律格言</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2009-07-15/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2009-07-15/</guid>
      <description>沈潔
就在蔡守訓杜撰政治理由，再次延押前總統陳水扁的同一天，美國國會參院對歐巴馬總統提名的最高法院法官索托梅耶舉行任命聽證。索托梅耶是西班牙裔，因為曾說過有她自己這種西裔背景的人，在判斷上會比白種男人明智，而受到共和黨質疑。
但她在作證時陳述的兩句法官格言，蔡守訓和台灣眾多自詡「包青天」的法官，應在午夜撫心三讀。
這兩句格言，其實只是常識： 「我的司法哲學很簡單： 忠於法律。」
「法官的工作不是制定法律，而是適用法律。」
蔡守訓和他的包青天同伙如果要制定法律，應該改行去當立法委員，不能坐在司法的位子上，無中生有杜撰法律故入人罪，侵犯人權。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12月15日的學問</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-12-17/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-12-17/</guid>
      <description>沈潔
海基會董事長江丙坤歡迎陳雲林時說，他等待這個時刻，已經等了六十年。這表示他連基本算術都不會；他在十一月四日與陳雲林簽下四項協議，要在四十天後生效，這表示他連政治「皇曆」都不看，陷入中國圈套，被耍得團團轉。
六十年前是一九四八年，江丙坤只有十六歲，他的堂兄剛死於「二二八事件」，馬英九尚未出生，中華人民共和國尚未建立，江丙坤竟已居心在等「共匪」！
空運每日包機直航，不受立法院審議，霸道自認「通過」，並選在十二月十五日立即啟動大三通。賴幸媛還有臉說此舉並非向「中國大陸靠攏」，也不是「朝貢式大三通」；外交部長歐鴻鍊毫無敏感性，不知道這一天是「中美關係」的忌日。馬統政府居然選在這一天開始以「國內航線」飛中國。
三十年前的十二月十五日，卡特政府宣布美國決定承認中華人民共和國為代表中國的唯一合法政府，與在台灣的中華民國政府斷交、廢除共同防衛條約、撤軍，此項「關係正常化」自一月一日起生效。
卡特政府戳穿國民黨所謂中華民國「代表全中國」，主權及於中國大陸的虛偽面具，蔣政權當然「痛心疾首」，發動「中國青年反共救國團」及各種打手，以暴力攻擊奉命到台北調整關係的美國副國務卿克里斯多福。
中國選在十二月十五日啟動「國內直航」，絕非偶然。賴幸媛、江丙坤這些人不懂政治「皇曆」，中國卻最喜歡藉此羞辱國民黨：一九七八年，白宮國家安全顧問布瑞辛斯基選在五月二十日蔣經國就職大典當天抵達北京談建交；一九七一年九月，北京要求季辛吉在聯大辯論「中國代表權」之前到北京會商尼克森行程。
馬統政府無能、抱投降心態、自取其辱到這種地步，當年對克里斯多福施暴的那些「愛國青年」看得下去嗎？（作者為資深媒體工作者）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>國旗與共匪</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-12-12/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-12-12/</guid>
      <description>台灣從四十歲到五十歲的一代，受國民黨的大中國主義洗腦最澈底，對國家定位也最迷失。但如果他們還有一點記憶與思辨能力，他們應可以察覺馬統政府的嚴重傲慢與虛偽。
馬政府權貴主要是當年「背國旗」的「反共愛國聯盟」成員。他們與「疾風」、「愛國同心會」一個 口徑，高舉「國旗」，高喊「愛國無罪」，暴力攻擊民主運動人士的往事，這一代人應記憶猶新。
現在「愛盟」份子大權在握，卻以公權力暴力攻擊拿「國旗」向中國代表陳雲林嗆聲的台灣人，而拿「共匪」旗的人卻享有揮旗的自由，如此虛偽的面目，已經進入「不惑」與「知天命」之年這一代的台灣人真渾然不覺嗎？
不錯，拿「國旗」向陳雲林嗆聲的人，有許多是「拿著紅旗反紅旗」，但此刻把尚未改變的「國旗」拿出來向「共匪」展示 ，在國際法上的意義不比尋常。
具體的例子：一九六二年國際法院有一個涉及國旗的判例：那是因為泰國與柬埔寨邊界紛爭所引起。
一九○四年，柬埔寨的殖民國法國與泰國簽的邊界協議，對一座廟宇Temple of Preah Vihear及鄰近地區界定未明，爭議發生後，泰國接受法國所提出顯示該區列在柬埔寨的地圖，而且後來泰國王子到該爭議區訪問，接受佈置法國國旗的官方接待。國際法院據此認定泰國已默認法國對該地區的主權。
馬英九自我矮化，不敢在總統府佈置國旗接待陳雲林，台灣人只有自告奮勇拿出國旗「歡迎」陳雲林。馬政府會作踐到不惜暴力毆打及取締人民自動自發拿出的「國旗」，這並不是因為他「笨」，而是他存心出賣台灣。
（作者為資深媒體工作者）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>兩蔣要求分散市場 老馬硬要鎖在中國</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-11-26/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-11-26/</guid>
      <description>沈潔
蕭萬長和江丙坤這些外貿系統出身的技術官僚，應當還記得在台灣經濟起飛後，老一代國民黨高幹的訓誡：台灣貿易不能過度依賴美國和日本，應該開拓更廣泛的市場，以分散風險。
美、日並沒有吞併台灣的野心，兩蔣政府還要分散風險，現在面對中國軟硬兩手要併吞台灣的嚴重威脅，蕭、江在馬英九主政下，卻全速「西進」，經濟靠中國，而且要「先經濟，後政治」，走向「終極統一」。
任何頭腦清醒，願意冷靜檢驗現實的人，都可以看出經濟依賴中國是不可原諒的錯誤。中國經濟之脆弱、對外依賴程度，絕非馬、蕭、江、連這些人所看到的「崛起」。人口十三億，七十％左右依賴外國市場的中國經濟，內部購買力有限。以前台灣依賴美、日市場，美國打噴嚏，台灣要感冒；現在台灣產業西移，中國依賴美國市場，美國感冒，中國肺炎，台灣要住加護病房。
一個負責任的政府要顧國家利益、保護人民、警告風險，馬政府卻反其道而行。但他們對中國的「信心」超過中國政府官員和國際媒體報導的事實。
舉兩個例子：
第一，紐約時報十一月十四日報導，中國珠江三角洲工廠紛紛關門倒閉，一家台商老闆發不出工資，半夜翻牆逃亡。文中引述中國上半年倒閉的工廠達六萬七千家，而廣東省的官方統計，該省關廠倒閉的就有七千家。關廠倒閉造成的失業，引起工人抗議，社會動盪。
第二，博鰲論壇秘書長龍永圖承認，中國受國際金融危機影響，最嚴重的時期將在明年二、三月到年底，他要求企業界「不能垮，更不能逃」。
這話印證上述報導中國經濟依賴外銷市場的脆弱性和「潛逃」的嚴重性。
台灣人口有二千三百萬，不可能靠服務業解決就業問題，卻可以靠製造、出口維持經濟成長與就業。
台灣既需要依賴外國市場，便要注意風險的分散，但是馬統政府卻被意識形態沖昏了頭，要陷入中國那個政治與經濟的大黑洞。
（作者為資深新聞工作者）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>替馬捉刀演講稿</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-11-01/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-11-01/</guid>
      <description>沈潔
朝野爭相譏諷馬英九手下無大將，一開口便自我矮化，喪權辱國，值中國特使陳雲林即將「訪華」，怕他又出「中華民國」洋相，特此無料「代擬」歡迎陳雲林的講詞以昭慎重：
本人以中華民國總統身份，依中華民國憲法規定，代表二千三百萬中華民國國民，熱忱歡迎中國海協會會長陳雲林先生「訪華」。
中華民國人民與中華人民共和國人民，一向和睦相處，情同手足；貴我兩國政府過去容有誤會或爭執，已屬歷史舊事，自當開誠溝通以增進瞭解。
本人可鄭重向貴國保證：中華民國政府絕無反攻大陸之意圖，也不會威脅中華人民共和國之生存與發展。
本人素仰慕貴國開國元勳周恩來總理，他在萬隆會議所提「和平共存五原則」，高瞻遠矚，開創人類和平發展之契機。本總統至盼貴我兩國秉此「和平共存五原則」，共存共榮。
至若貴我兩國領土爭議，我國願一本民主精神，同意金門與馬祖人民以公民投票選擇其政治歸屬。我國固有疆域僅在台灣與澎湖，並無強佔貴國領土之意。
相信陳會長「訪華」將增進貴我兩國的和平與友誼。請代問候中華人民共和國主胡錦濤「同志」。（作者為資深新聞工作者）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>軍購的自侮與善後</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-10-07/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-10-07/</guid>
      <description>沈潔
布希政府正式向國會提出對台軍售案，即使明顯打折，馬政府還是感激涕零，吹噓此舉代表「過去八年軍售案紛擾之結束，更象徵台美互信合作進入新紀元」。其實，這是馬政府做事前倨後恭、扭曲事實自我表功的的典型：它的親中政策受到教訓！
一、美方把軍售案拖到國會休會前夕才提出，有個重要原因：它要等國防部長陳肇敏在美國公開宣示馬政府防衛台灣的決心。
馬政府以「兩岸政策」優先，主張終極「統一」，主權立場動搖，甚至主動要求美國暫緩提出對台軍售，何況在民進黨執政時期他便指揮國民黨全力阻止軍購預算，使美國朝野質疑台灣自衛決心。如果台灣無心自衛，美國何苦當惡人得罪中國？陳肇敏到佛州參加年度國防工業會議，對外並不公開，但他保證台灣自衛決心的演說，由中央社長篇引用，列為紀錄，這就是美方要求的公開承諾。
二、美方同意提出的軍售案未列潛艦、黑鷹直升機及一再申請被拒的F-16C/D先進戰機，顯示美國對台軍售意向退回最基本的所謂「防衛性」武器系統。布希總統破例批准同意出售、前國防部長李傑所認定優先採購的潛艦，出售的機會可能已經喪失。在馬政府向中國一面倒的政策下，F-16C/D獲批准的機會也降低。
三、這批軍售案都是美國有存貨或較短期內可以交貨的軍品，這使美國可以避免作長期性承諾。雖然「台灣關係法」屬美國既定法律，但美國也受它與中國「八一七公報」承諾之約束，馬政府因出賣台灣主權而與中國「關係緩和」，可作為中國要求美國停止對台軍售的正當理由。中國對這次軍售除由外交部正式對美國「嚴重抗議」外，並動員國防部、人代會和政協發表聲明反對，其理由之一即「兩岸關係」正打得火熱，不要美國「干涉中國內政」。
軍售在台灣的「紛擾」，美台互信有問題，都是國民黨這些人造的孽。現在被教訓、被打折再回頭邀功，只能說他們皮厚心黑了！
（作者為資深新聞從業人員）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北京奧運 台灣這場輸最慘</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-08-21/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-08-21/</guid>
      <description>沈潔
中國國民黨主席吳伯雄，在北京喝了胡錦濤的迷湯，忘了自己是誰，居然跟著出面接待的賈慶林說台灣選手在中國比賽佔有「主場優勢」。但吳伯雄的失誤或無知尚不止於此，他在北京被「中共」玩弄於掌上卻渾然不覺，而中國黨的各種「匪情專家」也全體噤聲。
中共要給吳伯雄「面子」，由賈慶林陪他觀看台灣棒球隊比賽，問題出在賈慶林的身分：他是「中國人民政治協商會議」，簡稱「政協」的主席。「政協」是「依憲法規定，由中國共產黨領導的多黨合作和政治協商制度。」它是「在中國共產黨領導下，由中國共產黨、八個民主黨派、無黨派人士、人民團體、各少數民族和各界代表、台灣同胞、港澳同胞和歸國僑胞代表，及特別邀請的人士組成。」
自認很聰明，不會被中共騙的吳伯雄，在馬英九就職前，趕到北京向胡錦濤當面重申接受連胡五點共識，接受胡錦濤定義為「一個中國」原則的「九二共識」，現在又經中共精心安排，由賈慶林接待，陪同觀賞奧運，使中國國民黨（還有親民黨）淪為中共領導下的中國尾巴黨、花瓶黨，他佔了「政協優勢」，被納入中國政治體制。
看他由賈慶林陪同在「貴賓席」所展現的笑容，蔣經國在頭寮可能要輾轉不安。在那樣一個場合，吳伯雄應該表演他的拿手歌曲：「小丑」。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬先生搭客機吹牛皮</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-07-25/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-07-25/</guid>
      <description>沈潔
馬英九首度出訪南美，將「創紀錄」塔乘民航班機到美國西岸，再換小型包機飛烏拉圭，據說此舉是要擺脫「凱子」形象，突出節省的美德，彰顯他的不同作風。但真相未必如此：他捨專機而就班機，顯然是怕美國只同意專機在阿拉斯加加油，使他面子掛不住。
民航客機與總統專機性質大不相同，總統專機有國家領土延伸的意義，李登輝及陳水扁兩位總統並不是要擺闊，他們搭總統專機飛出去，而且要過境美國，目的之一便在逼美國給予國家元首應有之禮遇。也因為總統專機性質不同於民航客機，美國國務院在過境問題上便斤斤計較，盡量不讓專機在美國本土過境。
陳總統頂撞布希政府，堅決主辦突出台灣人民自決權力的入聯公投，美國國務院便拿他的過境問題刁難，不讓他的總統專機在美國本土降落，以免彰顯台灣主權及開罪中國。如果他肯犧牲主權國家立場和總統地位，他大可比馬先生更節省，買張經濟艙機票到洛杉磯或舊金山轉機，美國政府也不會叫他飛到阿拉斯加轉機。
阿扁下台才兩個月，美國政府並沒有理由改變作法，「欣然同意」馬先生的總統專機過境洛杉磯或舊金山，因為那就落實了美國政府小氣，不尊重台灣民主，讓阿扁穿小鞋，更何況馬先生向中國一面倒，對美、日態度曖昧，美國何必表現偏好馬先生，卻又開罪胡錦濤？
馬先生及其馬前卒自認與美國關係良好，美國人喜歡他，因為他不會為台灣利益與美國爭執，但如果他搭總統專機，而山姆大叔也請他在阿拉斯加加油打嗑睡，享受阿扁同等待遇，他的牛皮豈不又破了一個？因此，不如當純粹馬先生，搭民航班機過境洛杉磯與舊金山，便可以阿Ｑ的自吹比阿扁「有面子」。欺世盜名，莫此為甚。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鳳山馬語錄</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-06-19/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-06-19/</guid>
      <description>沈潔
馬英九到鳳山參加陸軍官校校慶，「新聞」重點是「黨旗飛舞」解禁復唱，和他不懂統帥禮儀，在台上慌不擇路。論實質問題，他講兩個不倫不類、自暴其缺乏見識的「小故事」以強調軍隊國家化和募兵制的構想。
在民主國家，軍隊國家化是理所當然的事，他不願把台灣軍隊國家化歸功於推動民主，終結兩蔣獨裁統治的李登輝和陳水扁，卻要搬出他當年留學美國，一個「美籍」室友告訴他，受美國國會參院彈劾的尼克森總統，「可以以三軍統帥身分指揮三軍包圍國會，但這件事沒有發生，這非常不容易」，讓他感受到「一個民主國家的軍隊不可能做這種事」。
這話令人感覺好像是在對無緣出國者炫耀自己留學，而不像「總統」或「三軍統帥」的立論；而且，難以相信會有任何美國人，包括他的「美籍室友」在內，會帶美國總統動用「三軍」包圍國會的妄想。尼克森處心積慮只想掩滅證據，替人開罪，不要說他無權指揮軍隊包圍國會，他連找共和黨參議員替他辯護都不可得。馬英九口不離「中華民國憲法」，卻不知引其規定：「全國陸海空軍，需超出個人、地域及黨派關係以外，效忠國家，愛護人民」，反杜撰好漢當年的故事，不知何居心？
他自道募兵制是出於一位「華裔」資訊專家的指點，因為此人說電腦科系畢業後，服役時所學已忘其半，剩下的一半到退役也成過時貨。電腦科技日新月異是事實，即使不服兵役，過一年半載也非充電不可。但是，軍隊需要電腦人才，應將有此專長者調到相關單位服役才是兩得其便。如果軍方沒有留住人的條件，則募兵所得當非一流角色，那將使國防弱化。馬講的故事重在考量大專學校電腦科系畢業生的就業與發展，陸軍官校師生聞之情何以堪？如此涉及國防及社會公義的大事，居然是聽「美籍」專家一席話，難道不是「決策粗糙」？
黃埔校歌譜於培養「國民革命軍」時代，「憲法」八字還無一撇，行憲之後，「黨旗飛舞」已公然違憲，阿扁拒唱和禁唱才合憲法規定。我們當年服預官役，「黨旗飛舞」早被改編，開頭幾句是：「早上起床，迷迷糊糊，這是要命的床舖；不怕豆漿少，不怕饅頭小，只怕中午出特別操。」上有政策，小兵有對策，足見其不得人心，這可能是馬英九不知道的小故事。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>外交休兵部長</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-06-12/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-06-12/</guid>
      <description>沈潔
馬政府的外交部長歐鴻鍊確實是個異數：出線讓人跌破眼鏡，一上場的台詞，更叫人不知道這種部長有何用處。他是個凡是派，缺乏判斷力與應有的外交手腕，只知揣摩馬英九心意，奉錢復的主張為護符，高舉外交新路線：凡是刺激「兩岸關係良性發展」的事情不再做；直接衝擊「中共」的國家目標要修改；要維持現狀，不再「挑釁」中共。簡而言之，就是「外交休兵」；更明白的說就是把台灣香港化。
這幾句話因果倒置，喪失國格，也與馬政府所謂「擱置爭議、尋求雙贏」的原則相背。「兩岸」有爭議的原因是中國無理主張對台灣有主權。爭議之源是中國直接衝擊台灣的國家目標，而非台灣挑釁中國。
外交是主權國家的行為，如果因為中國異議，台灣便放棄外交，那是自己否定主權獨立國家地位，台灣輸，中國贏。在外交問題上要創造雙贏，中國應改變觀念，面對現實，不再打壓台灣，促成各國對中國與台灣雙重承認，彼此和平共存，不受被敲詐勒索，這才是雙贏。從李登輝到陳水扁，台灣所採取的務實政策就是雙重承認，而此路線也與馬英九的所謂「不互相否定」相符，卻不知道歐鴻鍊何以片面鳴金收兵，高掛免戰牌。
即使要執行馬政府的去主權化政策，至少也要有點外交手腕，貿然片面宣示只會癱瘓民心士氣，關閉迴旋空間。外交手腕常心照不宣，以微妙作為或不作為測試對方反應，再決定下一步動作。中國的政策目標既然是要併吞台灣，它當然要把台灣的「外交」斷絕，如果台灣不積極爭取各國承認，而只是處於「守成」的所謂「現狀」，那難保中國不再封殺，或台灣現有邦交國「主動」轉向承認中國。
外交部長一上台便喊外交休兵，還把外交位階置於「兩岸關係」之下，「訪台」不能用，而要用「訪華」，這是哪一門子的外交部長？還在當「中華民國大使」便偷偷持有美國居留權，這種外交部長的品格與判斷力都有嚴重問題。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「國父」不見了</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-05-31/</link>
      <pubDate>Sat, 31 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-05-31/</guid>
      <description>沈潔
國民黨已經建立一套揮之不去的哭靈文化，慈湖、頭寮哭靈猶嫌不足，還要直哭「南京舊都」，淚灑中山陵，藉聯結逝者拉抬活人。台灣通靈、求神問卜，鬼話連篇之事甚多，但到無神論的中國鬼扯「總理在天之靈」便顯得滑稽。
吳伯雄在南京哭靈的大戲，幾句台詞聽來很流俐「感人」，但卻不堪檢驗。他說國民黨在台灣重新執政，所以要「稟告總理在天之靈可以安心」。也有引述他說「可告慰總理在天之靈，希望總理可以安息，國民黨會好自為之。」他並說「兩岸同胞同屬中華民族，血脈相連」。這些概念是國民黨教條，卻是荒謬的陳述。
國民黨要台灣人民稱孫中山為「國父」，但回到南京，卻只敢叫「總理」，因為孫中山建立的「中華民國」已經被毛澤東帶頭的「中華人民共和國」所推翻。孫中山的「中華民國」與台灣毫無關係，而「中華人民共和國」並不以他為「國父」，自稱「一中」即「中華民國」的國民黨，到孫中山靈前卻只敢稱「總理」，猶如稱「馬先生」。
孫中山「開國」與辭世時，台灣都屬日本殖民地，與他無關；國民黨在中國奪回執政權之前，吳伯雄哭靈理應發誓要在中國重新執政才能「安總理之心」，在台灣執政，便要「總理安息」，只是笑話。
拉著關中去孫中山靈前談「中華民族」，更是天大的諷刺。
「中華民族」是孫中山造反成功以後編織的政治語言，與文化人類學的分類無關。關中滿族老祖宗統治中國，被孫中山「驅除韃虜」的革命所推翻，又被孫中山「和解共生」的政治語言納入「五族共和」成「中華民族」。他的「關」姓，是被迫從滿族姓「瓜爾佳氏」改過來的。
中國的官方文書自己證明「中華民族」並非文化上的民族：它的身分證，包括學生證，都有一欄「民族」，分別填列是漢族、藏族、回族、滿族、蒙古族或其他少數民族；中華人民共和國憲法前言指出它是各族人民共同組成的「多民族國家」；憲法第四條規定，「各民族一律平等」。如果只有「中華民族」，何來多民族？身分何必加註「民族」？「中華民族」只是用來統戰的政治語言。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>去國家化的台灣論述</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-05-29/</link>
      <pubDate>Thu, 29 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-05-29/</guid>
      <description>■ 陳儀深
馬總統的五二○就職演說，據稱是由他「最信任的核心智囊」執筆，而且有意無意透露：「台灣論述」才是這篇就職演說的精華。可是當我們善意地研讀全文，只找到「台灣是全球唯一在中華文化土壤中，順利完成二次政黨輪替的民主範例，是全球華人寄以厚望的政治實驗」。
以上的論點，其實看不出台灣主體的願景。首先，台灣的民主到底是來自「中華文化」或是「西洋文化」，有很大的討論空間；而國民黨之重新取得政權，與其說是人民選擇什麼美好願景，不如說阿扁政府被塑造為貪腐無能、積重難返，也就是討厭民進黨、而不是喜歡國民黨的結果。馬英九把自己的勝選等同於正直、誠信、包容……等核心價值的實現，未免往自己臉上貼金，君不見李慶安立委處理美國國籍的方式，或是每天晚上電視台藍綠繼續相殺的戲碼，可知一二。
最重要的是，馬總統不願意老實面對台灣「並無國際地位」甚至「不是國家」的現狀。友人沈潔先生已經敏銳地指出馬的就職演說偷天換日──把「台灣是亞洲和世界民主的燈塔」的讚譽引申為「中華民國已經成為一個受國際社會尊敬的民主國家。」請問，國際社會有中華民國存在的餘地嗎？五月二十二日馬英九主動向媒體表示，他當選總統以後分別收到美國總統布希等政要的賀函，美方對台灣情勢發展感到「欣慰」的理由是：因為台灣不會在某些議題採取挑釁行動，因為他提出的「不統、不獨、不武」合乎各方的利益。殊不知在美國政府眼中，不論台灣或中華民國在目前的國際社會都不是一個國家，個人認為台灣在這種委屈的情況下，一個領導者以「不挑釁」作為最高準則，其實是逃避責任。
我們樂見馬英九在別的地方指出，兩岸統一在「我們這一生」不太可能發生，也希望他在這個基礎上訂定治國大計；但是他歡送國民黨主席赴中訪問所要搭建的「國共平台」則是令人擔憂，畢竟吳伯雄與連戰、江丙坤的身分不同，國共和談所傳達的是「內戰延續」、是無端把台灣牽扯進去的意象；加上馬英九開口閉口「中華民族」，內行人都知道那是一中、甚至是朝向一國的意涵。總之，苟且偷安以換取中國善意、以謀取（未定之天的）經濟利益，已經是馬英九時代「第一章」最主要的內容。（作者為中研院近史所副研究員）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬英九的障眼法</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-05-24/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-05-24/</guid>
      <description>沈潔
馬英九就職演說，開場就套甘迺迪的句式，但畫虎不成反類犬，不但沒有甘迺迪激勵人心的氣勢，反而把台灣或中華民國主權國家地位模糊化，玩弄中英文字與概念的差異，想應付內外，結果漏洞百出，不知所云。舉幾個例子：
第一，他演講刻意避免「國家」定位及主權主張，全文只用兩次「國家」，一次是暗示性的稱「年輕的民主國家」，另一次則在提及「台灣」被人稱為「亞洲與世界民主燈塔」之後，偷天換日稱，「顯然，中華民國已成為受國際社會尊敬的民主國家」。英文稿則避免使用state, country, nation 的字眼，而是用 democracy，這個字最重要的意義是「民主」、「民主體制」，也可以指「民主國家」，但有「民主」並不一定是「國家」，美國不承認台灣為「國家」，卻常稱讚台灣是 democracy。馬英九可以稱「台灣是一個海島」，就不說是「海島國家」；說要建設台灣成美麗「家園」，而不是「國家」，但在英文卻用 homeland，其意為「祖國」、「自己出生的國家」。
第二，因為他避提「主權」地位，便拿「尊嚴、自主、務實、靈活」作為對外關係的指針，但對外關係如指「外交」關係，那必需是主權國家，否則香港也有對外關係。不但如此，因為不提主權地位，而用「自主」，但在英文稿把它譯為 autonomy，這個字雖可譯「自主性」，但最常用的意思是「自治權」、「自治團體」，香港與西藏都是中國的「自治區」 Autonomous Region。這是馬英九的本意嗎？
第三，馬英九自稱是戰後到台灣的「新移民」，但如此定位是對台灣主體意識傷口撒鹽。全世界移民國家，絕對沒有新移民帶一本「憲法」對舊移民強行統治。馬英九申請美國綠卡，成美國新移民，他是接受美國憲法，而非把「中華民國憲法」帶去要美國人遵行。
第四，他向中國輸誠，間接接受「一個中國」原則，讓中國取得對台灣主權的根據，稱「兩岸」有「一中各表」的九二共識，因此，他稱胡錦濤為「先生」，不稱對方為「中華人民共和國」，或「中國」，儼然「中國即中華民國」，而「中華民國」作為一個國家卻可以到處流浪遷移，那不是「移民」而是「移國」。他的英文稿用了兩次「大陸中國」 mainland China, 依此解讀，既然有一個大陸中國，那就不會只有「一個中國」。「中華民國」到底是什麼，他不講清楚，只是強調遵守「中華民國憲法」。但且不說這部憲法制定時台灣並非其領土，如果嚴格遵行憲法，他應看清第二條及第三條：「中華民國之主權屬於國民全體；具有中華民國國籍者為中華民國國民。」難道他主張「大陸中國」的主權屬二千三百萬「中華民國國民」所有？（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不只民進黨要檢討</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-04-24/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-04-24/</guid>
      <description>沈潔
大選勝負分曉，輸的民進黨當然要檢討，只是眼前檢討流於鬥爭，而非科學的分析選民投票行為及捲土重來的因應之策。勝選的國民黨急分配官位，贏就好，何必檢討？選民投完票便任務完成，中選會選務「順利」便休息大吉，自然沒有什麼好檢討。
但民進黨的檢討只關係一黨前途與利益，選民、國民黨及中選會如果能針對公平與自由選舉的原則進行自我檢討，則對台灣民主的成熟更加重要。第一，選民是頭家，他們有選擇的自由與權利，但國民黨花錢買票的傳言不斷，眾頭家在夜深人靜時，能否撫心自問：此次投票是否得到「買票錢」或其他好處？各地里長、樁腳拿國民黨發的經費，有沒有拿去作「買票」之用？對兩項公投都可堂堂正正贊成或反對，為什麼自己不領票？
第二，國民黨主席吳伯雄能否捫心自問：他撥下去的鉅款作何用途，有無嚴格管控，不能用於買票之類的違法行為？他對國民黨樁腳買票的傳言有否進行追查？他是否願意把國民黨競選的帳目公開？
第三，中選會是否認為選舉法規已經能使選舉公平與公正？總統候選人已有公款補助，既如此，籌募捐款、「黨產」挹注及開支是否應列上限？對候選人及政黨從提名開始到選戰結束，全部競選收入及開支是否應加稽核？公投為什麼要分開領票，讓買票者易於監控？
為避免個人或團體、行業以鉅額捐款，對候選人有太大影響力，及為防範競選經費作不當、不法用途，稽核競選經費來源及開支是必要之舉。美國聯邦選舉委員會規定，不論是國會議員或總統參選人，從提名競爭開始，都必需按月、按季，提報競選經費收支摘要，並留細帳待查核。個人、團體捐款名單及金額都需提報。收入部份連借款、候選人自助款、他人提供法律、會計、運作及籌款費用的開支都列為收入。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>西雅圖的王哥、柳哥</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-04-16/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-04-16/</guid>
      <description>沈潔
台灣人真不會感到「漏氣」嗎？國家認同喊了十幾年，卻選出有美國綠卡的總統，和有中國「台胞證」的副總統。有綠卡的總統「急猴猴」想訪問美國，對方卻以其身分已與前不同，不便接待；有「台胞證」的副總統對方一招手，持「台胞證」立即飛奔前往，還洋洋自得登陸成功，獲高級「台胞」規格接待。
蕭萬長說他以「平民」身分參加博鰲會議，見了中國國家主席胡錦濤，而且與港澳特首同坐第一排聽胡訓話，並未被矮化，這只證明蕭萬長毫無政治警覺性，或認為中國以「台胞」對待他是「正常」事。中國在新聞稿內把「一中原則」列入結論，他竟以「烏龍」和插曲輕輕帶過。但是，持中國政府的「台胞證」到中國和以此身分見中國國家主席是事實，中國解釋為接受「一個中國」原則並非冤枉。
但復辟的國民黨志得意滿，「蕭台胞」事件未平，剛獲提名出任海基會董事長的江丙坤，也迫不及待要在走馬上任前訪中，他可能也和蕭萬長一樣持「台胞證」。江與蕭同樣是沒有政治頭腦的技術官僚，這種人出掌海基會只能說國民黨的貨色不過如此：廖化當先鋒。
有一件「插曲」可見蕭、江二人之不成器：一九九三年西雅圖亞太經濟合作組織領袖會議，中國國家主席江澤民口出妄言，說台灣是中華人民共和國領土不可分割的一部分。外交部事先訓令如果出此狀況，蕭、江兩人應依台北聲明稿予以反擊。蕭把事情推給江，江拿稿子照唸，包括宣示台北目前持「一個中國指向的階段性兩個中國政策」。
江丙坤唸完稿子，卻被幾個台灣記者包圍，他們警告江：這句話會給他惹上政治麻煩。江一聽便六神無主，叫記者且慢走，他要重新宣讀刪去這句話的聲明稿，並以此稿「為準」。蕭萬長對此也未表異議。
用蕭萬長、江丙坤這兩位有「台胞證」、連政府訓令都會打折的王哥柳哥去應付中國，台灣人能放心嗎？（作者為自由作家，資深新聞從業人員）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中華民國不是國家</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-04-05/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-04-05/</guid>
      <description>沈潔
馬其頓與台灣曾有過短暫的外交蜜月，而無獨有偶，它也有「正名」問題：台灣要正名而不可得，馬其頓已正名卻有強國要求它改名。馬其頓面對民主古國的壓力，表現堅決；台灣面對不知民主為何物的封建古國打壓，表現猶豫與分歧。
希臘指馬其頓與其北部省份名稱雷同，要求它的國號改成「北馬其頓」，以免混淆。依希臘的說法，「大馬其頓」的範圍，有五十一％在希臘，十一％在保加利亞，只有三十七％在前南斯拉夫馬其頓共和國，它要求馬其頓改名「北馬其頓」並非苛求。但馬其頓並不肯屈從，即使希臘因此杯葛它進入北約組織，它也不為所動；聯合國提出五個名稱讓它選擇，它還是堅持原名。
希臘此舉雖然霸道，但還有它的理路，它並非想藉此圖謀馬其頓的主權，反而是怕馬其頓藉「大馬其頓」之古名，覬覦它的領土。
台灣的處境則屬荒謬：它的名稱叫台灣；中國、美國、各國都叫它台灣，而不稱台灣為「中華民國」，因為「中華民國」已被「中華人民共和國」繼承。但台灣要正名進入國際社會，他們卻說「不行」。他們要玩「一個中國」遊戲，因此要台灣名稱「維持現狀」，仍與中國有瓜葛，顯然比希臘對付馬其頓霸道。
馬英九選前說愛台灣，保證不會出賣台灣；選後卻翻臉愛「中華民國」，揚言「一個中國」對他不是問題，因為他的「一個中國」指「中華民國」。但是「中華民國」本身並非國，只能是中國或台灣的國號，如為前者，它對台灣並無主權；如為後者，它與中國便一邊一國。如非一邊一國，則馬英九的「中華民國」根本就不是國家，而是被取代的中國政府。如果馬英九接受北京的「一個中國」原則，那是承認中國對台灣的主權，這絕對是出賣台灣的行為。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>流亡政府心態</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-03-27/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-03-27/</guid>
      <description>沈潔
台灣總統當選人馬英九曾一再「保證」不會出賣台灣，但當選後卻抬出捏造的「一中各表九二共識」，暴露中國黨的流亡政府與出賣台灣主權的心態。儘管馬英九自稱「一中」指的是「中華民國」，但如此表述「中華民國」便只是中國兩個「政府」之一，它流亡並佔據台灣，並不是台灣這個國家的正式名稱。
虛構的「九二共識」屬流亡政府時代的產物，李登輝總統還是中國流亡來台的國民大會所選出，自認「主權及於全中國」。一九九六年總統直選之後，中華民國已非中國流亡政府，而是台灣這個國家的正式名稱，它的領土與人民只限在台灣地區，因此李登輝總統在一九九九年有「兩國論」之主張。馬英九卻開倒車，再把中華民國定位為「中國」的一個政府，既不合事實，也不合法理，只出賣台灣主權。
對日和約及一九九六年總統大選是台灣主權問題的法理關鍵，前者日本放棄台灣主權，後者台灣人民在日本放棄主權的基礎上建立新國家。但馬英九的「一中各表」已退回到蔣介石的中國「法統」，賠掉台灣人民對台灣的主權。一九七一年十月二十一日，美國國家安全顧問季辛吉與中國總理周恩來的一段對話有助瞭解這個問題：
周：舊金山和約用很奇怪的方式表述，日本放棄台灣、澎湖主權，但不提歸誰所有，留給各國，我不知道是誰擬的。
季：你的舊識杜勒斯。
周：因此，在雙邊和約簽定後，蔣介石只是美國保護下盤據在台灣的小朝廷，他還能說什麼？他只能聽命行事。他自己佔住台灣，但對日和約卻未明定台灣歸屬，只說日本放棄所有主張…。
季：他也主張中國只有一個，那是海島台灣。
蔣介石霸佔台灣，卻自稱代表全中國，在法理與事實上都站不住腳；馬英九經台灣人民選為代表他們的總統，卻自認主權及於全中國，其流亡政府與出賣台灣主權的心態昭然若揭。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看清誰反公投</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-03-13/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-03-13/</guid>
      <description>沈潔
中國宣傳喉舌新華網三月七日以「要聞」報導，台灣「拒領公投呼聲和行動日多」，所列的事實包括民主行動聯盟、新黨主席、無黨聯盟、農民黨、連戰、蔣孝嚴、胡志強、外交界（老兵）、聯合報社論都主張「拒領公投票」。它把郝柏村等一些「老將」的大聲疾呼（反公投）倒給漏了。
這些人發動拒領公投票，和新華社的報導，時間也真巧：胡錦濤四日剛重彈舊調「寄望於台灣人民」；華盛頓郵報在六日刊出其駐北京特派員報導，指出美、中已認定無法制止台灣公投，只能寄望公投不過關。統派媒體拚命宣傳胡錦濤「向台獨招手」，對華盛頓郵報的報導卻不提中國也感無可奈何，只寄望公投自敗。北京寄望它的統派國民黨代理人阻礙、打敗台灣的民主發展，已經不是新花樣。
新華社引述的這些人（反公投），並不令人意外：他們具有類似的背景：在聯合國驅逐蔣介石代表時，他們是蔣介石政府或大或小的官；他是大中國主義的外省族群；他們對統治台灣有興趣，對認同台灣沒有意願；他們不敢說反對台灣進聯合國，他們真正反對的是「公投」，因為公投有助台灣主體地位的鞏固，有害他們主張的「中國統一」；他們年齡偏高，活在過去，思想觀念不及蔣經國孫子開放。
這些高喊拒領公投票的人物，以連戰最可悲，他家兩代受蔣經國重用，卻與中共簽約作為中國代理人；他拿著美國芝加哥大學政治學博士頭銜混生活，居然會把各國公投與選舉合併舉行的普遍作法，說是「公投綁大選」、「綁架民主」，要求拒領公投票。
蔣友柏指國民黨權貴子弟在美國混個學位，回台灣便作大官，並沒有帶回民主理念，這話對連戰更是「受之無愧」：他在芝加哥大學博士論文是「中共胡適整風運動」，回到台大卻教「西洋政治思想史」，任國民黨主席與榮譽主席時，更是與中共同謀，要壓制台灣民主體制與自由思想。拒領公投票與中共批鬥胡適自由民主思想，正有異曲同工之妙。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>公投，讓老美更了解我們</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-02-27/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-02-27/</guid>
      <description>沈潔
三月二十二日大選，台灣人民面臨兩項選擇：要選統派或本土派當總統，及要不要以最和平的方式向國際社會表達台灣入聯與返聯的意願。這兩選擇都攸關台灣民主與主權國家地位的前景。
台灣人民多數主張不論以何名稱，台灣都應該、也有權加入聯合國，只是中國霸道，企圖併吞台灣主權，阻撓台灣加入聯合國。台灣公投就是要凸顯主權國家地位，和中國打壓的醜行。
陳水扁不惜犧牲個人過境美國的風光，抗拒美國壓力，讓台灣人民有機會表達共同意志與決心。但現在有人擔心公投通不過對台灣不利，主張延辦；也有人認為公投通過，「對台灣利益會造成重大損害」。
民進黨已決計妥協，讓入聯、返聯都過關，以突出台灣的決心，因此，台灣理應共同對外，支持兩項公投議案通過，豈有對選民失去信心的道理？陳水扁掌握今年大選及中國奧運的難逢時機，讓台灣選民向國際發聲，如再瞻前顧後，機會未必再來。
認為通過入聯、返聯公投會對台灣利益造成損害者，只是玩弄文字遊戲唬人，他們心中的台灣利益並不是主權國家地位的強化，而是讓台灣被中國以溫水煮青蛙的手段逐漸併吞。
經過連番抗爭，美國承認無法制止台灣公投，只希望台灣選民打敗公投；中國所謂崛起依賴國際市場、資金與原料，而奧運即將舉行，它不能孤注一擲，霸道干預台灣民主、和平的公投，它只能指使國民黨破壞公投，讓它用溫水把台灣這隻青蛙煮熟。公投過關的重要性很清楚，不願當入鍋青蛙者，這是唯一選擇。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周恩來的噩夢</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-02-14/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-02-14/</guid>
      <description>沈潔
中選會決議台灣「入聯」及「返聯」公投與總統大選合併舉行，這兩項公投，「入聯」是昔日中國領袖周恩來的噩夢；「返聯」則是中國黨重溫蔣介石的殘夢。
聯合國秘書長潘基文和一些親北京國家的官員閉著眼睛說，「台灣」的聯合國席位問題，在一九七一年聯大通過的二七五八號決議案已經「解決」。唱這種調子的人應該看一九七一年十月二十一日下午四時四十二分到七時十七分，周恩來與美國白宮國家安全顧問季辛吉的談話紀錄。
簡單的說，周恩來並不擔心美、日所提的雙重代表權案。他認為這個提案是「一個中國兩個政府」，中國不能接受，但很容易應付：即使通過了，北京仍拒絕參加。如此一來，聯大還是非把「蔣介石代表」趕走不可。
他擔心的是阿爾巴尼亞「驅逐蔣介石代表，恢復中國在聯合國一切合法權利」案，因為這個案子「無法增加有關台灣地位的條款，即使此案通過，台灣地位問題仍未決定」。這是周恩來列入紀錄的談話，並非別人解讀。
蔣介石公開大罵雙重代表權案是「製造兩個中國」，暗地裡希望藉此案阻止中國參加，至少再殘喘一年。未料美國政策轉向衝擊大勢，蔣介石的外交實力全面崩盤，連「重要問題案」都不保，被國民黨政府蒙混為「排我納匪案」的阿爾巴尼亞案高票通過，「蔣介石代表」宣佈「退出」聯合國活動。
其實「退出」只是欺騙內部的宣傳手段，現在國民黨無法應付「入聯」的壓力，便繼續騙人，以當年只是「退出」，現在要求「重返」，以續蔣介石的殘夢。但他們故意遺忘蔣介石當年還自認是全中國的「唯一合法代表」，而且還誓言要「光復大陸」，恢復大陸「七億人民的自由與人權」。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「共管」真相</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2008-01-22/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2008-01-22/</guid>
      <description>沈潔
中國「人民日報」新聞網十七日報導，在美、中「戰略對話」時，中國外交部長楊潔箎要求美國更堅定反對台灣當局從事「入聯公投」之類的「分裂主義活動」，華盛頓郵報則引述美國官員稱，美國對促使台灣取消「入聯公投」已經盡其所能。這兩項報導顯示，美國配合中國打壓台灣入聯公投的作為，已經到一個最大限度，其間也透露幾個訊息。
第一，中國要求美國對台灣施壓，只證明台灣並不是「中國的一部分」。中國硬稱台灣是它的「內政」，但卻要求美國壓制台灣的民主，這豈不是要求外國干涉「中國內政」？中國不容美國干涉內政，過問新疆、西藏人權，現在它公然要求美國干涉台灣民主，明顯承認台灣並非它的內政，它管不到台灣。
第二，美國承認對台灣的壓力已盡其所能：入聯公投並非阿扁一人之計，而是由兩百多萬人依法律程序連署提出，要循民主機制表達意志。美國基於自身利益可以勸說，但台灣人民為保障主權國家的利益，有權公投。過去台灣命運任強權宰制，現在有自由表達集體意志的機會，絕不能錯過。
第三，中國深知它的無理打壓與恐嚇，只會增加台灣人民反感，強化台灣意識，便以「共管台海和平」之名，行一石二鳥之計，利用美國出面節制台灣，一則製造美、台關係「緊張」，再則壓制台灣意識成長。但美國施壓的目的及限度與中國不同，中國的策略並非有利無弊，因為那形同承認美國對台灣有特權，並否定中國對台灣擁有主權的立場。
中國可以不尊重民主，美國卻不能不尊重民主，這項分歧，是台灣在兩強矛盾中深化民主的本錢。美國的利益應在促使中國民主化及尊重民主，而不是打壓二千三百萬人民辛苦建制的民主。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>古今中外談返聯</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-11-01/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-11-01/</guid>
      <description>沈潔
國民黨反對台灣正名申請加入聯合國，其權貴及老臣大發奇談怪論，為其「返聯」辯解，有人說阿爾巴尼亞案只趕走「蔣介石代表」，所以「中華民國代表」返聯有理；有人說「中華民國」被趕出聯合國是因為接受美國的雙重代表權案，非蔣介石「漢賊不兩立」之罪。這些人仍活在國民黨獨佔資訊，掌控言論，以愚民為能事的荒謬時代。
冷酷的歷史事實是：第一，國民黨政權敗逃台灣之後，如非毛澤東建立的中國新政權介入韓戰與聯合國軍為敵，「蔣介石代表」在聯合國霸佔的中國席位早就歸中華人民共和國所取代。
第二，在舊金山對日和約之後，蔣介石如能還政於民，實行民主，建立新國家，趁東、西方冷戰熱潮，美國在聯合國勢力獨大之際，申請加入聯合國為新會員，台灣會籍不可能被取消或取代。
第三，但蔣介石搬弄諸葛亮的封建理論，自稱「法統」，「漢賊不兩立」，利用冷戰形勢，由美國帶頭運用「不討論」及「重要問題案」等程序運作，繼續霸佔聯合國中國席位，以防中華民國法律上的存在和統治台灣的地位被否定。他不顧台灣人民福祉，「寧為玉碎，不為瓦全」，要與毛記政權一拚死活。
第四，一九七○年聯大表決翻轉，阿案支持者首次獲多數，蔣政權外交官楊西崑、鄭寶南暗勸美國派副總統安格紐遊說蔣介石接受雙重代表權方案，否則「中華民國」代表權難保。美國研究結論也是如此。但尼克森派出老邁的墨菲，兩個八十歲老人對話，註定出差錯。蔣介石堅持如採取雙重代表權案，安全理事會常任理事國應歸「中華民國」，以示其「正統」，墨菲未依白宮訓令堅拒，致蔣介石誤認白宮已有承諾，他可藉此阻止中華人民共和國入會。
第五，因為蔣介石堅持雙重代表權案不提安理會席次，又不明確表示支持雙重代表權案，致延宕提案連署，外交部對外訓令不敢明文要求支邦支持，駐外人員多持觀望，在友邦間造成混淆，貽誤時機。
第六，因雙重代表權案並非一邊一國的入會案，即使通過，北京仗其勢大和美國政策轉向，必然不與會，因此，至多一年，「中華民國」仍難逃被驅逐的命運。國民黨權貴不正視這些事實，還想以「返聯」行騙，實無可救藥。（作者為自由作家 ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣主權的保證</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-10-11/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-10-11/</guid>
      <description>沈潔
一九八二年，美國受中國壓力，發表「八一七聯合公報」，規範美國對台軍售及對台灣主權問題的立場。蔣經國政府則發表雷根總統提出的六項保證，「以安民心」。「六項保證」有五項立意清晰，只有事涉台灣主權問題，華府與台北都以美國對此問題「立場未變」一語模糊帶過。
事隔二十五年，當時親聞美國所提保證的前監察院長錢復，在華府首次透露美方正式用語：「美國不能支持中華人民共和國對台灣主權的主張。」他並透露因為事涉「敏感」，所以外交部把這句話化約為美國「未改變它對台灣主權的立場」。
錢復解開了「立場未變」的謎底，台灣，獨立於中華人民共和國之外，是一件大事。台海長期不穩定，亂源在中華人民共和國以武力威脅，無理的主張對台灣擁有主權，美國又未依舊金山對日和約規定駁斥北京政權的無理主張，致徒增紛擾。
以「立場未變」表述美國的保證，讓美國政府與國民黨政府有自說自話，保護自己利益的空間。美國可以據此向北京聲稱它的「一個中國」立場未變，也不牴觸「八一七公報」所承諾不尋求「兩個中國，或一中一台」的政策，避免雙方關係的緊張。
蔣經國政府和台灣人民都擔心美國會承認中共對台灣主權的要求，雷根既有此保證，應為佳訊，但國民黨政府「事涉敏感」，也不願讓人民知道保證的真實內容，因為那不利於它缺乏合法性的黨國戒嚴統治。美國雖不支持北京政權對台灣擁有主權，卻也早已否定國民黨政府對中國大陸的主權主張，雷根保證的真相一公開，要求民主、「兩個中國、一中一台」的壓力必高，虛構「一個中國」黨國統治難保。
在台灣民主化，特別是政黨輪替後，本土政府已經沒有國民黨的包袱，雷根的訊息對台灣不但非「敏感」，反而是樂於公開的訊息。美、中的三項聯合公報固然可見美國從未「承認」中華人民共和國對台灣主權的主張，但雷根保證「不支持中華人民共和國對台灣主權的主張」，對民主化的台灣更是符合法理與事實的重要訊息。美國此項立場應該明確重申，以保障台海和平與穩定。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美國對台政策功過</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-10-04/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-10-04/</guid>
      <description>沈潔
美國政府高調反對台灣入聯公投，造成美台關係緊張，也引起反美情緒，以中國觀點看問題的美國官僚與學者只知怪民進黨政府，卻不知檢討美國的錯誤。
台灣今天面臨的困境，有蔣介石獨裁統治犯的錯誤，但也有美國犯的錯誤。在戒嚴統治下沒有發言權的台灣人民，不能繼續被要求承擔蔣介石錯誤和美國錯誤之責任。台灣人民尋求正義，糾正獨裁者與強權錯誤的努力，不能以「改變現狀」，加以反對。
蔣介石所犯的錯誤不只是「退出聯合國」，他以盟國代表身分佔領台灣，在「二二八」受台灣人民反抗，竟動用軍隊屠殺，並在對日和約簽定前擅自把台灣納入中國一省。國民黨政府被中國人民所棄，敗逃台灣，蔣介石政權成無領土之流亡政府，卻自認代表中國，把一部與台灣無關的中國憲法強加在台灣人民頭上，繼續以戒嚴統治台灣。
對日和約簽字，蔣介石不思在日本宣佈放棄對台灣主權的基礎上還政於民，讓台灣人民自由選擇建立自己的國家，仍頑固以「漢賊不兩立」的封建觀念，反對「兩個中國」，反對「台獨」，使台灣在國際社會蒙受「賊立，漢不立」的災難。
美國對台灣的政策，有功有過。杜魯門下令台灣海峽中立化，杜勒斯逼蔣介石承諾不使用武力「反攻大陸」，使國、共內戰未禍延台灣；一九八○年代中期美國開始逼蔣經國民主化，讓台灣演變成獨立新國家留下一線生機；這是美國的功勞。
美國對台灣政策的致命錯誤是未尊重台灣民意。在台灣人民沒有發言權時：羅斯福為拉住蔣介石繼續抗日，逕自決定戰後台灣交給中國；尼克森強暴台灣民意，認知中國人對台灣的主張，並在私下對周恩來承諾不支持台灣獨立「運動」；卡特不考慮台灣人民意向，承認中華人民共和國政府，並認知其對台灣的立場。
在美國政府啟發與鼓勵下，台灣人民建立民主體制，依人民意向要求制憲、正名、申請成為聯合國會員，都是在糾正蔣介石與美國政策不尊重民意的錯誤，美國政府不應該再錯誤的加以反對。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>入聯公投 勇敢接受美國挑戰</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-09-15/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-09-15/</guid>
      <description>沈潔
美國副助理國務卿柯慶生，對台灣公投入聯發表長篇論述，直接挑釁台灣意識，也直接挑戰台灣人民，中國聽了可能很滿意，但台灣人民也不必生氣，而是要勇敢接受美國的挑戰。
不必把美國的挑戰當惡意，而應視為機會：這是陳水扁政府堅定抗拒美國壓力所爭到的表現台灣民意之機會。柯慶生說，因為「私下溝通」無法制止陳水扁政府推動台灣入聯公投，所以除公開直接向台灣人民提出訴求外別無選擇。這句話是尊重台灣民主的一大步，即使他的語意是希望台灣人民不要推動此項公投，但台灣人民有自由選擇回應的權利。
柯慶生的論述，用「國家利益」的美麗言詞，包裝美國屈從中國立場的事實，以世界非理想來辯解人人可稱台灣為台灣，只有台灣不能自稱台灣的虛偽與矛盾。柯慶生否認美國與中國協調對台灣政策，但是「美國不承認台灣是獨立國家」難道不是美國與中國協商的結果？
台灣民主受美國啟發，以美國為榜樣，久經外來政權統治的台灣人民，對美國支持台灣民主化心存感激。台灣人民以和平、民主演變的方式，建立自己的國家，正是聯合國尊重人權的基本精神。美國對台灣國家地位的「不承認主義」對台灣人民不公，也令台灣人民失望。美國何嘗反對過任何其他二千三百萬人民依自由意志組成自己的國家？
面對美國直接訴諸台灣人民的挑戰，台灣人民可以屈從美國和中國兩強權的命令，不舉行入聯公投，或可作五四三不知所以的公投，也可以選擇重新確認「國號」為「中華民國」，並明確界定主權只限台灣，與中國不相干的公投。
但這些都不是很好的選擇。要回應柯慶生直接訴諸台灣選民的挑戰，台灣人民唯一選擇是對美國與中國的指令說「不」：第一，明年以高票讓民進黨贏得總統大選與立法院多數；第二，以高票通過以台灣名義入聯公投。柯慶生已經開出支票訴諸台灣選民，現在就看台灣人民的表態。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蔣介石「退出聯合國」檔案內幕</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-09-13/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-09-13/</guid>
      <description>辛在台
入聯公投，返聯公投，激起台海詭譎風雲。喧囂聲中，蔣介石漢賊不兩立「退出」聯合國之失，再次受到評論。
然，根據美國解密檔案，老蔣之「頑固」程度，亦非如外間想像之高。資深記者王景弘兄任職華府期間，搜羅國務院解密之外交關係文件，著有《採訪歷史：從華府檔案看台灣》，其中「聯合國：欲留而不可得」，頗多內幕可觀。
「中國代表權」之爭，一九七○年出現傾斜北京徵兆。一九七一年聯大開議前，「友蔣」國家提出雙重代表權模式。所謂雙重代表權，簡言之：中華人民共和國擁有安理會席次，中華民國則轉為普通會員。
美國檔案顯示：老蔣最終也不得不接受「友蔣」國家提議。景弘兄結論：「國民黨政府也不是那麼頑固不化」，「台北在公開說的是一套，秘密交涉的談話又是另外一套」。但，「中國代表權」之爭，卻不以老蔣及「友蔣」國家為轉移。北京早已聲明：聯合國不排除蔣介石集團的代表，恢復中華人民共和國的合法權利，絕不參加聯合國。
而美國國務院系統推動雙重代表權模式之際，尼克森與國家安全顧問季辛吉則另行其是。七月十五日，尼克森宣布季辛吉已密訪中國，安排渠於次年訪問中國。此舉影響深遠，許多國家乃認定美國將「犧牲中華民國，使中華人民共和國進入聯合國」。十月二十五日，聯大第二七五八號決議，或可視為「尼季路線」之必然產物。倒是，沙烏地阿拉伯外長提議：保持中華民國，以「台灣人民」名義留在聯合國，直到他們以公民投票決定意願後再說。此案雖未獲考慮，堪稱為台灣人民雪中送炭之義舉。
如從蔣毛逐鹿「正統」著眼，雙重代表權模式若成真，則中華民國無法再代表「全中國」，只能限縮為台灣政權。如此，「戡亂體制」將瓦解，萬年國會須改選，蔣亦不能終生連任。故而，自稱「退出」聯合國，同時維持「反攻大陸神話」，牢牢掌握台灣，遂成蔣氏終極招數。
景弘兄「欲留而不可得」一語，道出聯合國驅逐老蔣，有其中蘇美大三角國際結構。有人謂「台灣是世界的，不是中國的」，誠哉斯言。但，既是世界的，難免受世界制約，老蔣時代如此，今猶然也。
（作者為文字工作者）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美國跟不上時代</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-09-06/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-09-06/</guid>
      <description>沈潔
白宮亞洲事務官員韋德寧評論台灣公投入聯問題，講了兩句台灣藍、綠都表異議的話：「中華民國」和台灣目前均非國家；「中華民國」仍是爭論未定的事體。這兩句話「新鮮」、時空錯誤、但無新意。
國民黨的教條和一般人望文生義，因為「中華民國」有一個「國」字，便說「中華民國」才是「國家」，台灣不是國家。其實，在一九四九年以後，美國即把「中華民國」定位為一個「政府」。聯合國「中國代表權」之爭，就是「中華民國」政府與「中華人民共和國」政府競爭誰代表「中國」。
因為蔣介石頑固的主張「中國法統」地位，美國只有在「兩個中國政府」間選擇一個承認。美、中建交時，美國承認「中華人民共和國政府為中國的唯一合法政府」。同時美國與「中華民國」斷交，只與「台灣人民」維持文化、商務及其他「非官方關係」。
建交公報等於宣佈「中華民國」只是一個「不合法的中國政府」，美國不承認。它既未把自己定位為領土與人民只限於台灣的「國家」，美國自不承認它是一個國家。至於台灣，美國既只與「台灣人民」維持「非官方關係」，其未承認台灣為「國家」乃是不爭之事實。
陳水扁總統堅持台灣是「主權」國家，有權公投入聯，但韋德寧談話選擇迴避「主權」問題，而指「中華民國」為「爭論未定的事體」。這種新說法應非口誤，而是避免違背尼克森的承諾：美國不再聲明「台灣地位未定」。韋德寧等於是用「中華民國」地位未定，取代「台灣地位未定」。
所謂「中華民國」爭論未定，應指台灣有統派認為它是「中國政府」，有本土派認為它與中國無關，領土、主權只限於台灣地區，台灣要正名制憲；在外則有中共和其死黨認為它已被「中華人民共和國」繼承，不復存在。內部爭論台灣人民有權透過民主程序解決，「台灣關係法」已預留台灣新起繼承「中華民國」當局的空間。但美國政府不應拘泥於過時錯誤政策，無視台灣民主發展，既不承認台灣現狀是國家，又要求台灣不能依民主程序使國家正常化。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美國真愛自找麻煩</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-08-30/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-08-30/</guid>
      <description>沈潔
美國副國務卿透過中國鳳凰電視，高調反對台灣公投入聯，暴露三個主要訊息：第一，這是向中國交代，美國已經說了重話；第二，但美國已無力迫使台灣取消民主的正當程序；第三，美國對台灣的了解，反不如中國。
美國還在冒反民主之惡名，想逼迫台灣取消入聯公投，中國卻早知此計無效，想藉恐嚇與利用國民黨介入攪局，使入聯公投不能過關。美國被中國所耍還不知，硬說入聯公投會被解釋為「宣布獨立」的第一步，這只能說國務院官僚沒見識、沒出息。
美國對台海問題塗過不少「紅線」，但卻像畫在沙灘上，禁不起海浪沖洗，因為錯誤和不合理無法產生效用。如果美國堅持冷戰時代畫的第一條紅線，處境就不會這樣尷尬。當年杜勒斯畫下的紅線最清楚：不准使用武力解決問題。使用武力是唯一紅線，一體適用蔣介石的「反攻大陸」，和毛澤東的「解放台灣」。
這條紅線與聯合國憲章規定一致，而且對雙方同等對待，是合理、可接受的紅線。這條紅線比柯林頓在台灣民主化後畫的「不獨不武」新紅線高明太多。反對台灣「宣布獨立」和反對中國使用武力的配套明顯失衡，而且「獨立」的定義也不明，對台灣的立場及民主發展都不公平。
布希政府的「反對片面改變現狀」紅線更是糊塗。它並未定義「現狀」，但不承認台灣主權國家現狀，卻要求不能實行民主改革，那不應該是民主美國的行為，因此，它只能曲解陳水扁總統的承諾作藉口。
李登輝和陳水扁都把美國紅線解讀為「宣布獨立」，並選擇以完成式的語法「跳」過紅線，聲明台灣早已獨立，並沒有「宣布獨立」的必要。對美國而言，這是很好的解套，但國務院官僚只會看中國臉色，硬說公投入聯是走向「宣布獨立」的一步。公投入聯問題，中國可以在聯合國擋駕，美國實無必要再亂畫一道紅線，否則被台灣看破手腳，不理你，你又如何？（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美應承認台灣國家現狀</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-08-23/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-08-23/</guid>
      <description>沈潔
美國前駐聯合國大使波頓主張美國與台灣復交，以避免中國干擾，維護美國利益。如此主張符合台灣多數人的最基本期望：國際社會接受台海兩岸「一邊一國」的現狀。
美國過去因應台海的策略，偏重壓制台灣，而不知檢討美國政策的錯誤。實際上最符合台海安全、美國利益、民主與正義原則的方式是美國承認台灣現狀的國家地位，把台灣納入國際組織。
台灣民主政治發展，使美國面對三種主要力量，第一，「法統派」：這些老國民黨主張「中華民國」是主權國家，但不敢說其領土、人民只限於台灣、澎湖、金門、馬祖。他們還主張對外蒙古、中國大陸擁有主權。「法統派」的居心在一九七○年便被國民黨外交官鄭寶南所道破，他說，「中華民國政府」自認是「中國的合法政府」的立場「非常重要」，因為那是「扼制台灣民族主義」所必需。
第二，台灣已經是主權獨立國家的本土派：他們認定台灣在法理與事實上皆為主權國家，所需要的是掃除外來政權強暴統治的歷史殘餘，並不需要做形式上「宣佈獨立」。這項立場從李登輝執政以來便如此，獲多數人認同，如果國際社會承認台灣的主權國家現狀，不讓中國霸道干擾，台海和平與安全可獲真正保障。
第三，台灣還不是主權國家：這一派包括「法統派」，和傳統、重形式的台灣獨立派。但兩派出發點不同，「法統派」不願台灣成為國家，傳統台獨派則誤將國際強權政治的錯誤，當作台灣自己的錯誤，混淆「承認」的政治考慮，與「國家」的客觀存在條件，認為要有正式「宣佈獨立」才能取得國家地位與承認。
「法統派」已被美國否定，轉身去聯共制台；本土派和「宣佈派」仍受美國打壓。美國要求維持現狀，卻不承認現狀，其實是屈從中國威脅。華府如不接受現狀「已獨立」派的論點，必然增強「未獨立」派的聲勢。最符合和平與穩定的解決之道當如波頓所言，美國與台灣復交。中國對外依存關係已深，美國與國際社會承認台灣國家現狀，中國只有務實看待。美國既能不顧俄羅斯反對而堅持科索沃獨立，它更不應忽視台灣人民權益，長期屈從中國的脅迫。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周書楷不願留的歷史紀錄</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-08-09/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-08-09/</guid>
      <description>沈潔
現在知道周書楷何許人的可能已經不多，但要談台灣與聯合國問題卻不能不提他：「蔣幫代表」被驅離聯合國，最後上台發言並領隊步出聯合國的就是他。「中華民國」的聯合國保衛戰，在他擔任外交部長的第一年敗陣。
打敗仗不是他一個人的責任，但他卻有一個小秘密，不願留諸歷史，偏又被美國人留下紀錄。這個小秘密透露當年官僚體系為保聯合國「代表權」，又怕受整肅，也怕台灣意識高張的心理。
一九七一年九月十六日，周書楷與美國國務卿羅吉斯會面，羅吉斯坦白指出，如果國民黨政府積極支持（即使是幕後支持）雙重代表權案，我們會贏，否則我們會輸。
當時外交部公開聲明，反對雙重代表權案，但對各國的說帖則含糊表示：「各國必需依其自己國策作決定，如果其決定顧及中華民國的利益和與美國的關係，我們會理解。」這是想佔便宜，又想賣乖的花腔，意思即你們可以不必理會我們公開反對，逕自支持重要問題案和雙重代表權案。
時間已到九月中旬，一些友邦還在觀望，不知道國民黨政府真意，周書楷知道情勢不妙，自然也很著急。他答應在紐約親自向各國代表說明，並在友邦首都積極遊說支持兩案，但「基於內部政治的原因」，必需以「中國的方式」處理。美國外交檔案紀錄：周書楷表示極擔心「外交部的訓令會成為歷史紀錄，我們不能白紙寫黑字。」
他沒有明講內部政治指的是什麼，但可能有三種考慮：第一，怕受蔣介石責罰和保守派攻擊；第二，雖然美國強調「雙重代表權」，「一個國家，兩個代表權」，但會被說成「兩個中國」，蔣介石「法統」，「代表全中國」的騙局破功；第三，國民黨政府既非中國政府，也未經台灣人民同意，卻強行以戒嚴統治台灣的事實，將刺激台灣人民當家作主的獨立意識。
周書楷不願白紙黑字訓令駐外使節，但美國國務院還是把他談話重點轉知其駐外大使，作為他們向駐在國遊說的憑據。周書楷不願留的歷史紀錄，還是被美國留下來。（作者為自由作家 ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中國傀儡潘基文</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-07-27/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-07-27/</guid>
      <description>沈潔
美國「反對」台灣公投以台灣名稱參加聯合國，也不支持台灣申請參加聯合國的立場雖非意外，但它對聯合國秘書長潘基文蔑視聯合國憲章規定及程序，擅自退回台灣申請入會案，及錯誤解釋第二七五八號決議案視若無睹卻有失原則。
一九七一年聯合國為解決中國代表權問題，有兩項實質性提案，一項是主張驅逐「蔣介石代表」，恢復中華人民共和國合法權益的第二七五八號決議案。這個案子獲通過的意義只是認定原有的中國席位，被蔣介石代表佔據，現在恢復由中華人民共和國取得。中國是聯合國會員的情況並沒有改變，但不能解釋台灣是它的一部分。
其實真正具有「一個中國，台灣是中國一部分」的是美國與其他友邦提出的雙重代表權案。美國草擬此案，刻意避開「會籍」、「會籍普遍化」、「新會員」、「台灣」或「驅逐會員」這些涉及「國家」的問題。它強調「代表權」：只確認中華人民共和國在聯合國有代表權，並確認中華民國在聯合國繼續有代表權。
這個方案是指聯合國有一個「中國」的會員，但可以有兩個「代表團」出席，一個是中華民國，一個是中華人民共和國。這種安排如果通過，反而墮入美國的設計，「一個中國，台灣是中國的一部分」。
雙重代表權案失敗後，美國國務院官員認為北京拒絕雙重代表權是一大錯誤，因為那是確定「一個中國」及「台灣是中國一部分」的捷徑。在中華人民共和國獨享聯合國席次之後，台灣與中國只有越疏遠，並會尋求以新會員身分申請入會。新會員當然不是中國的一部分，而是獨立主權國家。
美國主導舊金山和約，深知台灣主權並未讓渡給中國，美國也不能違反條約義務承認中國對台灣的主權，但如果當年國、共接受雙重代表權案，也即接受「一個中國」原則，那便綁死台灣，只解決美國的難題。諷刺的是，雙重代表權案失敗，反使台灣躲過一個中國的陷阱，保留自由發展的空間。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沈劍虹與季辛吉</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-07-19/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-07-19/</guid>
      <description>沈潔
沈劍虹出任駐美大使，前腳到，後腳便碰上尼克森政策轉向，飽嚐季辛吉粗魯、偽善與詐術。重讀幾段他與季辛吉交鋒，益見「中華民國」代表「中國」的荒謬。
季辛吉的厚黑學已是出神入化，沈劍虹要求尼克森重申保證以安台灣之心，季辛吉卻說，保證太廉價，他表達的是真情，那比正式保證更有價值。美國歷任總統沒有人比尼克森更愛台灣。他自己雖沒去過台灣，但與台灣高級官員友誼也很密切。
一九七二年八月，沈劍虹向季辛吉抱怨：有些朋友說，我們應該成為一個獨立國家。季辛吉急忙搬出拖計安撫：你們不要那樣做。（美國）大選後，情勢會改變。那樣做會在華府造成大問題。我寧可選擇靜以待變。中華人民共和國會改變他們態度。中、蘇可能爆發戰爭。
季辛吉更以大小眼對待沈劍虹和中國駐聯合國大使黃華。沈劍虹見季辛吉，都是主動百般追問，而對方空言虛答；季辛吉對黃華則主動簡報，而且還體貼的問黃華還有沒有問題，而黃華的答案都「沒有」。
沈劍虹奉命要求尼克森勸日本不要急於承認北京政權。在尼克森與田中會晤後，季辛吉向沈劍虹簡報，也是沈問季答，而且不說實話。季辛吉說美國曾努力要求日本減緩與中共建交步調，但日本仍全速前進。他大罵日本人沒有長遠視野，只會告訴你，他們當前要幹什麼，但不知道明年要幹什麼。
兩人會談草草了事，談話紀錄註明：「會談在季辛吉需要趕另一場約會時結束」。季辛吉下一場約會是到紐約向黃華簡報有關他即將赴莫斯科磋商、尼克森與田中會談及越南問題，每講完一個項目還主動問黃華有沒有問題。兩人一談六十五分鐘。
剛對沈劍虹說了一套，季辛吉搬出另一套告訴黃華：美國對日本與中華人民共和國關係正常化不加阻礙。美國並沒有要求田中延後訪問中國或訪問所要取得的成果。他主動告訴黃華，美、日都沒有提及安保條約對台灣適用問題，也否認美國曾向日本表示台灣與北約組織一樣，對美國很重要，而日本表示不同意。
與黃華會談紀錄還註明「會談以熱烈握手結束」。沈劍虹受如此待遇，難怪早萌不如辭官歸去之意。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台哥？ 中哥？ 搞清楚！</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-07-12/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-07-12/</guid>
      <description>沈潔
呂副總統批評前駐哥斯大黎加大使怠忽職責，連哥國外交轉向都不知情。但這只涉及個人能力與努力，外交部更應檢討的是在辦那一國的外交：中國外交，或台灣外交。
這個答案似乎很簡單，當然是辦台灣外交。但是從外交部對哥國斷交的反應來看，台灣仍不知不覺在辦中國外交。外交部聲明指責哥國在中國利誘威脅下，「罔顧六十多年邦誼」，以極不友好態度與中國建交，並終止與台灣的外交關係。
照外交部的紀錄，「中哥」一九四一年建交，但當時台灣是「日本的一部分」，與哥國建交的顯然不是台灣，而是「中國」。台灣民主化，確定自己主權國家地位，與中國無關，並不與中華人民共和國競爭中國代表，這種演變外交部與友邦是否有新的理解，把雙方邦交重新確定在「台灣」與地主國的關係？
與哥斯大黎加斷交更嚴重的問題是，它與中國的建交公報「承認世界上只有一個中國，中華人民共和國是代表中國的唯一合法政府，台灣是中國領土不可分的一部分。」那些主張「終極統一」的大中國主義者可能覺得這話不差，但哥國陳述已嚴重片面違反國際條約，對台灣造成重大損害。
哥斯大黎加是舊金山對日和約的簽字國，舊金山和約明文規定日本只宣佈放棄對台灣主權，在舊金山和約會議時，蘇聯集團對和約未規定台灣交給中國，還表示強烈抗議，但美國和英國代表重申條約的妥協結果，只要求日本宣佈放棄對台灣主權。
美國和英國與中國建交時，都只「認知中國人的立場」，勉強還可說並未逾越舊金山和約規定，但哥斯大黎加的措詞便違越和約明確意旨，外交部聲明何以未據此批判？舊金山和約仍是有效的國際條約，若要辦「台灣外交」，必需從這項和約的權利與義務出發，對外交工作重加檢討與策劃。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不被嚇倒 便是贏家</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-06-28/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-06-28/</guid>
      <description>沈潔
也許在它政策改變前，美國自認需要對台灣的民主嘮叨，反對改變現狀，反對公投進聯合國；中國對美國幫它打壓台灣也感到高興；但三邊角力，帳結下來，輸家是美國。
美國聲名受創，因為它的立場既背離民主，也違反聯合國憲章精神，公然替一個無民主也無人權的國家幫腔。它不知不覺接受中國的流氓邏輯，妄語台灣公投入聯合國會升高台海緊張。一個愛好和平的國家，要承擔聯合國和平解決爭端的義務，怎麼會造成台海緊張？
當年中國要把「蔣幫代表趕出聯合國」，為什麼不會升高台海緊張？顯然美國欺善怕惡，不敢罵中國野蠻，不去制止中國胡來，卻怪台灣民主多事，山姆大叔頭腦不太清楚。
不但如此，美國張大喉嚨對台灣說三道四，指公投即改變現狀，使台灣別無選擇，要對美國說「不」，美國又能如何？不賣軍備？不讓阿扁過境？公開再批判幾句？這都只有使美國民主價值蒙羞。
國務院只知看中國臉色的小官僚，不了解台灣民族主義運動者，正為找不到一個「母國」可以「宣布獨立」而窩囊。台灣主權早經日本宣布放棄，中國主張對台灣有主權，也經李登輝與陳水扁分別以「兩國論」，「一邊一國」批駁，唯獨美國還嘮叨不已，儼然宗主國，台灣自然要表現「獨立」，迫美國重新思考過時的政策。
面對美國陷入流氓邏輯，台灣必需堅持現狀就是主權獨立國家的立場；任何主權國家的作為都是台灣人民的權利，與改變現狀無關；任何侵犯台灣主權的言行，不論是來自中國，或來自美國，台灣都要抗議。
主權問題沒有妥協餘地，美國的虛偽態度與中國的霸道，都有激發台灣意識與國家認同的作用。台灣不被嚇倒便是贏家。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一個中國不可挑戰？</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-06-16/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-06-16/</guid>
      <description>沈潔
美國對台灣政策，充滿矛盾與權宜，要探討「台灣關係法」的爭議，應分三個問題看才比較周全。
第一，台灣「是不是」國家？這個問題容易解答。國際法上有「國家」的客觀條件，國家的存在並不以外國承認為要件。台灣具備國家的條件，當然是國家。美國有十六年未承認蘇聯，三十年未承認中華人民共和國，這並不表示「中國」、蘇聯不存在。美國外交轉向是「承認中華人民共和國政府是代表中國的唯一合法政府」，並非承認它為新國家。
第二，台灣關係法是否把台灣「視同國家」？答案也是肯定的。美國遷就北京，要終止與「中華民國」政府的外交關係，但要維持與「台灣人民」的「非官方關係」，如果不把台灣視同國家，則美國法律上給予「外國」、「外國政府」、「國家」的權益，台灣就不適用，軍售關係便違法。國會制定台灣關係法時，避開界定台灣國際地位問題，認為只要在法律上把台灣「視同國家」，便可以解決美國與台灣沒有外交承認引起的問題。
第三，美國有沒有「承認」台灣是主權國家？這個答案也很明顯。承認是一個國家依其本身政治、利益考量作決定，美國在法律上把台灣視同國家，但並未以建交的方式正式承認台灣是一個國家。當年國民黨政府並未主張「台灣」是國家，而是虛構的自認是「中國」政府。如此立場使美國得以「一個中國」政策，改變外交承認，讓國民黨啞子吃黃連，台灣受害。
台灣依舊金山和約規定和聯合國憲章人民自決原則，自我定位是國家，與中國無涉，這與台灣關係法制定時的情勢及立場完全不同。台灣有理由、也必需爭取美國去除矛盾政策，與台灣關係正常化。「一個中國」是北京併吞台灣的基本策略，國民黨說台灣不能去挑戰這項政策，那真是匪夷所思。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬英九的租界心態</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-06-07/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-06-07/</guid>
      <description>沈潔
中國黨復辟希望所寄的馬英九，留過學，當過蔣經國英文秘書，依統派媒體定義是「有國際觀」的人物。但以他的語言為證，他的「國際觀」只是反映其出生地的「英九租界」心態。
他新出爐的國際願景有二：第一，要以「經濟、交往、彈性、平等」的原則，搞他在哈佛演講所提倡的「活路外交」（modus vivendi）。略有本土意識者都會察覺馬英九根本無視台灣主權國家地位，這些泛泛原則用在香港九龍，比用在台灣更合適。
他在哈佛所提「活路外交」，只是附和美國親共學者李侃如三十年「不統不獨」中程協議。讀法律的人不可能不懂「modus vivendi」的漢文標準譯法是「暫時協議」，而所謂「不統不獨」是以台灣屬中國所有為前提，事涉出賣台灣主權，立此協議即限定台灣被中國併吞的大限，那是「死路外交」。硬「譯」成「活路外交」便騙人太甚。
第二，馬英九說「我國」退出聯合國後，經十年才退出世界銀行及國際貨幣基金，因此他主張「重新加入」世銀與國際貨幣基金，並「應設法與中國溝通」。這句話租界心態更濃：「我國」如指台灣，則台灣從未成為聯合國會員；如指中國，則中國並未退出聯合國。聯合國只是驅逐霸佔中國席位的「蔣介石代表」。
「蔣介石代表」繼續佔據世銀及國際貨幣基金的中國席位，直到中國對這個資本主義國家俱樂部感興趣才被趕走，因此，台灣需要「入會」，而不是「重新加入」，更非靠與中國溝通可以解決。
在被趕出聯合國後，有「國際觀」的「非洲先生」楊西崑向美國官員提出他的觀察：阿爾巴尼亞決議案的措詞是驅逐「蔣介石代表」，而不是驅逐「中華民國」，因此，他揣測未來台灣局勢改變，新政府如果明白宣示其管轄權僅限於台灣，則台灣可能比較容易獲聯合國特別機構接受。
民進黨政府的政策與楊西崑的「國際觀」較一貫，馬英九再偽裝仍難掩「聯中併台」，企圖出賣台灣主權的過客「租界」心態，比楊西崑當年的台灣主體意識還不如。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>富國強兵的迷思</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-31/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-31/</guid>
      <description>沈潔
中國號稱「崛起」，卻是一個極度不正常國家。美國國防部報告中國建軍，發展長程飛彈、潛艇及軍機，已經超過周邊安全所需。它軍事科技已很先進，但人民仍普遍貧困，民生物資品質低劣，出口的食品乃至牙膏竟帶毒素。
它標榜「和平崛起」，也高喊「富國強兵」，這並沒有錯，但中國如何定位富國強兵是問題，而只求富國強兵，人民擺在那裡更是問題。大清帝國末期的富國強兵，目中無人民，終無可救藥；現代中國的富國強兵，雖說還有一句「以民為本」，但「民」仍非政策焦點。
二戰結束後，美國成為世界超級強權，它以民主、自由體制，達到國富、民富、兵強的境界。舊蘇聯犧牲人民自由，走共產專制獨裁體制，但國、民都不富，只勉強達到「兵強」，卻以瓦解終。日本和歐洲古老國家循自由、民主體制，並不以「富國強兵」為目標，卻發展成為富國、裕民的國家。
中國政治走共黨專制，經濟摻雜資本主義制度，屬自成一格的雜種，兼有兩者的方便，也兼有兩者的致命傷。它的長程飛彈可以威脅美國、有能力擊落人造衛星，卻沒有能力解決嚴重的環境、水資源污染、礦廠安全、食品衛生與安全及普遍腐化的問題。
它利用廉價勞工，藉外資投入生產，大量向外傾銷，外匯存底多，表面上是國富，但這些財富卻用於建軍、強兵，而非用於富民。沿海地區靠外資投入、公營轉民營的特權自肥、特權階級腐化，有一批人可以躋身富比世的首富行列，但大部分農家仍貧無立錐之地，貧富差距比資本主義國家更嚴重。
北京獨裁統治者外無敵國卻急於強兵，內有貧困卻不知富民，勞工被剝削、農民被壓榨、社會福利蕩然無存，這不是強國現象。中國政治體制僵化，經濟虛腫失衡，政策失控，它的敵人是自己，而不是外國。以民為本流為口號，只知「富國強兵」，一旦經濟泡沫破滅，恐難逃蘇聯命運。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>富國強兵的迷思</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-29/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-29/</guid>
      <description>富國強兵的迷思 沈潔
中國號稱「崛起」，卻是一個極度不正常國家。美國國防部報告中國 建軍，發展長程飛彈、潛艇及軍機，已經超過週邊安全所需。它軍事 科技已很先進，但人民仍普遍貧困，民生物資品質低劣，出口的食品 乃至牙膏竟帶毒素。
它標榜「和平崛起」，也高喊「富國強兵」，這並沒有錯，但中國如 何定位富國強兵是問題，而只求富國強兵，人民擺在那裡更是問題。 大清帝國末期的富國強兵，目中無人民，終無可救藥；現代中國的富 國強兵，雖說還有一句「以民為本」，但「民」仍非政策焦點。
二戰結束後，美國成為世界超級強權，它以民主、自由體制，達到國 富、民富、兵強的境界。舊蘇聯犧牲人民自由，走共產專制獨裁體制 ，但國、民都不富，只勉強達到「兵強」，卻以瓦解終。日本和歐洲 古老國家循自由、民主體制，並不以「富國強兵」為目標，卻發展成 為富國、裕民的國家。
中國政治走共黨專制，經濟滲雜資本主義制度，屬自成一格的雜種， 兼有兩者的方便，也兼有兩者的致命傷。它的長程飛彈可以威脅美國 、有能力擊落人造衛星，卻沒有能力解決嚴重的環境、水資源污染、 礦廠安全、食品衛生與安全及普遍腐化的問題。
它利用廉價勞工，藉外資投入生產，大量向外傾銷，外匯存底多，表 面上是國富，但這些財富卻用於建軍、強兵，而非用於富民。沿海地 區靠外資投入、公營轉民營的特權自肥、特權階級腐化，有一批人可 以躋身富比士的首富行列，但大部份農家仍貧無立錐之地，貧富差距 比資本主義國家更嚴重。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>脫冷戰與脫內戰</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-18/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-18/</guid>
      <description>沈潔
世界衛生組織拒絕把台灣入會案列入議程，表面上台灣受到挫折，實際上卻是向目標邁進一步。這場入會奮鬥與當年中國要取得聯合國代表權的過程相當類似。
失去中國本土的國民黨政府，佔據台灣，也佔據聯合國的中國席位。
蘇聯和共黨集團從一九五一年便要求「恢復中華人民共和國在聯合國的正當權利」，美國及友邦即採取暫不討論的策略應付，每年通過決議案拖延。剛開始因中國介入朝鮮，對聯合國作戰，被聯合國譴責為侵略者，美國辯稱中國沒有資格進入聯合國，還能取得大多數支持，但年年拖延，支持國便趨潰散。一九六○年的不討論案表決結果已成四十二票對三十四票的接近比數。
一九六一年，美國調整策略，提出重要問題案，認定排除現有會員國需要三分之二多數同意，其重點從排拒中國轉為反對排斥國民黨政府。因為反共浪潮與冷戰思維，美、蘇各擁有投票集團，但這項策略所得到的支持也是每況愈下，十年之間翻盤，在一九七一年以五十五票支持五十九票反對，國民黨政府的「中國席位」終不保。
美國的冷戰思維，和蔣介石與毛澤東勢不兩立的內戰思維，使聯合國的「中國代表權」爭鬥二十二年才告解決，蔣介石失敗，台灣在錯誤的內戰思維下受犧牲。
現在不但冷戰早已結束，國共內戰的主角均已作古，國民黨政權不再，新起的台灣本土政權與中國內戰毫無瓜葛，既不主張對中國本土有主權，也不認為中國對台灣有主權，在國際社會並非與中國競爭，而是尋求共存。問題在中國仍以內戰心態，脅迫其他國家打壓台灣參加國際社會的權利。
以冷戰心態排斥中國進聯合國是錯誤，以內戰心態排斥台灣進國際組織也是錯誤。中國在世衛組織用當年美國排斥中國進聯合國的手法排斥台灣，其支持者也將隨台灣不斷叩關而減少。美國、中國和其他國家，應揚棄過時的冷戰和內戰心態，務實的接受「和平共存」之常態，把台灣納入國際社會。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>擺脫冷戰思維與內戰思維</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-16/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-16/</guid>
      <description>擺脫冷戰思維與內戰思維 沈潔
世界衛生組織拒絕把台灣入會案列入議程，表面上台灣受到挫折，實 際上卻是向目標邁進一步。這場入會奮鬥與當年中國要取得聯合國代 表權的過程相當類似。
失去中國本土的國民黨政府，佔據台灣，也佔據聯合國的中國席位。 蘇聯和共黨集團從一九五一年便要求「恢復中華人民共和國在聯合國 的正當權利」，美國及友邦即採取暫不討論的策略應付，每年通過決 議案拖延。剛開始因中國介入朝鮮，對聯合國作戰，被聯合譴責為侵 略者，美國辯稱中國沒有資格進入聯合國，還能取得大多數支持，但 年年拖延，支持國便趨潰散。一九六０年的不討論案表決結果己成四 十二票對三十四票的接近比數。
一九六一年，美國調整策略，提出重要問題案，認定排除現有會員國 需要三分之二多數同意，其重點從排拒中國轉為反對排斥國民黨政府 。因為反共浪潮與冷戰思維，美、蘇各擁有投票集團，但這項策略所 得到的支持也是每下愈況，十年之間翻盤，在一九七一年以五十五票 支持五十九票反對，國民黨政府的「中國席位」終不保。
美國的冷戰思維，和蔣介石與毛澤東勢不兩立的內戰思維，使聯合國 的「中國代表權」爭鬥二十二年才告解決，蔣介石失敗，台灣在錯誤 的內戰思維下受犧牲。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>解讀二加二公報</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-10/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-10/</guid>
      <description>沈潔
美、日外交及國防部長會談公報措詞的增減變化，只有依其功能及地區安全環境的演變來解讀才有意義。這項被簡稱為「二加二」的雙邊高層安全會談，過去幾年已經成為因應中國「崛起」的重要機制，它的議題主要是針對中國的動向。
因應中國「崛起」，美、日一致採取兩手策略：一方面以武力嚇阻，另一方面採取政治與外交手段影響中國，把中國帶向良性、建設性發展。武力嚇阻不會改變，但誘導中國扮演負責任角色的外交手段，便會有賞罰的變化。
兩年前的美、日「二加二」聯合公報，把台海和平列為雙方共同戰略目標，實際上是把雙方相同的外交政策原則共同表達，也把日本原來隱含的意向，較明確的表述，雙方都可以說「政策」沒有改變。今年台灣議題非重點，公報不再列入此項聲明，而對中國承擔國際責任多所鼓勵，也可說政策未變。
如此微妙變化就是美、日旨在影響中國政策路線的操作。兩年前雙方在中國通過「反分裂法」之前討論台海議題，並決定公開把它列為共同戰略目標，主要是針對中國不顧美、日及其他國家關切，蠻橫要制定「反分裂法」而來，這是對中國不負責任的走向亮出黃燈。
過去一年，北韓問題是焦點，中國對北韓施加壓力，安排六方會談設法解決核子武器問題，這些作為符合美、日利益，也屬於建設性角色。「二加二」對中國這種積極性作為亮出綠燈。
外交操作未必能誘導中國走向和平與負責；嚇阻武力的維持更加必要。從這個角度看，台灣軍購案長年冰凍，削弱對中國嚇阻力量，美國在台協會台北辦事處長楊甦棣在「二加二」會談結束，便出面表示關切，並非完全巧合。軍購案延宕不決，使美國質疑台灣的自衛意願。美國擔心台北誤解美、日對台海和平的承諾，而放棄自己的責任，導致軍事均勢嚴重失衡，徒然增加台海衝突的危機。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>解讀美日公報</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-07/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-07/</guid>
      <description>解讀美日公報 沈潔
美、日外交及國防部長會談公報措詞的增減變化，只有依其功能及地 區安全環境的演變來解讀才有意義。這項被簡稱為「二加二」的雙邊 高層安全會談，過去幾年已經成為因應中國「崛起」的重要機制，它 的議題主要是針對中國的動向。
因應中國「崛起」，美、日一致採取兩手策略：一方面以武力嚇阻， 另一方面採取政治與外交手段影響中國，把中國帶向良性、建設性發 展。武力嚇阻不會改變，但誘導中國扮演負責任角色的外交手段，便 會有賞罰的變化。
兩年前的美、日「二加二」聯合公報，把台海和平列為雙方共同戰略 目標，實際上是把雙方相同的外交政策原則共同表達，也把日本原來 隱含的意向，較明確的表述，雙方都可以說「政策」沒有改變。今年 台灣議題非重點，公報不再列入此項聲明，而對中國承擔國際責任多 所鼓勵，也可說政策未變。
如此微妙變化就是美、日旨在影響中國政策路線的操作。兩年前雙方 在中國通過「反分裂法」之前討論台海議題，並決定公開把它列為共 同戰略目標，主要是針對中國不顧美、日及其他國家關切，蠻橫要制 定「反分裂法」而來，這是對中國不負責任的走向亮出黃燈。
過去一年，北韓問題是焦點，中國對北韓施加壓力，安排六方會談設 法解決核子武器問題，這些作為符合美、日利益，也屬於建設性角色 。「二加二」對中國這種積極性作為亮出綠燈。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聖火路線 政治路線</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-03/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-05-03/</guid>
      <description>沈潔
中國以奸詐當聰明，濫用奧運會主辦國權利，企圖以「聖火」過境宣傳台灣是中國一部份，這是下流、幼稚的行為，台灣正可以藉此引起國際社會注意，以行動證明台灣是主權國家，中國管不著。
北京當局凡事政治掛帥，無時無刻不想利用機會矮化台灣的主權地位，製造台灣是中國一部份的假象。這次公然違規以聖火兩度過台灣而不入，曲折飛航，最後才經過台北飛港澳，並厚顏宣傳台北是「中國境內第一站」。
既然中國以政治干預體育，想達成其政治目的，台灣當然有理由反擊，證明其荒謬。如果中國不改變聖火路線，不取消所謂「中國境內」之宣傳，台灣必須拒絕聖火過境，讓「中國境內」第一站的鬼話破功：台灣不同意，聖火便休想來，這就證明台灣並不是中國的一部份。
國民黨的權貴政客對台灣被納入「中國境內」，居然還大表歡迎，有人還夢囈似的要民進黨要有「信心」，其實民進黨堅拒台灣被矮化才是信心的表現。主權的維護是一場聖戰，不能濫用「信心」掩飾出賣國家主權的行為。當年蔣經國堅持「三不」，在他身邊當小廝的人，為什麼沒勸他要有信心？施琅集團在中國折腰叩頭，信心又何在？
我們希望國際社會，特別是美國，能制止中國對台灣的無理打壓，但如果美國及國際社會無法制止中國的野蠻行為，台灣只有自己採取主權國家應有的對策，這一點美國應理解與支持。
美國既然承諾保障台灣安全，提供台灣防衛所需的武器，那就表示台灣對中國的武力侵犯可以還手。但在和平鬥爭的層次，美國對中國外交封殺與政治打壓台灣不應視若無睹，更不應該指責台灣以政治、民主的和平手段反擊中國。台灣不能接受打可以還手，罵卻不能還口的不公平遊戲規則。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日、台制憲 應同病相憐</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-04-25/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-04-25/</guid>
      <description>沈潔
在制憲與「正名」問題上，日本和台灣情屬同病，實應相憐。
日本處境優於台灣，它有制憲的問題，卻沒有「正名」的問題。日本沒有特別國號，別人叫它日本，它自己也叫日本。
不像台灣，憲法上有國號，卻不能用；別人都叫它台灣，自己叫台灣卻被認為是「挑釁」。
日本為什麼需要新憲？日本首相安倍的理由很簡單：這部憲法不是日本人民依自由意志制定，而是在軍事佔領下，由美國擬定交日本接受。因為憲法是國家基本大法，代表全國人民共同意志與契定，即使新的憲法與舊憲法大同小異，也應該由人民在獨立自由意志下自己認同與制定。
台灣命運更差：它被強迫接受一個外來、流亡政權所制定，與台灣不相干的憲法，它不但不是台灣人民所制定和認可，內容也不適合台灣使用。
在全球化與和平競爭的新世代，台灣需要一部能提高效力與競爭力，經二千三百萬人民共同參與制定的新憲法。在民主與自由意志的原則下，台灣比日本更有理由制定新憲。
強加在台灣人民頭上的舊憲法，已由台灣依民主憲政程序七度修改，與中國無關，也無中國人民參與，只是礙於國際強權及內部舊勢力而有所妥協，未能正名，但它已是只適用在台灣的憲法。日本勇於尋求擺脫美國捉刀的憲法，台灣人民更應該有制定國家新合約的權利，即使要沿用舊國號，也要人民公認。
台灣特有的「正名」問題，陳水扁總統決定用台灣名義申請加入世界衛生組織，不但不是非份要求，而且是有例可循。一九七一年八月，美國與友邦磋商處理聯合國「中國代表權」問題，有些國家主張用「台灣」的名稱代替「中華民國」。國務院怕生枝節，不肯改動，指令外館說明，「依聯合國正常作法，應使用當事國自己使用的名稱。」
當年國、共兩政府都主張「代表中國」，美國還與國民黨政府有外交關係，它「尊重」蔣介石使用「中華民國」並非意外。
但現在台灣政府並不主張「代表中國」，而美國與中國都稱台灣為台灣，那「依聯合國正常作法」，對台灣正名更應尊重。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣論述國家地位的機會</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-04-19/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-04-19/</guid>
      <description>沈潔
台灣參加國際組織的模式，都是委曲求全，不三不四，無視國際組織憲章規定，以致在實質上無進展，對國家地位的宣示也無幫助。這些荒謬的模式，最顯著的是「重返聯合國、台灣代表權」，和以「台灣衛生體」作為世衛組織觀察員。
聯合國以國家為會員，台灣既無會籍，也未以國家地位申請入會，自然沒有「重返」，也沒有「代表權」的問題。世衛組織成員也以國家為單位，但主管基本人道、人權和人類共同健康福祉問題，政治性質最低，台灣委屈只求作為觀察員，但在中國霸道壓力下，既然被拒十年，當然應改弦更張，依憲章規定以國家地位申請成會員才是正路。
因為台灣從未申請參加以國家為要件的國際組織，國際法學者認為台灣是否「國家」的問題尚未發生。這次陳水扁總統決定以台灣名義，申請參加世衛組織為會員，台灣國家定位問題便明確提上檯面。在台灣國家正常化發展中，這是意義重大的一件事。
論入會難度，世衛組織對所有國家開放，而且沒有否決權問題，新會員只需過半數同意即可，比參加聯合國的障礙低，最重要的還是要取得足夠支持票。中國在程序、辯論上設法封殺屬預料中事，但台灣應在道德、人權、法理的基礎上，強力陳述台灣入會的權利和對各國的共同利益。
中國可能以台灣不是「國家」，不合憲章規定為由，反對台灣入會，但這項理由正好提供台灣論述國家地位的機會，反駁中國的謬論。美國在世衛組織反對巴勒斯坦解放組織入會的辯詞，對台灣論述有利：它引用蒙地維多條約規定國家之四要素，人民、領土、政府及國際關係能力，論定巴解既非國家，也非政府，因此不合入會規定。但美國政府在法律上以國家地位對待台灣，也不能否定台灣具備國家的要件，在道德與法律上，它沒有理由反對台灣入會。
台灣應編輯美國有關台灣的法律、外交文件，配合台灣民主化和國家定位的論述，分發給各會員國，即使入會申請仍受挫，在宣示國家定位方面卻向前一大步。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>駐美代表新使命</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-03-30/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-03-30/</guid>
      <description>沈潔
從台灣主體意識的發展而言，陳水扁總統任命吳釗燮出任駐美代表，具指標性意義：從一九四五年日本撤離台灣算起，經過四十三年，第一位台灣人出任總統，過了五十五年，本土政黨首次執政，和第一位台灣人出任外交部長，但過了六十二年，才有第一位台灣人當駐美代表。
為什麼駐美代表更難產？常被引用的原因是台灣人沒有經驗。外交部用人傳統，有明顯派系運作，加上國民黨的屬性，對美外交一向掌握在蔣家親信之手，更非台灣人所能參與。考入外交部的台灣人都被優先派駐非洲、中南美洲，與對美政務無緣。
外交經驗被當作神秘的專長，而民進黨致力政治經營，對涉外事務較少耕耘，致把經驗的重要性無限放大，實際上以外交系統由台北嚴格操控的運作方式，駐外代表奉命行事的傳話角色，並不需要什麼特別經驗。
民進黨政府以國民黨籍外交官出任駐美代表，借重其經驗和便於與偏國民黨的僑社打交道，是兩個共同原因。經驗或有助於他們與美方正式溝通，但他們「泛藍」色彩並無助於僑社的和諧。國民黨僑社存在嚴重矛盾心態：任用他們的人，他們不領情、要批判、要抵制；任用民進黨的人，他們又感痛失重鎮，外交被「綠化」。
吳釗燮的使命，對泛藍僑社同樣難有作為，但對美國政府、國會、輿論及智庫的溝通，卻可能使美方更能瞭解台灣政治情勢、民進黨的想法和民間多元的觀點。非民進黨外交官可能勝任忠實轉達雙方立場，但因成長背景特殊，未必能為民進黨政策及理念辯護，也未必能反映台灣人民的期望。
在中國以「反分裂法」片面把台灣定位為其領土，把台灣必要的改革宣傳為台獨，誤導美國國會及輿論之際，吳釗燮對中國之霸道、台灣的對策和多數台灣人民的期盼，瞭若指掌，使他更合適與美國各界溝通。台灣主體意識的說詞，對民進黨政策的詮釋，可能超出職業外交官的心與力，由吳釗燮挑起駐美重擔是適時適才適所的決定。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>虛構的民族意識</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-03-23/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-03-23/</guid>
      <description>沈潔
國際媒體引用中國人的「國罵」，報導副總統呂秀蓮參選總統候選人提名的新聞，雖不無可議之處，但呂秀蓮強烈反應，怒斥該媒體違反新聞倫理，要求更正，卻有待商榷：第一，搞錯對象；第二，批錯主題；第三，墮入中國人封建觀念的圈套。
呂秀蓮如非台灣主體意識堅強，被中國恨之入骨，她參選總統候選人提名，根本不會受國際媒體注意。國際媒體為吸引人，習於從矛盾、衝突的角度切入，而此項報導也點明那是中國的觀點，呂秀蓮應該反批的是中國，而不是媒體。
呂秀蓮要競選台灣國，或「中華民國」總統，而不是競選「中華人民共和國」主席，她要向台灣這個「國家」的人民負責，而不是向一個虛構的、包山包海的「民族」負責，這是現代國家、社會的最基本原則。現代政治人物，要談的是「國家利益」、「人民福祉」，而不是「民族利益」。我們沒聽英國人或美國人說要維護安格魯薩克遜民族的利益。
台灣不是中國一部份，中國當然不能「罵」呂秀蓮是「中國的敗類」，只能莫名其妙的「罵」她是「民族的敗類」。被國、共洗腦慣的人不知不覺把自己當「中華民族、炎黃子孫」的「拜猿教」徒，一聽「民族敗類」便覺「慚愧」。其實，「中華民族」是政治杜撰之詞，而非人類、文化學上的「民族」；而且，即使呂秀蓮是漢族，沒有台灣原住民的血統，她也沒有理由向「外國漢族」效忠，她只有對台灣國民負責。
對懷抱台灣主體意識者，中國常用的「國罵」還有「千古罪人」、「歷史罪人」、「數典忘祖」。這些帶封建觀念的成語，常使「背書人」上當。現代國家的政治人物，要向選民負責，並不是向虛無、古人的歷史圖騰交代。
台灣與中國即使大部份人都有漢族血統，但已各成一國，中國存心併吞台灣，把「國家」與「民族」混淆，把現代與歷史糾纏，把虛構當事實，正是中國對台灣宣傳統戰的慣技。呂秀蓮對中國的圈套沒有警覺，未以台灣主體意識及現代國家觀念反擊中國虛構的「民族意識」，致陷入中國設定的框架難以自拔。（作者為自由作家 ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阿扁的毛語錄</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-03-08/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-03-08/</guid>
      <description>沈潔
如果毛澤東還在世，他可能要控告阿扁「抄襲」他的語錄；阿扁提出的台灣「四要一沒有」，是毛澤東「句型」的翻版。
毛澤東在一九三八年便稱台灣戰後應「獨立」。一九七二年，中國與美國奉為圭臬的「上海公報」，更出現「三要」的毛語錄：「國家要獨立，民族要解放，人民要革命，這是不可抗拒的歷史潮流。」阿扁的「台灣要獨立」和老毛的「國家要獨立」有異曲同工之妙。
既稱為「國家」為什麼還「要獨立」？很顯然的，毛澤東並不是指「國家」要「宣佈獨立」，而是要免於受他國支配、壓迫、指使，要享有平等權益。因為他接下去還有一句話：「所有國家，不論大小，應一律平等，大國不應欺負小國，強國不應欺負弱國。」
阿扁的「台灣要獨立」，下文「台灣是主權獨立在中華人民共和國以外的國家」，說明雙方已經是「一邊一國」，其意並不在需要「宣佈獨立」，而是要爭取台灣作為主權國家的「獨立性」。老毛之所以說「國家要獨立」，因為冷戰時代東歐「國家」徒有「國家」之名，卻受蘇聯支配，無平等、獨立之實。
依民進黨定位，台灣是「國家」，與中國、中華人民共和國無涉，但「獨立性」較缺是事實。中國霸權壓迫，美國說三道四，台灣權益備受損害。台灣雖沒有「宣佈獨立」的必要，但要爭取國家平等、生存與發展的權利。中國和美國應再體會「上海公報」的另一句話：「那 有壓迫，那 就有反抗。」阿扁說「台灣要獨立、要正名、要新憲、要發展」，就是對美、中無理壓迫的反抗。
阿扁在不同時空條件下，作出「四不一沒有」的錯誤承諾，損害台灣國家權益，結果美國以此相約制，中國飛彈威脅有增無減，更訂「反分裂法」對台灣主權作片面法律併吞，而台灣外來政黨權貴不但有「終極統一」之論，且爭相「回」中國賣台，台灣主體意識被打壓和麻痺。「四要一沒有」應取代「四不一沒有」以扭轉政治辯論的傾斜，增強國家認同，保障「台灣獨立」。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>屠島幫兇</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-02-27/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-02-27/</guid>
      <description>■ 林尤超
二月二十二日自由廣場沈潔指出「當年事件，國民黨屠殺人民時，美國政府見死不救，也難逃道義責任」；以及二十五日李筱峰專欄「軍隊在基隆登陸，就不分青紅皂白對著正在碼頭工作的工人一陣掃射…」。
筆者引述一段史料略加補充：
根據中國江蘇社會科學院歷史研究所丁永隆、孫宅巍兩位教授合著的「南京政府崩潰始末」（台北巴比倫出版社出版）對二二八的描述：「國民黨整二十一師在美國軍艦、飛機的護送下，陸續趕抵臺灣…（參考中美關係資料彙編第一輯第九四四、九四五頁），先頭部隊第四三八團在船隻尚未靠岸時，即向岸上的群眾開火，很多人被打得頭破腿斷、肝腸滿地，甚至孕婦、小孩也不能倖免…」。換言之，一九四七年三月八日屠島，美國政府並不是見死不救，而是根本一開始就在護航把風，擔任共犯；蔣軍也不是上岸後才開始殺人，而是尚未靠岸就開火。
該書另外引述「南京國民政府監察院檔案」（現存於中國第二歷史檔案館）：記錄「無辜民眾橫被槍殺，將屍首拋入海中，或放棄田野者，為數在五萬人以上。」這是一個重要參考數據。阿彌陀佛。
（作者為早期民進黨外省人黨員）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>228 美國欠台灣道義責任</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-02-22/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-02-22/</guid>
      <description>沈潔
要瞭解台灣政治，不能不瞭解「二二八」事件所造成的超級政治地震。尼克森到一九七二年還說他不知道「台灣獨立運動」是什麼名堂；布希政府官員對台灣本土政權與中國劃清界線的措施，還在喊「不支持」。原因之一，他們並不瞭解「二二八」事件對台灣人所造成的歷史傷痕。
就此而言，華府主流智庫「布魯金斯研究院」二十二日舉行「二二八事件政治意涵」研討會，將有助美國學界對台灣主體性及國家正常化之訴求的瞭解。畢竟「二二八」事件是台灣獨立運動的開始，也是當前台灣政治的重要分水嶺。當年事件，國民黨有屠殺人民的責任，美國政府見死不救，也難逃道義責任。
國民黨把事件責任推給陳儀，現在又企圖編造歷史，輕描淡寫，認為事件只是「語言隔閡引起誤會」，全無反省認錯的誠意。緝查私菸只是導火線，國民黨貪污無能，壟斷政治、經濟機會，民怨日深，才是抗暴的主因。
蔣介石支持陳儀，派兵進行大屠殺，稱他為元凶並不為過。且當時中國內戰已啟，非蔣下令，豈可能調兵台灣？何況軍隊進行屠殺之際，蔣在中央常會還表示支持陳儀所作所為。最後他殺陳儀並不是因為「二二八」事件，而是因為陳儀要叛蔣投共。
事件發生之後，台灣知識份子分頭奔走，向美國駐台北領事館求援：第一，請美國促蔣介石不要派兵來台。第二，請美國領事館向全世界傳播事件的真相。第三，請美國促聯合國託管台灣，切斷台灣與中國的政治、經濟關係，直到台灣獨立。第四，促蔣介石派大員到台灣調查及解決問題。
他們指責美國把台灣交給中國佔領統治是一大錯誤，並且希望美國協助尋求聯合國干預。但美國領事堅守領務職責，不介入「兩個中國人族群的衝突」。美國大使司徒雷登只向蔣介石轉達過派員調查的要求，及事後親自交付美國對事件的調查報告。
前美國在台協會理事主席卜睿哲認為，美國當年至少可以促蔣介石不要派兵鎮壓，及直接促陳儀與台灣人民代表談判。但美國選擇束手「中立」，造成更大悲劇，不能說沒有道義責任。
六十年過去，當年屠殺人民的政權已被人民用選票淘汰，當家作主的台灣人民仍寄望美國承認及保障這個新興民主國家。回顧過去，美國曾忽視正義，錯失一次機會，展望將來，美國應還台灣人民一個遲來的正義。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美國的政策矛盾</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-02-15/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-02-15/</guid>
      <description>沈潔
美國國務院表態，「不支持」台灣國營企業正名；「美國不支持台灣當局管轄下的實體改變其專門用語。」既然說這些實體是在「台灣當局」管轄下，卻又說「不支持」台灣更改不正確的「術語」，十足暴露美國政策矛盾，和為表態而表態的荒謬。
國務院的評論蓄意避免用改「名」，而用比較含混的terminology，其意義指「術語」、「專門用語」或「專門名稱」，重在「技術性質」。因為台灣正名的對象是含有「中國」、「中華」字眼的機構，美國把這些機構的舊名稱當作是「商標」之類的特定詞，與「國家」、「國號」無關。
台灣對公營企業正名，屬內政事務，美國也不認為是改變「國號」，自然無涉陳水扁總統的「四不」保證。因此，經港台記者催問，國務院才重彈美國「不支持」之舊調，其主要目的在對中國表態。台灣「國營」企業正名，美國能支持當然很好，「不支持」也不礙事，台灣要建構正常主權國家地位，如果美國一聲「不支持」、台灣便止步，那還算什麼主權國家？
在美、台關係演變過程中，美國用「不支持」來表述其特定政策，已有三十幾年歷史。一九七一年，季辛吉訪問北京與周恩來進行一連串會談，周一再質疑美國幕後支持「台灣獨立運動」。季辛吉表明美國政府「不支持台灣獨立運動」，如果周有美國政府機構或官員「支持」台灣獨立運動的證據，可以知會他，他一定制止。
季辛吉承諾「不支持」的定義很清楚，美國只是束手旁觀，不鼓勵，也不反對。一九九七年，柯林頓政府為改善與中國關係，把美國「不支持」的對象改為「台灣獨立」，有人認為柯林頓作不必要的讓步，但其「不支持」的用語依舊，用語不清的是「台獨」。
在日本放棄主權的基礎上，台灣人民以民主演變建構正常國家，與美國所珍惜的民主價值正相符合，美國屈從中國立場，對台灣若干政策採取「不支持」態度，實不符其立國精神，美國政府應早日重新檢討政策，尊重及承認台灣民主演變的權利與結果。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不能改也不能用的國號</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-02-02/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-02-02/</guid>
      <description>沈潔
國安會秘書長邱義仁提醒國人，要面對台灣「國號」在國際間「不能改也不能用」的窘境。但更嚴肅的是如何突破困境，營造至少「不能改，但可以用」，或「不能用，但可以改」的新條件。
要創造如此新條件，一方面需凝聚國家認同，另一方面要突出國際社會的不公與荒謬。如果國家認同有更高共識，則國際社會的荒謬便更加鮮明，困境較易突破。
過去台灣國家認同的爭論，焦點陷入國、共設計的「統獨」圈套，這個圈套隱藏一個錯誤前提：「台灣是中國的一部分」。在這個錯誤前提下，台灣才有從中國獨立，或與中國「統一」的問題。
要凝聚台灣國家認同，應該以兩個問題取代這個錯誤爭論：第一、台灣是不是中國或「中華人民共和國」的一部分？終戰的舊金山和約只規定日本放棄台灣主權，並沒有規定台灣歸「中國」或「中華人民共和國」所有，就此而言，台灣人民應可有一個最低共識︰台灣在法理上與事實上，並非「中國」或「中華人民共和國」所有。
第二，台灣是不是一個國家？在台灣的政黨和政治人物，如果不認為台灣是一個國家，那他們還有什麼資格參選「總統、副總統」？
如能先建立台灣是主權國家，並非是中國一部分的共識，則國號便較具彈性。台灣有正名運動，一方面固然有感情因素，但更重要的是因中華人民共和國堅稱中華民國已經被它「繼承」，台灣的舊國號已經不能用，國際社會不承認。
中華人民共和國不論法理或事實，對台灣均無主權，但它全力封殺台灣國際地位，企圖移花接木，「繼承」台灣主權，美國主導舊金山和約，明知台灣法律地位不屬於中國，卻屈從北京勒索，排斥「中華民國」，又不顧民主原則，威脅台灣「不能」正名，把台灣逼進Catch22的不可能之境。
台灣現狀就是獨立主權國家，不承認如此事實，錯在國際社會。台灣對外工作，應突出國際社會的錯誤、矛盾與荒謬立場，美國既認為維持現狀有利於穩定，就應承認台灣現狀國號，否則台灣別無選擇，只能制憲正名，突破「雙不」封殺，以免被中國併吞。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>流氓國家挑釁美國</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-01-25/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-01-25/</guid>
      <description>沈潔
幾個流氓國家，乘美國之危，正分別對美挑釁：北韓進行核試，逼美國進行雙邊會談；伊朗揚言要進行核子方案，而且進行飛彈試射；中國則毫無預警的試射衛星殺手，擊毀它自己的低空氣象衛星。
三項挑釁以中國發展衛星殺手的衝擊最大。它直接挑動美國軍事上最敏感的神經，影響美、中關係走向，也暴露中國內部領導層的路線與穩定問題。
美國情報測知中國試射衛星殺手後，立即協調日本、南韓、澳洲、加拿大向中國抗議，但事隔十天，中國仍無說明。為什麼？白宮國家安全顧問哈德利揣測，胡錦濤可能不知情。這種說法是替胡解套，但解放軍敢如此獨斷，形同胡失控，或解放軍蓄意破壞胡的親美路線，其後果都一樣嚴重。
其實，中國軍方觀察波灣及阿富汗戰爭，深知太空對現代戰爭之重要性，和美國在太空情報、通訊及作戰所佔的絕對優勢，其刊物公開討論發展衛星殺手，以制約美國。胡錦濤身兼軍事委員會主席，如此挑釁行動，軍方把他蒙在鼓裡，未免不可思議。中國是在玩兩面手法。
美國裁軍專家有人認為，中國目的可能在逼美國談判太空軍備管制，因此，美國適當的反應是「對話」，讓中國瞭解美國的反飛彈計畫前途仍難料，即使順利進行也要相當時日。
但中國如此神秘試射衛星殺手，只給「中國威脅論」提供一個最確鑿的終結證據；中國建軍絕非以「自衛」為滿足，其「崛起」有打破現狀、打破地區均勢的後果。
中國玩兩面手法，美國也會玩兩面手法。華府對中國疑心未去，面對如此挑釁，其反應不會只是示弱的「對話」，而會採取對應措施，強化美國太空衛星的安全與發展，並更嚴格管制科技輸出中國。
雷根總統以「星球戰爭」方案，把蘇聯捲入軍備競賽，拖垮蘇聯。中國要消除「中國威脅論」，就是怕成為美國假想敵，捲入軍備競賽。儘管中國經濟條件比當年蘇聯為佳，但畢竟還是脆弱，如衛星殺手觸發軍備競賽，美、中關係將生質變，中國將自毀經濟發展。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>借鑑紐約時報</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-01-18/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-01-18/</guid>
      <description>沈潔
美國媒體專業規矩，因編採人員疏忽造成的錯誤，媒體都會坦然更正；如果是虛構、編撰故事，甚至只是杜撰引句，負責編採人員便要被炒魷魚。媒體老闆和伙計都要維護媒體最重要的資產和存在的理由：信用。
紐約時報每天平均六則的「更正」欄，突出他們認真、負責的態度。這些更正內容，林林總總，有人名拼音錯誤，數字錯誤，當事人身份、職銜錯誤，張冠李戴，年齡、年份錯誤、性別錯誤和文圖不符。在「差不多」和「馬馬虎虎」當令的社會，這可能都是「無傷大雅」之錯，但在以信譽為重的社會，訂正錯誤卻是必要的責任。
以紐約時報最近刊出的一些更正，可以看出他們追求「事實」與「正確」的嚴肅態度。它報導參加福特喪禮的貴賓包括「前」參議員艾倫，事後更正，艾倫任期星期三中午才屆滿，他在星期二參加喪禮時還是「參議員」。它「更正」一個明顯的錯誤︰二○○七年第一個出生的美國嬰兒體重，不是「七點五盎斯」，而是「七點五磅」。它訂正國務卿萊絲並非史丹福大學校友，而是丹佛大學與聖母大學畢業，當過史丹福大學教務長。它更正福特遷居加州是一九七七年，而不是一九七六年。它更正在二○二○年，中國人口男性估計將比女性多五千萬人，而不是多五億人。
紐約時報的「更正」專欄，副題「列為紀錄」，旨在指出事實，以免無心之錯被以訛傳訛，或造成偏頗之論。媒體自我要求如此嚴格，自不會憑空杜撰烏龍，也不會容許政客毫無事證的「爆料」；如「爆料」無市場，政客自然收斂，社會亂象減少。
媒體有採取特定立場的言論自由，但沒有依自己立場製造假新聞的自由。媒體在民主社會的價值，在客觀報導事實，和就事實作理性討論，絕不是以炒作烏龍，欺騙民眾，製造紛爭，破壞社會互信為能事。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>從Nifong看司法獨立與公正</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2007-01-10/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2007-01-10/</guid>
      <description>沈潔
在戒嚴統治時代，台灣司法不但不獨立，也不公正，其性質和現在中國的體制一樣，只是獨裁者統治工具，政治干預司法獨立判決，在一般司法案件，則是司法黃牛橫行。司法之腐化莫此為甚。
民進黨執政，司法獲得獨立，但司法人員心態卻未調整，以致產生司法獨立而未公正的偏差。司法公正有賴司法人員嚴守法律規定，採取同一標準，以冷靜、持平的心態處理司法案件，不能以個人偏見、立場任事，將司法獨立當特權加以濫用。
比較最近美、台幾件司法案，台灣司法人員的言行，實與民主時代應有的規範相去太遠。以起訴杜克大學曲棍球隊隊員被控強暴案而名噪一時的北卡羅萊納州檢察官尼馮（Mike Nifong）為例，因為對媒體的談話及作為有違常規，上個月28日，北卡羅萊納州法曹協會（法官、檢察官、律師強制入會）指控尼馮在本案的作為違反專業倫理。
法曹協會的控狀洋洋灑灑達十七頁，對尼馮違反四大行規指證歷歷，並摘錄一百多則他對媒體發表的言論以為佐證，包括指稱被告為「小流氓」；「我相信確有強暴行為」；「如果沒有被控告，也沒有做錯事，為什麼要請律師？」且他早知醫生根據原告的陳述，指被告沒有使用安全套，但在ＤＮＡ檢查未發現任何一名球員之分泌物後，存心誤導媒體，說涉嫌者「可能使用安全套。」
他的言詞被認為違反法曹協會倫理規範的兩大項：不得作可能增強公眾對被告之譴責的言論，及對被告之品德、信譽、名聲有不當之評論，或指他們不肯合作。
尼馮的言行，在台灣司法人員間幾乎是家常便飯。這次台灣司法對第一夫人起訴，對總統姻親判刑，表現司法獨立，但司法人員言行卻不公正。例如法官引「莊子」學說，把古代法律哲學與現行法律混為一談。例如檢察官在法庭作政治演說，而法官也不知制止。例如法官不就法律說明裁定理由，卻在法庭上說「夢」話。例如有情緒崩潰問題的人，還可以繼續當檢察官。
如果司法人員荒謬言行及心態不調整，不能以同樣標準公正執法，那將難免被質疑司法獨立只是對付民進黨而言，它並沒有從國民黨魔掌中獨立出來。司法要獨立與公正，對維持社會秩序與公義才有意義。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>福特與台灣</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-12-30/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-12-30/</guid>
      <description>沈潔
日前去世的美國前總統福特未經民選而出任總統，又因特赦尼克森，引起舉國抗議，接任八個月而越南淪亡，內外交迫，並無政治本錢履行尼克森對北京的承諾。他一九七五年十二月訪問北京，希望翌年選後循日本模式與中國建交，但事與願違，大選失利，使他在台灣免於罵名。
福特北京行，向鄧小平「重申」五項保證，但他的「新五條」並非尼克森的「舊五條」。第一條，尼克森稱「中國只有一個，台灣是中國的一部分」，福特只說「我們支持中國統一（unity）的原則」。前者對台灣有規範性，後者卻空泛，不一定限制台灣。
第二條，尼克森說，「我們未嘗支持，將來也不會支持台灣獨立運動」，福特說，「我們不支持台灣政府任何使台灣獨立之努力」。以今天的角度看，福特的承諾對台灣限制較嚴，但以當年環境，蔣介石剛去世，總統嚴家淦、行政院長蔣經國，國民黨「統一」掛帥，不支持「政府」搞「台獨」，那是一句空話。
第三條，尼克森承諾，如美國力所能及，將勸阻日本勢力進入台灣，及勸阻日本支持「台灣獨立運動」；福特稱美國將「積極勸阻任何第三勢力在台灣採取擴張主義活動」。前者明顯刻意迎合中國要求，干預日本外交，其文字在解密時曾部分刪除，後者較含糊，「第三勢力」還被鄧小平解釋成「蘇聯」。
第四條，尼克森表明支持台海任何和平解決，福特只說他在未來一年將把駐台美軍減半。
第五條，尼克森承諾要尋求與中華人民共和國關係正常化，但福特卻只說駐台美軍的減少，顯示他正執行尼克森之承諾。
鄧小平對福特的新「五條」並不在意，在場的國務卿季辛吉，深知雙方會談言詞，訪問作業周密，新「五條」絕非口誤。但時勢轉移，越南淪陷，美、蘇關係解凍，使福特可以用新五條取代尼克森的舊五條。現在台灣民主化與中國霸權取向，造成世局劇變，華府應及時檢討對台的過時政策。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不認罪的語意陷阱</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-12-20/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-12-20/</guid>
      <description>沈潔
國務機要費案首次開庭，四名被告都異口同聲「不認罪」。看來「不認罪」是台灣司法上的習慣用語，意思是不服檢察官的指控，反扁媒體以大標題突出「不認罪」三個字，足見這個用語對被告帶有不利的偏見。
實際上，法官應該問被告承認「有罪」，或自認「無罪」。吳淑珍等被告應該向法官聲明「無罪」，而不是聲明「不認罪」。從人權、法律原則及語意上而言，這兩者區別很大。
司法上有「無罪假定」的基本原則，檢察官的起訴只是對被告的指控，他必須在法庭上提出確鑿證據，證明被告確實有犯罪行為，經法定程序判決，被告才算有罪。依此原則，被告初次出庭，當然是無罪之身，他可以主張、也應該主張自己並未犯罪，即「無罪」。
一般習慣用語，「不認罪」暗示被告已被認定「有罪」，只是抵死「不認」。反扁媒體誇大扁嫂「不認罪」，便是拿定它有「不知反省」、「有罪還不承認」的意義。
把主張自己「無罪」的聲明，用「不認罪」陳述，在語意上的錯誤很明顯。喜歡看「包青天」之類小說的人都熟悉這種劇情：被冤枉捉進官裡的人，並不是喊「不認罪」，而是喊「無罪啊！冤枉啊！」如果他嘴硬說「不認罪」，那可能要被多打五十大板。
美國司法用語，便沒有把被告假定為「有罪」的錯誤。在其司法程序上，被告第一次提堂，法官不是問「認不認罪」，而是純中性的問被告「你如何聲訴？」 （How do you plead?）其重點在被告的立場是主張「無罪」 （Not guilty），或「有罪」 （Guilty），而不是「承認」或「不承認」的問題。
檢察官指控被告「犯罪」，被告的相反主張應是「無罪」，見解分歧，檢察官只有在審判過程提出使法官（美國制度是陪審團）信服的證據，才能使被告定罪。
審判是檢方與被告律師對事實與法律的辯論，雙方處於對等與對立地位，如果被告聲訴用「不認罪」代替「未犯罪」，便容易使人誤認起訴有理，被告「明明犯罪，卻不承認」，那就與人權原則及法律程序的設計相去太遠。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中黨國之毒的台獨</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-12-01/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-12-01/</guid>
      <description>沈潔
政大新完成的民意測驗顯示，受測者認為「台灣應該獨立」的比例較前增長。這對本土派固然是喜訊，但卻仍令人納悶：為什麼台灣仍陷在別人設的圈套內思考問題？
這項民調問台灣是否應該「獨立」，語意即混淆，含有台灣現在並非「獨立」之意。但是，如果台灣現在不是「獨立」，它又是何「國」所有？台灣要如何才算「獨立」？從那一國獨立出來？問卷用語也含台灣歸中國所有，或中國「有權」干預台灣內政的錯誤概念。
依舊金山和約，台灣的主權經日本宣布放棄，並未規定交予任何國家，台灣可以說從日本「獨立」，卻被一個流亡政權佔領。「中華民國」並不自認是國家，而是「中國」的「政府」。因為「中華民國」自稱代表「中國」，並非台灣政府，對台灣統治屬非法佔領性質，早期主張台灣「獨立」還有道理。
蔣介石以「中華民國」爭「中國」法統之戰，一九七一年起全面敗退，有識之士提出自保之策，其中有被國民黨與中國共產黨視為牛鬼蛇神的「台灣獨立運動」，有高官主張改「國號」，並宣布與中國互不相干，也有蔣經國把「中華民國」台灣化。
當年外交部次長楊西崑向美國大使馬康衛透露，他曾向蔣介石建議，以「中華台灣共和國」政府名義發表聲明：在台灣的政府與北京政府及中國大陸毫不相干。
馬康衛大使更當面向尼克森報告，他發現台灣已經日益發展出與中國相互分離的獨立運行軌道。美國國務院政情分析也指出，台灣與中國分離已經是既成事實，只差如何使之「正式化」。
依美國國務院當年的思考，台灣自成獨立實體，可經過兩種形式：改名「台灣共和國」，或循自然演變，「中華民國」成為「台灣取向、台灣人主政」的新政治實體。分析者預期台灣終將演變成獨立。
從李登輝總統的「中華民國在台灣」、「中華民國是主權國家」、「兩國論」，到陳水扁總統的「台灣與中國，一邊一國」、「台灣是主權獨立國家」、「終統」，都說明台灣演變的新局，與楊西崑的建議，只差改國號。
三十幾年前「外省人」、台灣人和美國人都已看出的趨勢，到現在民調還在問是否「應獨立」的問題，且只有百分之六十二認應「獨立」，真令人感嘆在國民黨黨國教育下，台灣人中毒之深。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>英雄所見略同</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-11-29/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-11-29/</guid>
      <description>英雄所見略同 沈潔
政大新完成的民意測驗顯示，受測者認為「台灣應該獨立」的比例較 前增長。這對本土派固然是喜訊，但卻仍令人納悶：為什麼台灣仍陷 在別人設的圈套內思考問題？
五十幾年來，中共用「統一」與「反台獨」作為奪取台灣主權的手段 ；國民黨利用「光復大陸」與「反台獨」作為統治台灣的工具。國、 共的長期洗腦宣傳，把台灣人的思考限於「統一」與「獨立」兩種表 述。
這項民調問台灣是否應該「獨立」，語意即混淆，含有台灣現在並非 「獨立」之意。但是，如果台灣現在不是「獨立」，它又是何「國」 所有？台灣要如何才算「獨立」？從那一國獨立出來？問卷用語也帶 台灣歸中國所有，或中國「有權」干預台灣內政的錯誤概念。
依舊金山和約，台灣的主權經日本宣佈放棄，並未規定交予任何國家 ，台灣可以說從日本「獨立」，卻被一個流亡政權佔領。「中華民國 」並不自認是國家，而是「中國」的「政府」。因為「中華民國」自 稱代表「中國」，並非台灣政府，對台灣統治屬非法佔領性質，早期 主張台灣「獨立」還有道理。
蔣介石「中華民國」爭「中國」法統之戰，一九七一年起全面敗退， 有識之士提出自保之策，其中有被國民黨與中共視為牛鬼蛇神的「台 灣獨立運動」，有高官主張改「國號」，並宣佈與中國互不相干，也 有蔣經國把「中華民國」台灣化。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>重新估評季辛吉</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-11-23/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-11-23/</guid>
      <description>沈潔
季辛吉施展權謀，替尼克森設計「聯中制俄」之術，重創蔣介石虛構的「中華民國」法統，損害台灣利益，國共反應兩極。蔣介石政權痛罵他出賣盟友，毛澤東與周恩來把他捧上天。
三十五年後，當年密室圖謀解密，蔣、毛、周均已作古，此「中華民國」已非彼「中華民國」，重新估評季辛吉的奸巧，當年國共對他愛與恨的兩極，可能翻轉，該睡不安穩的是胡錦濤。
美國外交文件首次披露季辛吉向尼克森獻計的一句真心話，他對尼克森說：「我想二十年之內，你的繼任者如果也像你這樣英明，他將會聯俄制中。未來十五年，我們必需聯中制俄。我們必須冷靜的操作勢力均衡。現在我們需要中國以制止及規範俄國人。」
美國需要調整政策以制衡中國，時機出現得比季辛吉預料晚，但卻日益顯現。中國所謂「崛起」造成東亞均勢失衡，美國、日本安全利益受到威脅，原有世界秩序受到衝擊，布希總統正調整政策，因應中國擴張的傾向。
反觀季辛吉的權謀，雖對台灣利益構成損害，但也對台灣演變成獨立國家留下生路；他避未承認「中國」或「中華人民共和國」對台灣之主權；他只承諾不支持在美國的「台灣獨立運動」：美國只是「不主張」兩個中國，或一中一台；他只指出美國政府未再聲明「台灣地位未定」，並未否定此項法律立場之正確性。
季辛吉的設計並非考量台灣利益，而是為避免被保守派指控出賣台灣。但此項顧忌和時局劇變，卻使台灣安度三十幾年，演變成一個民主國家的既成事實。
季辛吉與周恩來的會談，對「一個中國」問題，常用「演變」一詞，他向周恩來表明，美國不會阻撓台灣與中華人民共和國朝向合併成一個國家的和平「演變」。
但「演變」並不只一個方向。一九七一年國務院中華民國事務處長莫瑟所提「台灣前途：趨向、利益及對策」報告，即預言在蔣家凋謝後，台灣民主化，透過改名，或「中華民國」政府的質變，會走上「一中一台」的結果。
季辛吉時代制訂的政策，美國與蔣介石都把「中華民國」與「中華人民共和國」視為「中國」兩個相競爭的「政府」，但民主化後，李登輝與陳水扁都把「中華民國」定位為以台灣為主體的「國」，並非代表中國的「一個政府」。
面對新局，美國應改變過時政策，承認台灣依民主、和平演變而建立的獨立國家地位，這不但未違背美國舊承諾，反而更符合對日和約及聯合國相關條約的規定，並符合美國調整東亞均勢與制衡的利益。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>重新估評季辛吉</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-11-19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-11-19/</guid>
      <description>重新估評季辛吉 沈潔
季辛吉施展權謀，替尼克森設計「聯中制俄」之術，重創蔣介石虛構 的「中華民國」法統，損害台灣利益，國共反應兩極。蔣介石政權痛 罵他出賣盟友，毛澤東與周恩來把他捧上天。
三十五年後，當年密室圖謀解密，蔣、毛、周均已作古，此「中華民 國」已非彼「中華民國」，重新估評季辛吉的奸巧，當年國共對他愛 與恨的兩極，可能翻轉，該睡不安穩的是胡錦濤。
美國外交文件首次披露季辛吉向尼克森獻計的一句真心話，他對尼克 森說：「我想二十年之內，你的繼任者如果也像你這樣英明，他將會 聯俄制中。未來十五年，我們必需聯中制俄。我們必需冷靜的操作勢 力均衡。現在我們需要中國以制止及規範俄國人。」
美國需要調整政策以制衡中國，時機出現得比季辛吉預料晚，但卻日 益顯現。中國所謂「崛起」造成東亞均勢失衡，美國、日本安全利益 受到威脅，原有世界秩序受到衝擊，布希總統正調整政策，因應中國 擴張的傾向。
反觀季辛吉的權謀，雖對台灣利益構成損害，但也對台灣演變成獨立 國家留下生路：他避未承認「中國」或「中華人民共和國」對台灣之 主權；他只承諾不支持在美國的「台灣獨立運動」；美國只是「不主 張」兩個中國，或一中一台；他只指出美國政府未再聲明「台灣地位 未定」，並未否定此項法律立場之正確性。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>掀開台灣的法律牌</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-11-02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-11-02/</guid>
      <description>沈潔
台灣外受中國武力威脅與打壓，內有國家認同問題，突圍之道只剩下一張王牌。這張王牌美國扣住不肯掀，國民黨政府時代不敢掀，民進黨政府不知道如何掀。
其實，如果美國、日本和台灣把這張牌掀開，把問題與中國說清楚，承認台海一邊一國的現狀，對地區的和平與穩定，和對中國所尋求的穩定發展均屬有利。
這張王牌就是法律牌：第二次世界大戰盟國與日本在舊金山和約所接受的權利與義務。國民黨政府隱瞞和約規定，日本並未將台灣與澎湖主權「交還」中國的事實。
兩蔣未經民主程序，霸佔台灣，實行戒嚴統治，在華府外交轉向時，自不敢掀這張法律牌對美交涉，以免暴露其統治台灣的非法性。
尼克森明知舊金山和約為美國所主導，白紙黑字，日本只放棄對台、澎主權，作為舊金山和約簽字國，美國無權承認中國對台灣的主權。他決定避談法律原則，而以政治權謀與中國妥協。
蔣家的「法統」論與中國的「一中」原則，使尼克森得以取巧：他不承認中國對台灣的主權，只說兩岸中國人均主張一個中國，台灣是中國一部份，對此立場，美國無異議。
美國迴避法律問題以與中國建交，但舊金山和約對台灣主權的規定，仍是美國反對中國武力併吞，保障台灣安全的法律基礎。
以戰敗國身分在和約簽字的日本，也無權承認中國對台灣的主權。日本政府在台灣民主化後，調整與台灣關係，反而是更符合它的條約義務與聯合國的人民自決原則。
這張法律牌不掀開，對地區現狀與穩定不利。中國對內隱瞞台灣法律地位真相，反而煽惑民族情緒，制訂「反分裂法」，對台灣威脅與打壓。依現行國際條約，台灣既不屬中國，何來「分裂」與「分離」？
在國民黨洗腦教育下，台灣的國家認同分歧。國民黨殘餘還抱殘守缺，主張與中國「終極統一」，向中國表明「不獨立」，擺明要奉送屬於台灣人民的主權，在內部造成嚴重對立。
美國為應付冷戰時代利益，國民黨政府為它的非法統治，中國因為沒有法律立場，都設法迴避這個法律問題。民進黨政府沒有理由再讓這張王牌扣住不發；外交突圍應善用法律牌，對付政治權宜，爭取在法律及事實基礎上建立亞太地區穩定秩序。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>掀開台灣的法律牌</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-10-29/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-10-29/</guid>
      <description>掀開台灣的法律牌 沈潔
台灣外受中國武力威脅與打壓，內有國家認同問題，突圍之道只剩下 一張王牌。這張王牌美國扣住不肯掀，國民黨政府時代不敢掀，民進 黨政府不知道如何掀。
其實，如果美國、日本和台灣把這張牌掀開，把問題與中國說清楚， 承認台海一邊一國的現狀，對地區的和平與穩定，和對中國所尋求的 穩定發展均屬有利。
這張王牌就是法律牌：第二次世界大戰盟國與日本在舊金山和約所接 受的權利與義務。
國民黨政府隱瞞和約規定，日本並未將台灣與澎湖主權「交還」中國 的事實。
兩蔣未經民主程序，霸佔台灣，實行戒嚴統治，在華府外交轉向時， 自不敢掀這張法律牌對美交涉，以免暴露其統治台灣的非法性。
尼克森奸詐，他明知舊金山和約為美國所主導，白紙黑字，日本只放 棄對台、澎主權，作為舊金山和約簽字國，美國無權承認中國對台灣 的主權。他決定避談法律原則，而以政治權謀與中國妥協。
蔣家的「法統」論與中國的「一中」原則，使尼克森得以取巧：他不 承認中國對台灣的主權，只說兩岸中國人均主張一個中國，台灣是中 國一部份，對此立場，美國無異議。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台海與朝鮮整批交易</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-10-21/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-10-21/</guid>
      <description>沈潔
朝鮮半島與台灣海峽是東亞兩大熱點，因應不當，可能爆發衝突。中國方面傳言，美、中有默契，北京以約制北韓核子發展，易取美國約制台灣「法理獨立」。不論傳言是否屬實，北韓核試打破北京能約制平壤的神話。
美國應趁此機會，改弦更張，務實的以整批交易，解決這兩個潛在的危險。
台海與朝鮮的問題，本質並不相同，但對地區均勢及強權利益，卻有其相似性。朝鮮的問題出在北韓自我封閉，並違反國際條約，衝擊國際體系。台灣是一個民主國家，未受強權承認，反受打壓。台灣希望以現狀納入國際社會，而不是挑戰國際秩序。
但對解決問題而言，兩個問題的相似性更重要。北韓與台灣都有安全和未受公平待遇的問題。北韓未獲美國承認，並感到受美國威脅，因此，它要發展核子武器。
台灣在法理上、政治上都是主權獨立國家，但中國對台灣有併吞的野心，並在外交上孤立台灣，脅迫各國拒絕承認台灣。致台灣為保國家安全，兩蔣時代有發展核子武器之舉，李登輝和陳水扁總統有一邊一國之論，以求國際承認。
在朝鮮半島，中國承認南韓也承認北韓，它要維持兩個韓國現狀及穩定，不容許北韓崩潰，朝鮮半島被南韓「統一」，因為其結果會破壞地區穩定和均勢，不利其安全與發展策略。
不論是基於地區均勢或盟國安全，美國都不容台灣被中國併吞。但在中國無理脅迫下，美國卻不承認台灣主權國家現狀，致台灣會出現正名制憲等所謂「改變現狀」的運動。
既然中國不容北韓被南韓統一，美國不容台灣被中國併吞，現狀的穩定對北京及華府均是上策，則美國應趁此機會對症下藥；承認現狀，與台灣及北韓建交，把兩者都納入國際社會。
如此整批交易，對中國並無所失，因為依條約規定和現狀，台灣主權及統治權均非中國所有，而美國對台灣及北韓現狀的承認，卻使中國所需要的地區穩定獲得保障。
（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台海與朝鮮整批交易</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-10-18/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-10-18/</guid>
      <description>台海與朝鮮整批交易 沈潔
朝鮮半島與台灣海峽是東亞兩大熱點，因應不當，可能爆發衝突。中 國方面傳言，美、中有默契，北京以約制北韓核子發展，易取美國約 制台灣「法理獨立」。不論傳言是否屬實，北韓核試打破北京能約制 平壤的神話。
美國應趁此機會，改弦更張，務實的以整批交易，解決這兩個潛在的 危險。
台海與朝鮮的問題，本質並不相同，但對地區均勢及強權利益，卻有 其相似性。朝鮮的問題出在北韓自我封閉，並違反國際條約，衝擊國 際體系。台灣是一個民主國家，未受強權承認，反受打壓。台灣希望 以現狀納入國際社會，而不是挑戰國際秩序。
但對解決問題而言，兩個問題的相似性更重要。北韓與台灣都有安全 和未受公平待遇的問題。北韓未獲美國承認，並感到受美國威脅，因 此，它要發展核子武器。
台灣在法理上、政治上都是主權獨立國家，但中國對台灣有併吞的野 心，並在外交上孤立台灣，脅迫各國拒絕承認台灣。致台灣為保國家 安全，兩蔣時代有發展核子武器之舉，李登輝和陳水扁總統有一邊一 國之論，以求國際承認。
在朝鮮半島，中國承認南韓也承認北韓，它要維持兩個韓國現狀及穩 定，不容許北韓崩潰，朝鮮半島被南韓「統一」，因為其結果會破壞 地區穩定和均勢，不利其安全與發展策略。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中華民國限於台澎</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-09-28/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-09-28/</guid>
      <description>沈潔
現行「中華民國」憲法第四條，對領土的規定含糊其詞，徵之實際，五十九年來，這部憲法只實行於台、澎、金、馬，僅涉及這個地區的人民，因此只有把領土界定在此地區，才合乎現狀及憲法之意義。
美國和日本可能對修憲內涵表示關切，但以台海為界的領土範圍，符合維持台灣海峽現狀的原則。美、日早已把「中華民國」領土限定在台灣地區，而蔣介石政權雖一再抗拒，卻也含糊接受。
一九五一年舊金山對日和約，國、共兩政權均未被邀參加。日本在美國壓力下，承諾與國民黨政府簽訂以多邊和約為基礎之雙邊和約。美、日有一條件：和約必須界定「適用範圍」。
把條約適用範圍限制在台灣地區，意即國民黨政府不再代表「中國」，不但衝擊蔣虛構的法統，而且使它在聯合國佔有的中國席位難保。但國民黨政府為取得雙邊和約，最後還是屈服，以互換照會明定適用範圍。
此項照會由日方提出，聲明雙方所達成之了解：「本約各條款，關於中華民國之一方，應適用於現在中華民國政府控制下或將來在其控制下之全部領土。」外交部長葉公超代表國民黨政府照會日本，證實雙方有此了解。
一九五四年，蔣介石以承諾不「反攻大陸」，易取與美國簽訂共同防禦條約。其中第六條界定條約所稱的「領土」：「就中華民國而言，應指台灣與澎湖；就美利堅合眾國而言，應指西太平洋區域內在其管轄下之各島嶼領土。」
因為美國領土並不限於西太平洋區，國民黨可辯稱其領土不限於台、澎，但美國文件用意至明，條約不包括金、馬也因為其主權所屬與台、澎不同，台、澎主權由日本放棄，並未讓渡給中國或任何國家。美國所持立場是「中華民國」管轄領土只限於台、澎。
美國主導舊金山和約，並促成日本與中華民國簽訂雙邊和約，美、日對台、澎的法律地位最清楚。在一九七○年代，美、日外交政策轉向，承認中華人民共和國代表中國，但兩國都未承認中華人民共和國對台、澎擁有主權。五十幾年來，中華民國已演變成新國家，其憲法將領土界定在台、澎，與美、日觀點並不相左。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>修憲與領土範圍</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-09-25/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-09-25/</guid>
      <description>修憲與領土範圍 沈潔
現行「中華民國」憲法第四條，對領土的規定含糊其詞，徵之實際， 五十九年來，這部憲法只實行於台、澎、金、馬，僅涉及這個地區的 人民，因此只有把領土界定在此地區，才合乎現狀及憲法之意義。
美國和日本可能對修憲內涵表示關切，但以台海為界的領土範圍，符 合維持台灣海峽現狀的原則。美、日早已把「中華民國」領土限定在 台灣地區，而蔣介石政權雖一再抗拒，卻也含糊接受。
一九五一年舊金山對日和約，國、共兩政權均未被邀參加。日本在美 國壓力下，承諾與國民黨政府簽訂以多邊和約為基礎之雙邊和約。美 、日有一條件：和約必需界定「適用範圍」。
把條約適用範圍限制在台灣地區，意即國民黨政府不再代表「中國」 ，不但衝擊蔣虛構的法統，而且使它在聯合國佔有的中國席位難保。 但國民黨政府為取得雙邊和約，最後還是屈服，以互換照會明定適用 範圍。
此項照會由日方提出，聲明雙方所達成之了解：「本約各條款，關於 中國民國之一方，應適用於現在中華民國政府控制下或將來在其控制 下之全部領土。」外交部長葉公超代表國民黨政府照會日本，証實雙 方有此了解。
一九五四年，蔣介石以承諾不「反攻大陸」，易取與美國簽訂共同防 禦條約。其中第六條界定條約所稱的「領土」：「就中華民國而言， 應指台灣與澎湖；就美利堅合眾國而言，應指西太平洋區域內在其管 轄下之各島嶼領土。」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>示威與民主體制</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-09-16/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-09-16/</guid>
      <description>示威與民主體制 沈潔
示威是民主體制的一部份。民主體制的特色是多元化，每一種政策都 有人贊成，有人反對；任何個人都有人喜歡，有人不喜歡。民主社會 的自由人都有權利「示威」，表達立場。黨國體制下宣傳獨裁者受「 全民擁戴」，其政策受萬方支持，只是愚人的鬼話。
政策由人決定，決策者和立法者，包括政黨，必需依自己理念，融合 選民的期望，提出自己的立場，爭取選民認同以便贏得選舉，取得決 策和參予立法的權利。
決策者要對政策成敗及是否合乎多數民意負責，參予立法者也要對自 己所持立場負責。在決策與立法過程中，支持和反對特定政策的選民 ，都有權利示威表態，但其目的也只能限於「表態」，真正決策與立 法的權責仍歸當政者與立法者，他們的政治責任在選舉時結算。
成熟民主體制的示威，絕少針對個人，而是針對政策。個人屬民選， 當選人絕非人人滿意，而法律上也有任期規定。如果他犯法，依法律 規定處理；要罷免也依憲法程序進行；他所持立場的政治責任依法定 程序在選舉時由選民認定。
現在熱騰騰的「倒扁」示威，完全曲解和背離民主與法治原則。「倒 扁」是針對個人，反對黨依憲法程序進行罷免已告失敗，「民間」一 些人出面要在體制外強迫民選總統辭職下台，這不是民主法治的常規 。他們打反「貪腐」的口號，但「貪腐」並非阿扁政府的「政策」， 而是法律問題，貪腐為法律所不容，應依法律之前人人平等的原嚴厲 處置。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>清算黨國體制</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-09-01/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-09-01/</guid>
      <description>沈潔
一個還活在六十年代的政客，要以「革命」手段處理民主、法治時代的問題，以怨懟之心高喊「倒扁」，以私人意氣要拚個「你倒或我倒」，但撈到藍色一億元捐贈後，突然改口號要「反貪腐」。
以「反貪腐」包裝「倒扁」固然凸顯「道德」與「正義」，而非針對個人，但「貪腐」定義不明，如為貪污與腐化之泛稱，前者為法律所不容，後者為道德所非議，並沒有反對的道理。
「反貪腐」是原則問題，適用朝野政客、官員、民間機構和個人行為。「反貪腐」必須依法律、證據、法定程序，共同標準，不能只清算別人，不清算自己。否則改包裝只突出主事者的虛偽、權謀與反覆。
陳水扁受不肖官員和姻親拖累，自應檢討。但別有用心政客與統派媒體，不問事實與法治程序，硬把他貼上「貪腐」標籤。這不是民主法治正軌，而是共產黨的清算鬥爭。阿扁會淪為被人清算，最大錯誤在他手軟，接掌政權時，未徹底清算國民黨無法無天的黨國體制。如果他厲行法治，清算國民黨政權的黑暗，至少可以有兩種作用：第一，暴露國民黨政府之違法、腐化，並繩之以法，使正義伸張。第二，藉清算國民黨政權之腐化，警惕民進黨，避免國民黨覆轍。
對舊政權未加清算，官僚體系又以「援例辦理」為能事，而無所不在的國民黨官僚對阿扁「援例辦理」知之甚深，便可反過來清算阿扁，讓你百口莫辯。
現在有人對自己腐化無自知之明，以「反貪腐」進行倒扁，適給阿扁第二次機會；他應依「法律之前，人人平等；倫理道德，標準一致」的原則，對國民黨及民進黨政府的作為，進行總清理。
只有如此，「反貪腐」才有意義，台灣才會進步。掛羊頭賣狗肉的「反貪腐」只是騙局，本身就是政治腐化。（作者為自由作家）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>清算人與被人清算</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-08-30/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-08-30/</guid>
      <description>清算人與被人清算 沈潔
一個還活在六十年代的政客，要以「革命」手段處理民主、法治時代 的問題，以怨懟之心高喊「倒扁」，以私人意氣要拼個「你倒或我倒 」，但撈到藍色一億元捐贈後，突然改口號要「反貪腐」。
以「反貪腐」包裝「倒扁」固然突顯「道德」與「正義」，而非針對 個人，但「貪腐」定義不明，如為貪污與腐化之泛稱，前者為法律所 不容，後者為道德所非議，並沒有反對的道理。
「反貪腐」是原則問題，適用朝野政客、官員、民間機構和個人行為 。「反貪腐」必需依法律、証據、法定程序，共同標準，不能只清算 別人，不清算自己。否則改包裝只突出主事者的虛偽、權謀與反覆。
陳水扁受不肖官員和姻親拖累，自應檢討。但別有用心政客與統派媒 體，不問事實與法治程序，硬把他貼上「貪腐」標籤，這不是民主法 治正軌，而是共產黨的清算鬥爭。
阿扁會淪為被人清算，最大錯誤在他手軟，接掌政權時，未澈底清算 國民黨無法無天的黨國體制。
如果他厲行法治，清算國民黨政權的黑暗，至少可以有兩種作用：第 一，暴露國民黨政府之違法、腐化，並繩之以法，使正義伸張。第二 ，藉清算國民黨政權之腐化，警惕民進黨，避免國民黨覆轍。
對舊政權未加清算，官僚體系又以「援例辦理」為能事，而無所不在 的國民黨官僚對阿扁「援例辦理」知之甚深，便可反過來清算阿扁， 讓你百口莫辯。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>揮不去的紅色陰影</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-08-28/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-08-28/</guid>
      <description>揮不去的紅色陰影 毛非毛
一生反覆無常，自命酒色風流的施明德，不知憲政為何物，選擇鬥爭 手法要倒扁，其間不乏深藍族群手印，但也有更深的紅色影子。施明 德只知怪人家替他抹紅，其實他自己怕不夠紅，還拼命把深紅染料往 身上塗。
事據一，他老兄「無緣無故」專程跑到曼谷與陳由豪吃中飯，敘「舊 情」。陳由豪是台灣通緝有案的經濟犯，掏台灣的錢逃去當老共走狗 ，或在人屋簷下，揣摩老共心意，急於表功，對打擊台灣不餘遺力。
泛藍尚知「於法」要有據的道理，走過憲政程序，倒扁無功，但施明 德卻「只要我喜歡，有什麼不可以」，在與陳由豪密謀後，以「舊綠 」身份，進行體制外鬥爭倒扁大業。陳由豪在這一局中扮演什麼角色 ，施明德得到什麼好處，取得什麼承諾，都沒有交代。
事據二，施明德當年搞台獨，被兩蔣視為江洋大盜，毛匪的同路人， 施並不「認罪」，但現在他「深思熟慮」之後，倒扁靜坐的開始日， 居然是選定在毛澤東去陰府見馬克思三十週年「紀念日」。施明德要 張羅一票深藍人物，在毛澤東大去之日集會，到底是要「感念」他一 九三六年提倡台灣獨立，或祝賀他在中國殺人如麻，一九四九年還把 蔣介石打得只提一條褲子，流亡過海，霸佔台灣的「豐功偉積」？
我非「先知」，但等著瞧，「九九」之日當見匪旗飛揚，毛像滿街， 台灣「扁」被無端羞辱。「施色」盡現。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>尊阿輝伯為本土派精神領袖</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-07-09/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-07-09/</guid>
      <description>尊阿輝伯為本土派精神領袖 沈潔
我期盼生活在獨立、自由、民主體制下的台灣人民，有一天會尊崇李 前總統為台灣的精神領袖。
但是，在外來政黨放棄與中國「終極統一」的大中國主義霸道思維， 真正認同台灣之前，這個希望無法實現。
退而求其次，我希望本土派共尊李前總統為泛綠精神領袖，而不只是 台聯的精神領袖。
台聯對實力衰退感到焦慮，需要借阿輝伯的光環，不難理解。阿輝伯 當台聯精神領袖也非不可。但以扶持台聯政治版圖為重，只與民進黨 爭奪同質票源，那便模糊了保障本土政權永續執政的更重要目標。
阿輝伯曾讓一些台灣政客在國民黨內風光一時，但這些人只是有奶便 是娘的投機份子，阿輝伯被國民黨掃地出門，這些人有主兇、有幫兇 ，也有人翻臉如翻書，急於效忠新主。他提倡群策會，可是外來政黨 權貴一手抓錢，一手抓「黨紀」，群策會便胎死中。
如果群策會無法啟動，阿輝伯最緊迫的重頭戲應該是團結本土派，對 抗外來政黨聯中制台和復辟當政的野心。
中國要併吞台灣，正等國民黨在台灣復辟，而國民黨也大張旗鼓赴北 京朝拜，並以投降為其終極目標，阿輝伯不能本末倒置，視台聯成員 的政治利益高於維繫本土政權之利益，對本土政權內鬥。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>葉金川「症狀」</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-05-14/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-05-14/</guid>
      <description>葉金川「症狀」 沈嘉雄
葉金川自認功在馬家，打著馬家班旗號，爭取國民黨提名競選台北市 長，卻是未戰先降，宣佈退選。
馬英九自鳴得意的玩一次障眼法，把葉金川當色盲，也把台灣選民全 當色盲。
馬英九設局騙葉金川下水，明稱中立，暗示支持，實不出力。如此局 面，葉金川憑什麼對提名抱希望? 王金平一輩子唯國民黨之意是從， 抬轎賣力，無役不與，競選國民黨主席，還只能遙望馬尾，葉金川算 老幾，想拿國民黨的台北市長候選人?
李登輝主政時，不願「外省」政客感到絕望，刻意壓下吳伯雄，提名 宋楚瑜競選省長，可謂用心良苦。馬英九暗助葉金川，並放話此舉在 顧及「省籍平衡」，禮讓台北市長給台灣人。但他是假仙，另一種操 作族群。
國民黨是外來政黨，「外省人」政黨，標籤已經貼在臉上，歷史擺明 ，台灣人在國民黨抬轎有份，坐轎無由。李登輝主政，所謂國民黨本 土派風光一時，但只是短暫的異數。「中國文化」傳統，抬轎者想成 坐轎者，只有革命，不能只靠為黨拼命。
台北市是一個特別的「外省」城市。在國民黨戒嚴統治時代，老一輩 台北市人具反抗精神，敢於選出高玉樹這種「黨外」台灣人當市長， 但曾幾何時，市長任內民調都得到七十以上支持度的陳水扁，卻會連 任失敗。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>統媒邏輯與心態</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-02-09/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-02-09/</guid>
      <description>統媒邏輯與心態 沈嘉雄
陳水扁總統的「廢統」論，碰到統媒要害，又令這些在台灣享受民主 ，卻心懷胡錦濤迫害新聞自由的人格分裂者抓狂。
他們用「想當然」的本事，唱衰台灣，唱衰阿扁，想把阿扁嚇回「國 統」，「四不一沒有」的陷阱。阿扁應該心頭拿定，掌握正確資訊， 沈著應付，不能把已經伸出去的腳再收回來。
阿扁為台灣主權利益，提出「廢統」及以台灣之名參加聯合國，美國 國務院發表書面聲明，重申美國政策「不變」。各說各話，這件事便 應告一段落。但「統媒」卻刻意炒作，自己沒有本事拉美國政府官員 助陣，就抄小道消息，和毫無邏輯概念的解釋美國立場。
統媒抄的尼爾森報告，實際上是一份以高價出售給大使館和華府公關 的小道新聞信。他要賺這些人的錢，難免要搞一些「聽說」，「據說 」，「消息人士」這種不負責任的閑話，其作風屬於「道聽途說」都 算數的一類，不是求真實、正確的主流媒體。
尼爾森炮製布希對阿扁的「廢統」論大怒，統媒照抄; 尼爾森炮製美 國要求阿扁重申「四不一沒有」，或由別人代為重申，統媒也照抄。 好像布希一天吃飽飯沒事幹，對阿扁這樣一句話也要「生氣」; 阿扁 也沒長骨頭，三天兩頭要奉別人之命去重申「保証」。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>偽新聞自由鬥士</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-11-13/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-11-13/</guid>
      <description>偽新聞自由鬥士 沈嘉雄
前新聞局副局長陸以正，串聯新聞局退休人員，發動一人十元運動， 要挺「匪」資電視台。這些人自已不要臉，也欺太甚，更暴露外來政 權殘餘的本質，和偽新聞自由鬥士的面目。
媒體公佈的部份發起人名單，抖出這些偽自由鬥士的許多不可告人秘 密。這些人全是戒嚴時代的「新聞官」，除一兩位例外，這些新聞官 全部是外省人，有的還是軍方和警總下來的人，而看其排名，丁懋時 當過局長，姓氏筆劃最少，卻居陸以正之後，說明這件事是陸以正在 串聯。
陸以正這個人，喜歡出鋒頭，自我膨脹，他自己的回憶錄用「微臣無 力可回天」，足見其封建思想和狂妄心態。
陸以正和他的同謀，為國民黨外來政權的戒嚴統治叾命，負責監管媒 體。他們掌控下的新聞媒體，不但是「為匪宣傳」會有生命危險，「 混淆視聽」都會有綠島的災難，批評政府，勸國家元首退休，都有牢 獄之災。說「反攻無望」至少是關門。他們負責對外宣傳的「自由中 國」，事實卻是既非中國，也無自由。
他們的控制，不必有法，完全自由心証，高與怎麼辦，就怎麼辦。台 灣這麼大，屈指一數，有幾家台灣人辦的報紙，有幾家非國民黨人辦 的報紙? 毛澤東本事不小，卻也無法在台灣搞個「中資媒體」，只能 靠幾個小匪諜在國民黨媒體中央日報上使小動作，趁「十月一日」偷 排一行「今天是我們的國慶」之類的玩意，便可以把國民黨弄得雞飛 狗跳。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The victor and the defeated - 60 years later</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-08-08/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-08-08/</guid>
      <description>Taiwan News
The victor and the defeated: 60 years later by James Wang
On the eve of the end of the Second World War, one recently released report come to my mind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中華民國「是」什麼？</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-08-06/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-08-06/</guid>
      <description>沈潔
在「中華民國」總統府網站加註台灣之後，陳水扁總統提出「中華民國」演變四段論，強調現在的中華民國「是」台灣。
因為中華民國這四個字有一個「國」，很容易誤導中華民國就是一個「國家」。實際上，中華民國最原始的意義是一個政府，或一個朝代，它也是「中國」的正式國號。
但是，中華人民共和國取代中華民國統治中國之後，中華民國的意義只剩下「政府」，只剩下招牌，實質內容已被中華人民共和國佔據，變成中華人民共和國是中國，中國是中華人民共和國。中華民國「繼續存在」，只是它的「政府」名目、組織還在，中華民國不再具有原始意義的「國家」。
陳水扁總統客氣，以中華民國「到」台灣表述第二個演變階段，其實那就是「流亡」到台灣，未經民主、合法程序，繼續佔領日本在和約中宣佈放棄的台灣和澎湖。在一九七一年，聯合國大會決議驅逐「蔣介石集團代表」，恢復中華人民共和國合法權利之後，蔣經國開始有限的本土化，起用所謂「吹台青」，中華民國的空殼用台灣填補，中華民國朝「是台灣」的方向修正。
李登輝總統的中華民國「在」台灣，和「台灣中華民國」的稱呼，仍在運用「國」字造成的混淆，和歷史演變的分野，把中華民國視為「國家」，而不只是「政府」。
在一九九九年的「特殊國與國關係」論述中，李登輝總統明確的把「中華民國」定位為「國家」，而不只是「政府」。既然中華人民共和國是「國家」，中華民國也是「國家」，互不相隸屬，那自然是兩國論。
國際社會絕大多數不承認「中華民國」，因為他們並不把這個名詞當作「國家」，而是當一個已經被中華人民共和國取代的政府名稱。在不改變稱號的條件下，如果要陳述台灣或「中華民國」是一個主權國家，那只有兩種改變中華民國定義的說法：第一，台灣是主權國家，其正式國號為中華民國；第二，中華民國是主權國家，其領土限於台灣地區，主權歸二千三百萬台灣人民所有。
陳水扁總統的四階段論，選擇把中華民國定位為「國家」，但以表述領土及人民來界定這個「國家」的範圍，這便成中華民國「是」台灣。這種提法是因應現階段「中華民國」稱呼不能改，但多數人主張台灣是主權國家的現實。在無法急變的限制下，這是必要的自然演變。（作者為資深新聞工作者）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中華民國「是」什麼?</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-08-03/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-08-03/</guid>
      <description>中華民國「是」什麼? 沈潔
在「中華民國」總統府網站加註台灣之後，陳水扁總統提出「中華民 國」演變四段論，強調現在的中華民國「是」台灣。如此進化論，基 本上只是大多數台灣人「不滿意，但可以理解」的立場，但中國國民 黨的「匪情專家」立即反應，叫罵阿扁的立場是「台獨」借「中華民 國」的殼上市。
這位「匪情專家」罵阿扁的論調，和北京共匪老店罵李登輝的中華民 國「在」台灣是「獨台」如出一轍，因為李登輝的說法也是把中華民 國「台灣化」，用中華民國這個殼來表述台灣是一個主權國家。
北京的台灣專家，和國民黨的匪情專家看法一致，而且都把「中華民 國」視為「殼」，並非沒有道理。台灣內部對「國家定位」爭紛難解 ，有人視中華民國為神主牌，有人要把它掃進歷史垃圾，但大部份人 對中華民國「是」什麼，並沒有清楚的概念。
因為這四個字有一個「國」，很容易誤解中華民國就是一個「國家」 。實際上，中華民國最原始的意義是一個政府，也是「中國」的正式 國號。滿人的清朝是代表「中國」的政府，國民黨把清朝「革命」掉 ，建立「中華民國」政府，代表「中國」。在它未被中共「革命」掉 之前，中華民國是中國，中國是中華民國，兩者是一體，既是國家， 也是政府稱號。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣也有特芙隆市長</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-07-26/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-07-26/</guid>
      <description>沈潔
杜邦公司發明一種化學品，經過這種化學品處理的鍋子，很容易清洗，煮焦、煮糊、煮爛的髒東西不會頑固不去。這種化學品叫特芙隆（Teflon），它雖有去髒作用，最近卻被告可能致癌，正打官司。
在二十幾年前，演員出身的羅納．雷根當上美國總統。紕漏不少，但反對者的批評不傷他毫毛，美國媒體形容他是「特芙隆總統」，意思是指他和鍍過「特芙隆」的鍋子一樣，燒過菜，髒東西一洗即去，不會黏得難以刷洗。
雷根成「特芙隆總統」，並不是說他沒有醜聞，沒出紕漏，只是說他出了狀況，卻能免於責任，免於被鬥臭。這主要歸功於雷根的性格，和他的作風。
因為他是演員從政，討人喜歡的性格，上鏡頭的自然。唸講稿感情的流露，表現的誠懇與樂觀，使他在美國現代政治舞台獨領風騷。有人一語雙關，稱他是在「表演總統」，或「代理總統」，因為他只掌舵，一應大小事授權手下處理，出了事手下承擔，髒物黏不住他。
不論是「特芙隆鍋子」也好，「特芙隆總統」也好，意思並非不碰髒物，而是碰了髒物很容易清掉。天下哪有不髒的鍋子？除非用來燒清湯白水，但要燒清湯白水的鍋子，何必再經特芙隆處理？
西方到了東方，便出了「拍馬」的文人記者，發明「不沾鍋」，硬把台北市長馬英九捧為「不沾鍋」，這話很顯然是從特芙隆轉譯而來，但這些文人記者用心良苦的吹拍，似乎指的是馬英九潔身自好，手腳乾淨，沒有財、色和各種不堪聞問的政治醜聞，是「不沾鍋」。
用鍋子作比喻，這是馬英九這只鍋子不用來煮油膩，容易焦糊的東西，與「不沾鍋」所指的「容易洗、不怕沾」的實用意思正相反。
馬英九可能潔身自好，但如果把沒有酒、色、財、氣的醜聞當做不得了的美德，那只證明台灣政界與媒體人的墮落。在正常的社會，未流於腐化、醜聞、「黑金」應該是每一個人的行為標準。怎麼正常標準會被形容為可望不可及的榜樣？
事實上，用「特芙隆市長」形容馬英九，可能比形容他「不沾鍋」貼切。他擔任市長處理「煞死」疫疾、水患、邱小妹、健保。紕漏連連，爭議不斷，他能免於難，因為手下替他頂責任，而把他當做奪回政權之希望的統派媒體替他塗上一層又一層的特芙隆，使他沾上的行政失誤與責任一洗即去。這些媒體壟斷言論市場，鋪天蓋地美化馬英九，一些不會獨立思考與判斷的人，也就人云亦云，把善於洗刷責任的市長先生，變成不沾鍋的政治人物。
不論是當市長、當行政院長、當總統，都要面對施政的責任，施政有如炒菜鍋子，施政失敗或錯誤就是鍋子裡的焦、糊。這些不能吃，見不得人的髒東西，是否輕易洗去，差別就在鍋子是否鍍過「特芙隆」。馬英九這只鍋子並不是沒有用過，未沾上焦、糊，只是統派媒體手上有太多「特芙隆」，對他這只鍋子拚命塗抹，讓他容易把髒物洗去，責任推光。
特芙隆的妙用如此，自然是造福家庭主婦，但現在這種化學品因為可能致癌，挨上官司，以此為喻，則以吹拍為能事的文人、記者也要小心，濫施特芙隆，胡說硬拗，成天為馬英九開脫責任，最後可能愛之適足以害之。 （作者為文字工作者）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不沾鍋是什麼碗糕?</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-07-24/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-07-24/</guid>
      <description>不沾鍋是什麼碗糕? 沈潔
杜邦公司發明一種化學品，經過這種化學品處理的鍋子，很容易清洗 ，煮焦、煮糊、煮爛的髒東西不會頑固不去。這種化學品叫特芙隆 (Teflon)，它雖有去髒作用，最近卻被告可能致癌，正打官司。
在二十幾年前，演員出身的羅納‧雷根當上美國總統，紕漏不少，但 反對者的批評不傷他毫毛，美國媒體形容他是「特芙隆總統」，意思 是指他和鍍過「特芙隆」的鍋子一樣，燒過菜，髒東西一洗即去，不 會黏得難以刷洗。
雷根成「特芙隆總統」，並不是說他沒有醜聞，沒出紕漏，只是說他 出了狀況，卻能免於責任，免於被鬥臭。這主要歸功於雷根的性格， 和他的作風。
因為他是演員從政，討人喜歡的性格，上鏡頭的自然，唸講稿感情的 流露，表現的誠懇與樂觀，使他在美國現代政治舞台佔獨領風騷。有 人一語雙關，稱他是在「表演總統」，或「代理總統」，因為他只掌 舵，一應大小事授權手下處理，出了事手下承擔，髒物黏不住他。
不論是「特芙隆鍋子」也好，「特芙隆總統」也好，意思並非不碰髒 物，而是碰了髒物很容易清掉。天下那不髒的鍋子? 除非用來燒清湯 白水，但要燒清湯白水的鍋子，何必再經特芙隆處理?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U.S. Should Help Taiwan On the Diplomatic Front</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-07-23/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-07-23/</guid>
      <description>Taipei Times
U.S. Should Help Taiwan On the Diplomatic Front
 by James Wang  Although the U.S. government continues to complain about the lack of transparency in China&amp;rsquo;s military modernizaton, it is crystal clear that China&amp;rsquo;s militray build-up poses a seriuos threat to the security of Taiwan and, in the long terms, the U.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>舊帳與反省</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-07-13/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-07-13/</guid>
      <description>舊帳與反省 沈潔
因為統派中國黨的翻雲覆雨，聯共反台、反美，以實際行動危害台灣 安全，破壞台灣主權，使卸任美國官員更積極澄清美國政策，和保障 台灣的決心。
事涉台灣前途的核心問題在「一個中國」：中國要以「一個中國」原 則併吞台灣; 美國以「一個中國」政策應付中國。但美國的「一個中 國」政策，與中國的「一個中國」原則，意義並不相同。前副助理國 務卿薛瑞福和前美國在台協會理事主席卜睿哲，最近都對美國的「一 中」政策有所詮釋。
薛瑞福強調美國「一中」政策，只是政策的一部份，其他還包括台灣 關係法及美國對台灣的六項保証。卜睿哲的討論則更明確，也更突出 統派隨中國唱「一中」的虛偽和出賣台灣利益的本質。
美國的「一個中國」政策，明顯違反民主與台灣人民的人權，但有些 政客說如此政策最符合台灣人民利益，藉此包裝來掩飾其強權政治的 不義。長期觀察台灣政局的卜睿哲，離開公職後，勇於承認美國對台 灣人民的虧欠，和美國對台灣的道義責任。這些虧欠都與「一個中國 」政策有關。
有人認為美國的「一個中國」政策，開始於一九四三年的開羅會議， 羅斯福總統同意把台、澎「歸還中華民國」。之後，一九七二年尼克 森在「上海公報」認知兩岸「中國人」的「一個中國」立場，和一九 七九年卡特承認中華人民共和國為代表中國的唯一合法政府，再次「 認知」中國人的「一個中國」立場，而與「中華民國」斷交。卜睿哲 在他「解開台海之結」的新書中指出，美國做這些關係台灣人民前途 的決定，都沒有徵詢台灣人民的意見，而且在一九九０年代初之前， 因為台灣受國民黨威權統治，也無從徵詢台灣人民意願，這可以說美 國忽視其道義者任。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>主權是這樣宣示的嗎?</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-06-29/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-06-29/</guid>
      <description>沈潔
國民黨黨主席競選，玩到立法委員把軍艦當玩具，硬行挾持，坐霸王船出去「護漁」、「宣示主權」；另有人落單，便逞口舌之狠，要「不惜一戰」、「以戰逼和」；現任黨主席則趁機插花，大批政府「無能」，維護主權、漁權不力，稱讚王金平出去「示威」有功。國民黨水平竟是如此不堪。
民進黨政府該批，但其錯並不在「護漁」、「宣示主權」無能，而在任由立法委員挾持軍艦當兒戲。陳水扁在憲法上是三軍統帥，對外代表國家，要動用軍艦、要宣示主權，只有他說的算數，豈有任由立法委員破壞體制的道理？國防部長李傑當不致糊塗專擅至此，如果他請示而獲准，我們只能假定這是為國防預算和暗助王金平的權宜之計，也是嚴重的錯誤決定。
但最嚴重的還是連、王、馬這些人的情緒與觀念。國民黨當政時，他們親美、聯日、拒共。獨裁統治台灣最久的蔣介石和他的首席顧問張群，親日的程度遠過於台灣受過日本教育的一代，這並不是因為他們留日的感情，而是基於保障台灣安全與其「反共」的利益。現在國民黨在野，對中國「相見恨晚」，加上中日戰爭的舊恨，竟把台灣獨立自主的最高利益放一邊，走上反美、反日、親中的路線。
王金平登上軍艦，在大海蒼茫中遙指釣魚台，口中唸唸有詞：「釣魚台主權是我們的。」這就是他「宣示主權」和「護漁」的演出。台灣並非不能、或從未宣示對釣魚台的主權，王金平要每天在院會作如此宣示也並非不可。但王金平忘了憲法規定，也忘了自己是什麼身份，他雖有院長這個行政頭銜，本職還是立法委員，頂多只代表選民，並不代表國家。主權宣示與交涉是總統和外交部長的職責。
如果主權爭議由立委搭軍艦出巡便能解決，那麼王金平應再挾持艦艇出海，對中國、越南、菲律賓、馬來西亞嗆聲，宣示西沙群島、南沙群島主權。他也應多暈船幾小時，繞台灣海岸一週，宣示「台灣主權是我們的」。這還不夠，依國民黨的主權觀，他應該要求把軍艦開到中國海岸線，大聲喊：「中國大陸主權是我們的」。
當然，王金平不會那麼驢，他會跟著連戰路線走。連戰在「反分裂法」之後，朝拜北京，並沒有向胡錦濤說「台灣主權歸中華民國所有」，更沒有說「中國大陸主權是中華民國的」，王金平如何會超前？
台灣對釣魚台的主權主張，在法理上很弱，如果還用歷史關係作為論據，那形同支持中國對台灣主權的立論；如果不顧聯合國憲章以和平方式解決爭議的規定，那也等於支持中國武力威脅台灣的合理性。挾持軍艦「宣示主權」，比中國對待其他爭端國的立場還野蠻；江澤民把「前清」時代的領土割讓予俄羅斯，以解決中、俄邊界爭執，他也與印度談判，解決中、印邊界糾紛。北京敢批日本首相小泉祭拜靖國神社，但也不敢把軍艦開到釣魚台去「宣示主權」。
台灣受中國打壓，需要朋友支持，朋友間有分歧，不論是主權、漁權，都需要外交上溝通，而不是情緒性反應。中國圖謀台灣主權，民進黨政府說幾句堅持主權的話，連、馬、王便忙著指責台灣對中國「挑釁」，現在立委挾持軍艦到與日本有爭議的地區示威，難道這不是挑釁？立法委員要守立法委員本分，不要拉虎皮當大旗，惹人恥笑。 （作者為資深新聞工作者）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Henry Kissinger Forgets What He said</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-06-27/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-06-27/</guid>
      <description>Taipei Times
Henry Kissinger Forgets What He said by James Wang
Dr. Henry A. Kissinger, former U.S. secretary of state, is a man known for his craftiness in the nuance of diplomatic language.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如此「宣示主權」</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-06-23/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-06-23/</guid>
      <description>如此「宣示主權」 沈潔
國民黨黨主席競選，玩到立法委員把軍艦當玩具，硬行挾持，坐霸王 船出去「護漁」，「宣示主權」，另有人落單，便逞口舌之狠，要「 不惜一戰」，「以戰逼和」。現任黨主席則趁機插花，大批政府「無 能」，維護主權、漁權不力，稱讚王金平出去「示威」有功。國民黨 水平竟是如此不堪。
民進黨政府該批，但其錯並不在「護漁」、「宣示主權」無能，而在 任立法委員挾持軍艦當兒戲。陳水扁在憲法上是三軍統帥，對外代表 國家，要動用軍艦、要宣示主權，只有他說的算數，豈有任由立法委 員破壞體制的道理? 國防部長李傑當不致糊塗專擅至此，如果他請示 而獲准，我們只能假定這是為國防預算和暗助王金平的權宜之計，也 是嚴重的錯誤決定。
但最嚴重的還是連、王、馬這些人的情緒與觀念。國民黨當政時，他 們親美、聯日、拒共。獨裁統治台灣最久的蔣介石和他的首席顧問張 群，親日的程度遠過於台灣受過日本教育的一代，這並不是因為他們 留日的感情，而是基於保障台灣安全與其「反共」的利益。現在國民 黨在野，對中國「相見恨晚」，加上中、日戰爭的舊恨，竟把台灣獨 立自主的最高利益放一邊，走上反美、反日、親中的路線。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台海上策拖字訣</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-06-15/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-06-15/</guid>
      <description>沈潔
任務型國民大會通過修憲案，自己走入歷史，把憲法修正案複決權交還選民。理論上這是進一步落實主權在民，讓台灣人民對事關國家前途的基本大法有最後發言權；實際上此舉使未來修憲難度更高。
統派人士沾沾自喜，因為憲法修正的高難度，將使「制憲、正名」難以實現。以目前台灣的內、外條件，這是事實。但他們卻只看到一面，而沒有看到憲法修正的高難度，也使「純種中國人」要出賣台灣主權的陰謀更難以得逞。憲法規定及台灣政局，使「制憲、正名」與接受中國併吞都難以過關，兩股力量形成僵局。
如此僵局並無損台灣的主權國家地位，在台灣成為正常國家的問題尚未解決之前，無法解決的僵局，也是保障台灣主權獨立的一種方式。台灣政治的僵局與美國、日本及其他東亞國家，要求地區維持現狀以保和平與穩定的戰略目標正相符合。
美國固然不希望台灣採取大動作，改頭換面成新主權國家，但它並不能否定台灣現狀已經是主權國家的事實。另一方面，美國雖「認知」中國對台灣的立場，卻未承認中國對台灣主權的主張，而且有言在先，台海的爭議必須以和平手段解決，美國不容許以武力或脅迫企圖改變「現狀」。不論是依民主的基本原則，或台灣這一部憲法的規定，「和平解決」必須台灣人民同意。
中國若以武力侵犯台灣，需要面對美、日、台灣的對抗，而要和平併吞台灣也要面對台灣人民的否決。美國擺下的棋譜是壁壘分明的僵局，它不願明確對「現狀」下定義，但以美國最近常提的地區均勢及台海均勢，及外交史上的習慣，「現狀」通常用在「國界」、「疆界」現狀。台灣國防弱化，中國急速建軍，會改變台海均勢，但如果台灣被中國併吞，中國國界及於台灣，那是美國不能接受的地區均勢劇變。
美國不願見台海均勢改變，更不能坐視地區均勢破壞。過去美國政府要求台灣強化國防，並尋求與中國對話，以緩和台海情勢，這項政策把對話當手段，目的在維持現狀的和平與穩定。但在中國建軍日益威脅台灣之際，國親兩黨在立法院杯葛軍購案，使台海均勢堪慮，而連戰與宋楚瑜兩個國民黨反共政權的殘餘，說變就變，到中國表現的臣民姿態，和陳水扁一廂情願地唱「扁胡會」，使「現狀」受到相當衝擊。
陳水扁唱「扁胡會」，可能以美國為聽眾，但卻無端增加困擾，不是自製壓力，便是貽人笑柄。胡錦濤並沒有任何理由要「扁胡會」，他對美國的政策比陳水扁看得清楚，美國不容許中國以武力或武力威脅併吞台灣，他能做的最佳選擇是以分化手法，拉攏國、親，在台灣民主體制內使台灣去國防化、去主權化，並牽制本土派的作為，除非陳水扁要投降，否則他何必「扁胡會」？
陳水扁提出「不怕拖」，其實「拖」是美國的策略，也是中國別無選擇的策略。美國戰後圍堵共產陣營的戰略，也即把無法解決的僵局拖下去，逼共產世界內部發生激變。現在美國對中國的「崛起」也有交往與圍堵兩手策略，以觀察中國內政及外交走向。換句話說，中國「崛起」尚無定論，美國對中國的政策尚未塵埃落定。
在內外僵局、拖以待中國之變的局面下，政府除堅守主權國家地位，要有政績，最容易見效的是法律與秩序，整頓治安，處理白領犯罪與貪污腐化，改善投資環境，重建以台灣為主體，並能適應高科技需要的現代化教育。（作者為資深新聞工作者）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>現狀、僵局、待變</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-06-08/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-06-08/</guid>
      <description>現狀、僵局、待變 沈潔
任務型國民大會通過修憲案，自己走入歷史，把憲法修正案複決權交 還選民。理論上這是進一步落實主權在民，讓台灣人民對事關國家前 途的基本大法有最後發言權; 實際上此舉使未來修憲難度更高，台灣 將繼續保持主權國家地位，也保持以「中華民國」為國號，而以台灣 為簡稱的現狀。
統派人士沾沾自喜，因為憲法修正的高難度，將使陳水扁、李登輝的 「制憲、正名」難以實現。以目前台灣的內、外條件，這是事實。但 他們卻只看到一面，而沒有看到憲法修正的高難度，也使「純種中國 人」要出賣台灣主權的陰謀更難以得逞。憲法規定及台灣政局，使「 制憲、正名」與接受中國併吞都難以過關，兩股力量形成僵局。
如此僵局並無損台灣的主權國家地位，在台灣成為正常國家的問題尚 未解決之前，無法解決的僵局，也是保障台灣主權獨立的一種方式。 台灣政治的僵局與美國、日本及其他東亞國家要求地區維持現狀以保 和平與穩定的戰略目標正相符合。
美國固然不希望台灣採取大動作，改頭換面，成新主權國家，但它並 不能否定台灣現狀己經是主權國家的事實。另一方面，美國雖「認知 」中國對台灣的立場，卻未承認中國對台灣主權的主張，而且有言在 先，台海的爭議必需以和平手段解決，美國不容許以武力或脅迫企圖 改變「現狀」。不論是依民主的基本原則，或台灣這一部憲法的規定 ，「和平解決」必需台灣人民同意。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>連家財產所有權也可以模糊化</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-05-25/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-05-25/</guid>
      <description>連家財產所有權也可以模糊化 沈潔
國民黨主席連戰飛去北京，向中國領導人交心，接受「一個中國」原 則，藉此交換中國「高規格禮遇」，和一包要台灣吞下去的糖衣毐葯 。他嫌台灣民主醜陋，共產祖國又不能留，而他的億貫家產還是在台 灣，於是戴著一頂大紅帽「回來」了。在台灣，他要繼續把台灣去主 權化，讓中國無中生有，搶奪台灣主權的惡行「合理化」。
在中國絕口不提「中華民國」的連戰，回到台灣推銷他的「一個中國 」理論，硬說虛構「九二共識」是「一中各表」，「兩岸是一個中國 ，對我們而言，一個中國就是中華民國」。他認為如此把主權「模糊 化」讓雙方有解釋的空間，彼此有利。
如果國家主權可以模糊化，我們也可以請連爺爺把他家財產所有權模 糊化：連家財產太多，如果黑道份子眼紅，以暴力威脅，要求連戰交 出產權，至少要承認連家產權是他們一家控股公司所有，連家可以作 為控股公司的小散股，以解決產權「糾紛」。對如此流氓、惡霸、非 法行為，連爺爺會向黑道交心，承認黑道擁有連家產權，彼此相「共 產」嗎?
「一個中國」原則就是中國這個黑道流氓用來勒索台灣主權的圈套。 依法律和現實，台灣主權為台灣二千三百萬人民所有，他們在台灣組 成的國家法律上叫中華民國，與另一個叫中華人民共和國的國家互不 相干，各有各的政府、領土與人民。但中華人民共和國簡稱「中國」 ，它主張「中國」是擁有中國本土和台灣的控股公司，對台灣擁有主 權，也要求台灣交出或承認它對台灣的主產。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣人的奇怪邏輯</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-05-11/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-05-11/</guid>
      <description>台灣人的奇怪邏輯 沈嘉雄
中國國民黨主席連戰去北京向中國交心，如真無法律可辦，也應讓國 民黨付出最高的政治代價，但民進黨政府處理無方，其理念與能力受 到支持者的強烈質疑，於是「教訓民進黨」之聲四起。
這是一個很奇怪的邏輯，即使民進黨無能，也不能因此成為第一個要 受懲罰的對象。這種邏輯說不清教訓民進黨的目的，也看不清教訓民 進黨的後果。
如果台灣是一個正常國家，每一個政黨都認同台灣主權國家地位，不 會去做出賣台灣的事，那麼台灣人民可以無所顧忌的教訓民進黨。但 台灣卻還有認同中國的政黨要復辟。
連戰在中國公然否定台灣民主體制和人民的自由選擇權，承認中國對 台灣有主權的「一個中國」原則，挑釁台灣人民的自決權，這些當權 時反共，被選民淘汰後便聯共的外來政黨殘餘，才是台灣人民公敵。 台灣想鞏固民主與主權，要先從教訓國民黨做起。
台灣政治有許多激情，因為大家看不清基本問題，又沈不住氣，不知 堅定朝向長遠目標邁進。阿扁沈不住氣，話說得太快; 他的支持者也 沈不住氣，抓不住輕重緩急和問題癥結。於是敵友不分，自己先吵成 一團，自己人先要教訓民進黨。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阿扁需要中國事務指導小組</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-05-09/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-05-09/</guid>
      <description>阿扁需要中國事務指導小組 沈潔
每個象棋棋盤都有一句警語：「棋中不語真君子，舉手無回大丈夫」 。這十四個字道盡棋局奧妙，也點破阿扁對政治棋局舉棋不定，引起 民進黨內部反叛的玄機。
如果阿扁深自反省，善加利用民氣，妥定一套對付中國、國際社會及 公然聯共制台的中國黨，則即使中國統戰再賣力，台灣前途自可逢兇 化吉。但令人耽心的是阿扁可能還不知道錯在那裏，或不認為隨便說 幾句場面話，並不是那麼嚴重。
先說棋局十四字真言的道理：下棋要眼觀全局，不能只急於看下一步 。但憑一個人的智慧、眼力與主觀思考，要把棋子向前看三步、五步 便不容易。因此，旁觀者清，局外人幫著看棋局，容易看出眼前兇險 ，和應變棋路。因此，下棋規矩第一條就是「棋中不語」，別人不能 動口指導。
棋手未把棋局看清楚，下手把棋子擺錯位子，立刻反悔，要求退縮， 這樣棋便下不完，吵也吵不完。嚴重一點，棋盤一翻，不下棋改打拳 ，弄得鼻青眼腫。為免「爭議」，遊戲規則第二條便是「舉手無回大 丈夫」。
當然，阿扁下的是國家大事的棋，如此象棋規則並不適用，但它所隱 含的道理卻更堪玩味。阿扁對事關台灣主權存亡，台灣人民自由或被 奴役的嚴重棋局，似乎自己一個人在下，應該知道的人都不知道，應 該幫他看棋局的人都看不懂他的步數。下這種棋，最重要的是「棋中 有語」，集思廣益，才能避免下錯棋，陷國家於危境，或舉棋不定， 「舉手又回」，成笑罵根源。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣人應教訓誰?</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-05-05/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-05-05/</guid>
      <description>台灣人應教訓誰? 沈潔
中國國民黨主席連戰去北京向中國交心，如真無法律可辦，也應讓國 民黨付出最高的政治代價，但民進黨政府處理無方，其理念與能力受 到支持者的強烈質疑，於是「教訓民進黨」之聲四起。
民進黨並非不能教訓，或不應該教訓，問題是教訓民進黨目的何在， 會有什麼結果。如果台灣是一個正常國家，每一個政黨都認同台灣主 權國家地位，不會去做出賣台灣的事，那麼台灣人民可以無所顧忌的 教訓民進黨。但台灣卻還有認同中國的政黨要復辟。
連戰在中國公然否定台灣民主體制和人民的自由選擇權，承認中國對 台灣有主權的「一個中國」原則，挑釁台灣人民的自決權，這些當權 時反共，被選民淘汰後便聯共的外來政黨殘餘，才是台灣人民公敵。 台灣想鞏固民主與主權，要先從教訓國民黨做起。
台灣政治有許多激情，因為大家看不清基本問題，又沈不住氣，不能 設計及有紀律的執行長遠策略。阿扁沈不住氣，話說得太快; 他的支 持者也沈不住氣，抓不住輕重緩急和問題癥結，於是敵友不分，自己 先吵成一團，自己人先要教訓民進黨。
今天台灣人民面臨的危機，外有中國要台灣交出主權，內有國民黨要 民進黨交出政權。這是國、共兩黨裏應外合的策略：交出主權是目標 ，交出政權只是手段。因為民進黨不願交出台灣主權，而外來政黨樂 意出賣台灣主權，中國統戰便以恐嚇、洗腦、欺騙、利誘各種手法， 支持同類的中國黨，企圖從民進黨手中奪回政權，以達到它奪取台灣 主權的目標。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如此老K敗家子</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-04-19/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-04-19/</guid>
      <description>沈潔
國民黨主席連戰中國行如箭在弦，勢在必行，其不顧黨格，不顧台灣利益，不知國際情勢，只看中國臉色的醜陋行為，完全暴露他敗家子的原形。
國民黨總裁蔣中正「英明」，主張漢賊不兩立，要「反攻大陸，解救同胞」，主席蔣經國略知時勢，要「三民主義統一中國」，台灣人主席李登輝要跟中國建立特殊國與國關係，現在有黨無國的陽春黨主席連戰要進京負荊請罪。
選不上台灣總統，只要中共給他一點面子也好，這和滿清末代皇帝「遜位」之後，以得到皇帝規格禮遇為滿足，都是標準中國文化裡的敗家子。如果連戰能得到高規格「總統待遇」，用「元首通行證」，胡錦濤在人民大會堂前主持軍禮歡迎，升「中華民國」國旗，唱「中華民國國歌」，五星旗與車輪牌並舉，我們便請阿扁「引退」，歡迎連戰領導「中華民國」。但如果連戰手持「台胞證」，偃旗息鼓，見到小胡拿白手帕當白旗，那就請留在北京養老，不必回台灣了。
連戰與「胡匪」勾結，據說要討論「台灣不獨，共匪不武」。且不說他有沒有權與「共匪」談如此交易，或有沒有違反台灣國法的問題。連戰比任何台灣人都沒有資格作如此主張：一個七十歲，後代屬美國籍的老人，憑什麼要關閉台灣二千三百萬人民後代子孫自由選擇自己命運的權利？
共匪不武並不是什麼讓步，使用武力是聯合國憲章所禁，也是國際社會認為不當和野蠻的行為。以武力干犯一個民主、和平的國家屬不法、不義、犯國際眾怒的行為。
不但如此，共匪要同意「不獨、不武」，一定還有台灣接受「一個中國」原則的條件。一九五一年舊金山和約，及一九五二年「中華民國」與日本和約，均規定日本宣佈放棄對台灣主權，但並沒有交給中國，半個多世紀，台灣主權歸台灣人民，而台灣人民組成一個獨立於中華人民共和國之外的國家，這是不爭之事實，也有最堅強的法理根據。
連戰及其中國黨自以為「不獨、不武」可以「保證」幾十年「和平」，他的書真是白讀了。只要台灣接受「一個中國」原則，台灣命運便已被中國宰制，台灣再沒有立場可以主張自己是主權獨立國家，國際社會不再有支持台灣安全、自主的立場，不必等協定期滿，台灣將被併吞。
在連戰以國共和解之名，代表國民黨向共產黨豎白旗之前，希望他重讀蔣中正「莊敬自強」、「自由、民主必勝」的「訓詞」，把個人選舉成敗置之度外，珍惜台灣人民得來不易的民主體制，不要阿斗一生，空留「賣台」的罵名。
（作者為資深新聞從業人員）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>國民黨敗家子原形畢露</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-04-16/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-04-16/</guid>
      <description>國民黨敗家子原形畢露 沈潔
國民黨主席連戰中國行如箭在弦，勢在必行，其不顧黨格，不顧台灣 利益，不知國際情勢，只看中國臉色的醜陋行為，完全暴露他敗家子 的原形。
國民黨總裁蔣中正「英明」，主張漢賊不兩立，要「反攻大陸，解救 同胞」，主席蔣經國略知時勢，要「三民主義統一中國」，台灣人主 席李登輝要跟中國建立特殊國與國關係，現在有黨無國的陽春黨主席 連戰要進京負荊請罪。「總裁」和前兩位黨主席兼有國家「總統」大 位，都沒有認輸、投降，現在陽春主席，高樹白旗進京，只求「共匪 」給他「總統級待遇」。
選不上台灣總統，只要中共給他一點面子也好，這和滿清末代皇帝「 遜位」之後，以得到皇帝規格禮遇為滿足，都是標準中國文化裏的敗 家子。如果連戰能得到高規格「總統待遇」，用「元首通行証」，胡 錦濤在人民大會堂前主持軍禮歡迎，升「中華民國」國旗，唱「中華 民國國」歌，五星旗與車輪牌並舉，我們便請阿扁「引退」，歡迎連 戰領導「中華民國」。但如果連戰手持「台胞証」，掩旗息鼓，見到 小胡拿白手帕當白旗，那就請留在北京養老，不必回台灣了。
連戰與「胡匪」鉤結，據說要討論「台灣不獨，共匪不武」。連戰是 芝加哥大學政治學博士，大選時宣傳自己幾代是台灣人，但卻沒有芝 加哥大學所尊崇的民主理念，和台灣人有權決定自己命運的堅持。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣人骨頭沒有那樣賤</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-04-11/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-04-11/</guid>
      <description>沈潔
中國「人大」制定的「反分裂國家法」是一份不三不四的文件，它的名稱暴露中國缺乏立場的心虛症狀。很顯然它不能稱為「中國反分裂國家法」，因為中國所定的「法律」都冠以「中華人民共和國」，而不是冠以「中國」。但是如果沿用慣例，正式稱為「中華人民共和國反分裂國家法」，那就更荒謬，更悖離事實，更挑釁。
這份文件其實是政治統戰、對台武嚇的傳單，遠程目的在併吞台灣，近程目標在分化台灣，利用台灣民主、自由、多元社會不能避免的內部矛盾，干預台灣內政，希望扶植一個唯北京之命是從的傀儡政權，在「一個中國」的圈套下，把台灣出賣給中國。這不是什麼「反分裂國家法」，而是不折不扣的「分化台灣法」。
不幸台灣也有不三不四的政客、政黨與商人，甘心受中國統戰利用，隨中國操弄台灣族群、黨派與私人商務利益的戰鼓起舞，讓中國「分而克之」，「分而制之」的統戰伎倆玩得淋漓盡致。
中國這一招，的確看穿了台灣人民兩大弱點：外來政黨戀權，台灣人愛錢。老國民黨外省政客，在中國被共產黨掃地出門，敗退佔領台灣，對中共政權恨之入骨，為保持其非法統治台灣的既得利益，他們「反共」，也教育台灣人民反共。但是，等到他們在台灣的政權，被人民以選票推翻，他們立刻翻臉擁抱中共，以「反台獨」為名，企圖援引他們的宿敵來分化台灣人民，幫他們翻身，也幫中國併吞台灣。
失去權力似乎使國民黨政客瘋狂。國民黨配合中國「分化台灣法」，可謂陰險到極點。它不但不顧台灣人民心情，及時派「代表團」到中國，幫助中國製造「反分裂法」受「台灣人民」熱烈歡迎的假象，而且所派的團長不是「統」字寫在臉上的老國民黨「外省掛」，而是家族在「二二八」受國民黨之害，卻吃國民黨奶水長大，對國民黨唯命是從的「台灣人」江丙坤。
江丙坤在北京與中共高幹舉杯仰頭灌酒洋相，和他回到台灣反問記者他與北京達成「共識」「犯了什麼法」的狂傲，只再次證明江丙坤骨頭之賤，和被利用還不自覺的幼稚。江丙坤依附的國民黨，在當權時把「中共」視為「外」，與「共匪」勾結是不必經過正當程序審判便可砍頭的罪，現在國民黨失去政權，卻把「中共」視為「內」，而把台灣過半數人民選出的政府視為「外」，要聯共制台，難道江丙坤真不知道這是違背基本政治道德的賣台行為？
商人許文龍在「分化台灣法」出爐之際，發表「退休感言」向北京交心，令人想起當年國民黨脅迫旅居東京之「台灣共和國臨時政府主席」廖文毅的手法。一九六五年，國民黨政府外有流亡「代總統」李宗仁投向北京，內有「台獨」彭明敏發表「台灣人民自救宣言」的打擊，便搞出扣押廖文毅財產及家人，脅迫廖文毅「改邪歸正，放棄台獨」回台灣齊力「反共」的戲碼。國民黨宣傳廖文毅「歸正」證明「台獨末路」，其實「台灣獨立運動」反而擴向全世界。
中國看準國民黨為失去權力瘋狂，設下圈套讓國民黨、外省掛政客上鉤；它看準台灣商人貪財，先引誘台灣商人去投資、給予特權經營，等到金錢設備套住，再提出政治條件逼「台商」就範。「外省掛」商人出來叫支持「反分裂法」不但不令人意外，反而會壞事；抓支持「台獨」的商人出來「反台獨」才見分化之功。北京看破了「台商」手腳：你要賺錢，骨頭就硬不起來；它也看破了台灣在野黨的手腳：你想中共幫你推翻台灣本土政權，你骨頭也硬不起來。
但是，在台灣的人民，不管是老台灣人或跟國民黨流亡的新台灣人，都應該理智地看中國戲法，和台灣政客與商人的反應，並反省自己切身的利益。台灣已經是一個民主、開放的社會，並不像國民黨威權統治限制人民遷徙、居住的自由。
如果有人認為中國的制度、社會比較好，他們有選擇去中國居住的自由；如果國民黨要「國共合作」，也可以遷回中國與「中國國民黨革命委員會」合併，由連戰高喊：「胡主席萬歲」，看能不能有一天爭回中國天下，以告慰蔣介石之靈。
相反的，如果認為台灣的民主、開放社會還是比中國適合居住，政黨也比在中國有前途，那麼選擇在台灣居住的人民便應該團結起來，保障台灣的自由、民主，反對中國的野蠻併吞企圖，也唾棄唱衰台灣、要引外力干預台灣內政的無骨商人與政客。讓歷史證明，台灣人的骨頭並不是那麼賤。 （作者為資深新聞從業人員）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣人骨頭沒有那樣賤</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-04-04/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-04-04/</guid>
      <description>台灣人骨頭沒有那樣賤 沈潔
中國「人大」制定的「反分裂國家法」是一份不三不四的文件，它的 名稱暴露中國缺乏立場的心虛症狀。很顯然它不能稱為「中國反國家 分裂法」，因為中國所定的「法律」都冠以「中華人民共和國」，而 不是冠以「中國」。但是如果沿用慣例，正式稱為「中華人民共和國 反國家分裂法」，那就更荒謬，更悖離事實，更挑釁。
這份文件其實是政治統戰、對台武嚇的傳單，遠程目的在併吞台灣， 近程目標在分化台灣，利用台灣民主、自由、多元社會不能避免的內 部矛盾，干預台灣內政，希望扶植一個唯北京之命是聽的傀儡政權， 在「一個中國」的圈套下，把台灣出賣給中國。這不是什麼「反國家 分裂法」，而是不折不扣的「分化台灣法」。
不幸台灣也有不三不四的政客、政黨與商人，甘心受中國統戰利用， 隨中國操弄台灣族群、黨派與私人商務利益的戰鼓起舞，讓中國「分 而克之」，「分而制之」的統戰伎倆玩得淋漓盡致。
中國這一招，的確看穿了台灣人民兩大弱點：外來政黨戀權，台灣人 愛錢。老國民黨外省政客，在中國被共產黨掃地出門，敗退佔領台灣 ，對中共政權恨之入骨，為保持其非法統治台灣的既得利益，他們「 反共」，也教育台灣人民反共。但是，等到他們在台灣的政權，被人 民以選票推翻，他們立刻翻臉擁抱中共，以「反台獨」為名，企圖援 引他們的宿敵來分化台灣人民，幫他們翻身，也幫中國併吞台灣。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>果然是外來政權</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-03-17/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-03-17/</guid>
      <description>沈潔
國民黨最近的家務事，再次暴露它的矛盾與怪異。台灣經歷過國民黨一個「總裁」，三個「主席」，即兩蔣、一李、一連。兩蔣「鞠躬盡瘁」，死而後已，台灣人李登輝勉強登台，卻因為連戰選不上總統而被掃地出門，而連戰落選無過，登上寶座，但總統之役，連戰連敗，並未出現李登輝的「下台負責」問題。
現在連戰眼看難再戀棧，表示任期屆滿要「引退」大吉，於是所謂「王、馬」之爭浮上檯面，而王、馬之爭暴露的正是國民黨內部矛盾及外來政黨的特質。王的支持票大部份是台灣本土黨員。但這些黨員顯然人頭性質居多，想的是要國民黨的好處，並不想「奉獻」國民黨，自然不交黨費。因為這些人不交黨費引起的選舉權問題，而暴露出國民黨有近二十萬特種黨員有免交黨費的特權，他們不但沒有選舉權的問題，而且是馬的鐵票。
連戰喜歡罵民進黨政治人物搞「族群」問題，但台灣選民應看看國民黨內部是否有族群不同的待遇、有族群不同的矛盾？國民黨內部是否還存在肥水不落外人田、不能讓「台灣同志」當主席的心態？「台灣同志」是否只能抬轎，不能坐轎？
這不是國民黨的「家務事」，這是外來政黨頭目濫權，牽涉台灣前途的頭等大事。且看最近中國搞「反分裂法」，把台灣不接受它併吞，說成是「分裂國家」，威脅要以「非和平手段」對付。以社會上最喜歡談論的男女關係來說，這是中國想強暴台灣，但你看外來政黨的「精英」如何反應：他們說台灣不要「挑釁」。這就是外來政黨「中央」的心態。
因此，他們寧可搞所謂「三一九」重回街頭，替連戰作心理治療，也不願在「三二六」向中國嗆聲抗拒強暴。他們不能接受「三一九」專案小組調查的新進展，還搬出與台灣毫不相干的國民黨黨史，毫無理路、毫無邏輯的用袁世凱指使暗殺宋教仁，來類比及嘲諷專案調查的新發展。袁世凱指使暗殺他的政敵，難道陳水扁指使對他充滿仇恨的人來暗殺自己？國民黨居然不堪到這種地步！
如此僵化、矛盾、不抱台灣意識，獨裁統治過台灣，「台灣同志」都懶得交黨費的外來政黨，還能在台灣作威作福，與其舊敵勾搭不斷，以國會「泛藍過半」的優勢，採取背叛台灣意識，向中國投靠，凡事看中國臉色的立場。
但是，除了不必交黨費、擁馬的那些選民外，有多少台灣選民是因為國民黨的國家定位立場而選國民黨的候選人？
在台灣，立法委員、縣市長、縣市議員等地方選舉，根本與國家定位的政策問題不相干。選民選的是「人」而不是「黨」，不是政策辯論。這種選舉靠候選人長期經營、部署，紅白事之周到，這些候選人對國家立法大事、政策了解極有限。如果不信，我們何妨對全體立法委員來一次考試，測驗他們對國家重大問題的認識？
這些人靠自己經營選上「立委」，替國民黨虛張聲勢，但他們並沒有決定國民黨政策的權利，只有跟著國民黨頭目搖旗吶喊的義務，國民黨頭目要他們反軍購，他們就投票反軍購；國民黨頭目要他們接受一中，他們就不敢說有二中或一中一台；國民黨頭目說要吵「真相」，他們也不敢說這是胡吵；國民黨頭目說不要對中國的強暴嗆聲，他們就把腿縮起來。他們是台灣人，但只是外來政黨的應聲蟲。
台灣選民選出這些立法委員，並不是因為他們屬國民黨，或認同國民黨的大中國主義與「一中」政策；他們也未必認同他們「黨主席」的立場，但是黨主席「英明」，自由心證，高舉「一中、反獨、反綠」的聖旨。這是外來政黨的花招，也是國民黨候選人及本土支持者不知自覺的悲哀，他們也都是被國民黨頭目強暴的人，而國民黨頭目還叫他們也讓中國強暴，並且別出聲。有這種外來政黨，台灣人能不生氣？（作者為資深新聞從業人員）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>外來政黨就是這樣子</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-03-12/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-03-12/</guid>
      <description>外來政黨就是這樣子 沈潔
中國國民黨為「外來政黨」的屬性，明白寫在招牌上。李登輝想把它 變成「台灣國民黨」，無功而退，連戰復辟，卻又掩不住千瘡百孔的 矛盾。一些「支持國民黨」的台灣選民，應該把眼皮張開，看清楚這 個外來政黨是什麼個樣子。
國民黨最近的家務事，再次暴露它的矛盾與怪異。台灣經歷過國民黨 一個「總裁」，三個「主席」，也即兩蔣、一李、一連。兩蔣「鞠躬 盡瘁」，死而後已，台灣人李登輝勉強登台，卻因為連戰選不上總統 而被掃地出門，而連戰落選無過，以半山之子登上寶座，但總統之役 ，連戰連敗，並未出現李登輝的「下台負責」問題。
現在連戰眼看難再戀棧，表示任期屆滿要「引退」大吉，於是所謂「 王、馬」之爭浮上台面，而王、馬之爭暴露的正是國民黨內部矛盾及 外來政黨的特質。王的支持票大部份是台灣本土黨員，但這些黨員顯 然人頭性質居多，想的要國民黨的好處，並不想「奉獻」國民黨，自 然不交黨費。因為這些人不交黨費引起的選舉權問題，而暴露出國民 黨有近二十萬特種黨員有免交黨費的特權，他們不但沒有選舉權的問 題，而且是馬的鐵票。
連戰喜歡罵民進黨政治人物搞「族群」問題，但台灣選民應看看國民 黨內部是否有族群不同的待遇，有族群不同的矛盾; 國民黨內部是否 還存在肥水不落外人田，不能讓「台灣同志」當主席的心態?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>兩岸破冰工具找誰要?</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-02-04/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-02-04/</guid>
      <description>兩岸破冰工具找誰要? 沈潔
親民黨在立法委員選舉中挫敗，宋楚瑜卻拿民進黨與國民黨席次都未 過半的現實，施展權謀，把連戰玩掉一個江丙坤，現在回頭要玩陳水 扁，揚言同意「扁宋會」，以便向阿扁取得兩岸破冰工具，讓他在「 兩岸關係」上可以大顯身手。
話說得天花亂墜，連、扁被他玩得牙癢癢，其「奸巧」復多一例証， 但他找阿扁要「工具」，暴露他尋求「改善」與中國關係的本事也不 過如此，而他想把台灣併入中國屋簷下的野心卻昭然若揭。
宋楚瑜說他要向阿扁取得的破冰工具，「必須仰賴民進黨對兩岸政策 進行調整修正。」民進黨的「兩岸政策」，最基本的是「一邊一國」 ，台灣一國，中國一國，或中華民國一國，中華人民共和國一國，這 種現狀如要改變，需要台灣人民決定。這是民主、務實的政策，也是 絕大多數台灣人民堅持的原則。阿扁總統能在去年大選過半獲勝，原 因之一便是大多數台灣選民相信他比連、宋可靠，不會出賣台灣主權 ，向中國投降。
如果宋楚瑜瞭解台灣人民的意志，有心維護台灣，或「中華民國」的 主權國家地位，他應該運用他的「奸巧」本事，去勸說中國那些帶帝 王、帝國、霸權思想的領導人，用民主的思維，尊重人民的態度，務 實的看台海問題，承認一邊一國的現實。宋楚瑜本末倒置，不圖改變 中國的錯誤、霸權行為，反而先要阿扁「調整修改」台灣是主權國家 的政策，好讓他去向北京求降，這算什麼本事?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>立法院布袋戲的幕後</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-02-03/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-02-03/</guid>
      <description>沈潔
台灣經過一個世紀的外來殖民統治，不論是日本人或是中國國民黨外來政權，都是未經民主程序，強行以少數統治多數。台灣民主先知彭明敏先生在一九六四年發表台灣人民自救宣言，基本立論之一即中國國民黨政權統治者未經被統治者同意，台灣多數人不能公平參與政治，而由少數「外省人」統治多數台灣人的不公不義。
台灣民主化之後，政治公平競爭，過去殖民統治時代台灣人受不公平待遇的情形消失。本土政黨崛起，取得政權，也在立法院成為最大黨，表面上過去少數統治多數的現象已不復存在，當年的所謂「外省人」在政府體制上已不再居於壟斷地位。但是，以過去四年多的政治亂象而言，台灣正進入一個布袋戲政治時代，而其戲碼仍然是復辟少數統治多數。
中國國民黨外來政黨在第一次民選總統時，由台灣先生李登輝領軍獲勝，第二次由自認「純種中國人」連戰披掛迎戰同樣中國出生，純種中國國民黨高幹宋楚瑜，結果本土之子陳水扁獲勝，第三次中國黨自以為「算術」精明，搞出「一加一」的少數復辟戲碼，卻仍栽在陳水扁之手。
多數的台灣人表面上仍保持統治地位，但新的布袋戲政治悄悄上演，台灣人，特別是台灣政客，不知覺醒，而長於中國鬥爭性文化的中國黨「外省」政客已經搖身一變成「掌中大師」黃俊雄：以民間團體負責人身份，操控站在檯面的中國黨台灣政客，在立法院當投票機器，經他們立法或阻止立法，實質統治台灣。
布袋戲政治可以成局，台灣人繼續受少數統治，有體制、觀念的因素，也有台灣人民不能覺醒的因素。明明知道中國黨屬外來政黨，其目標在消除台灣的主權國家地位，接受中國併吞，而中國黨的台灣政客多半是想以立法委員頭銜，保障私人利益，對國家大事分不清東西南北，只知聽「黨魁」意旨行事的人物，但諸多選民仍因個人情誼、地方派系利益，或收受人家好處，而投中國黨候選人的票，讓他們在立法院累積成多數。
台灣人民茫然不知政治是非與自主之可貴，便讓習於少數統治多數，但在大選中失利的中國黨政客有機會搞少數統治多數的復辟大計。他們動輒以「黨紀」號令立法委員依黨意投票。陳水扁總統找立法院院長、中國黨副主席王金平談話，王金平說他不能談政黨合作問題，因為那是連戰主席大人的事。
王金平的話似乎很客氣，有分寸，卻也暴露布袋戲政治的荒謬：一個沒有公職的民間團體負責人，也就是中國黨主席連戰，可以用黨的家規公然指揮控制公職的立法委員、和在「中華民國」政府公職地位排名第三、第四的立法院長，這只有列寧政黨才幹得出來。蔣介石指揮萬年國會舉手部隊，他畢竟還有「總統」公職。
正常的民主國家，總統制的美國，政黨是標準民間團體，只是吸收人才，負責競選的機器，國會黨團自己運作，總統會爭取兩黨國會議員支持他提出的法案，運用賞罰來影響國會投票，但政黨和總統都不會以所謂「黨紀」要求國會議員當舉手部隊，而國會投票依黨派決定投票取向的情形也很少，國會議員常有他們自己的選區利益、個人意識形態的考量。
在內閣制國家，議會運作黨紀嚴密，但政黨黨魁也投身議會，本身即有公職，在議會內決定政黨立場和投票態度，順理成章，並無非公職人員橫蠻干預議員投票的問題。
台灣的布袋戲政治，兩個中國黨黨魁都是舊殖民統治階層的一份子，自己不肖投身立法院，成為二百二十五分之一，卻把立法院黨籍台灣人立法委員牢牢綁住，他們在幕後操控，而這些台灣人立委在所謂「黨紀」牽制下，就成標準木偶，化為兩個外來政權遺老的掌中物。
因為他們自己的私利和無知，聽任中國黨主席擺佈，阻礙改革，危害台灣安全與主權，讓外來老國民黨政客仍以少數統治多數，把台灣推向被中國併吞之路。這是台灣選民的悲哀，也是中國黨台灣立委的悲哀。（作者為資深新聞工作者）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>布袋戲政治：台灣人的悲劇</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-02-01/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-02-01/</guid>
      <description>布袋戲政治：台灣人的悲劇 沈潔
台灣經過一個世紀的外來殖民統治，不論是日本人或是中國國民黨外 來政權，都是未經民主程序，強行以少數統治多數。台灣民主先知彭 明敏先生在一九六四年發表台灣人民自救宣言，基本立論之一即中國 國民黨政權統治者未經被統治者同意，台灣多數人不能公平參予政治 ，而由少數「外省人」統治多數台灣人的不公不義。
台灣民主化之後，政治公平競爭，過去殖民統治時代台灣人受不公平 待遇的情形消失。本土政黨崛起，取得政權，也在立法院成為最大黨 ，表面上過去少數統治同數的現象已不復存在，當年的所謂「外省人 」在政府體制上已不再居於壟斷地位。但是，以過去四年多的政治亂 象而言，台灣正進入一個布袋戲政治時代，而其戲碼仍然是復辟少數 統治多數。
中國國民黨外來政黨，在第一次民選總統，由台灣先生李登輝領軍獲 勝，第二次由自認「純種中國人」連戰披掛迎戰同樣中國出生，純種 中國國民黨高幹宋楚瑜，結果本土之子陳水扁獲勝，第三次中國黨自 以為「算術」精明，搞出「一加一」的少數復辟戲碼，卻仍栽在陳水 扁之手。多數的台灣人表面上仍保持統治地位，但新的布袋戲政治悄 悄上演，台灣人，特別是台灣政客，不知覺醒，而長於中國鬥爭性文 化的中國黨「外省」政客已經搖身一變成「掌中大師」黃俊雄：以民 間團體負責人身份，操控站在檯面的中國黨台灣政客，在立法院當投 票機器，經他們立法或阻止立法，實質統治台灣。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>本土化與「去中國化」</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-01-06/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-01-06/</guid>
      <description>本土化與「去中國化」 沈嘉雄
受外來政權統治的殖民地，一旦重獲自由，其本土意識復興，殖民國 影響削弱是必然現象。台灣受日本五十年殖民統治，大戰結束，並未 獲自由與自主，而是受另一外來政權、中國國民黨政府的高壓「中國 化」統治。新的外來政權不但要清除日本文化，而且要壓制台灣本土 意識與本土文化，這一壓制又使台灣意識冰涷五十年。
從一九九０年代，李登輝總統主導民主化，台灣本土意識復甦，過去 幾年，本土政黨取得政權，李登輝先生以在野身份，暢所欲言，為台 灣主體意識振臂疾呼，使先知先覺與後知後覺的台灣人，重新檢視、 認同和珍惜先人的理念和文化。不論在政治上、文化上、歷史上，本 土化與強調台灣主體地位的觀念，形成一股排山倒海的神力。
本土化與台灣主體意識衝潰外來統治者要把台灣「中國化」的企圖， 也直接衝擊執行「中國化」者的利益。但是，政治上要「中國化」在 台灣實無市場; 在文化、教育上繼續「中國化」不但行不通，也與政 治上台灣與中國橋歸橋，路歸路的主張相抵觸。要抗拒本土化和台灣 主體性，成為外來舊統治者不可能的任務，於是，執行「中國化」的 既得利益者和大中國意識人士，拿出他們對台灣殖民、奴化教育的最 後儲蓄，把本土化措施統稱為「去中國化」，他們不正面反對「本土 化」，而是利用行之五十年的「中國化」愚民教育成果，全面攻擊「 去中國化」。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>還辜振甫一個公道</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-01-05/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-01-05/</guid>
      <description>還辜振甫一個公道 紐約客
海基會董事長辜振甫謝世，聯合報系在紐約發行的世界日報把它當頭 條新聞處理，給予非元首級人物去世的最高規格禮遇，但報導內容實 在令人懷疑這家報紙的作法別有用心。
世界日報由台北發的報導，對辜氏的生平，有這幾句描述：「辜振甫 字公亮，一九一七年一月六日生，台灣彰化鹿港人，祖籍福建省惠安 縣，家族是台灣五大家族之一，國立台灣大學法學士畢業，日本東京 大學財政工商管理肄業。」
不知道是基於大中國意識型態與統戰考量，或聯合報記者沒有常識到 如此不堪的程度，對辜振甫的所畢業學校這樣簡單的事實，居然會錯 得如此離譜。這個大中國意識記者、編輯要把辜振甫的「祖籍」加以 強調，已經是存心在搞「中國化」，而硬說他是「國立台灣大學」畢 業，那真是連台大都難為情。
一九一七年出生，台灣早已歸日本所有，就算他二十二歲大學畢業， 那是一九三九年，台灣還是日本領土的一部份，請記者 大人翻一翻 「國立台灣大學」校史，一九三九年那來「國立台灣大學」? 辜振甫 的學歷，不折不扣是從「台北帝國大學」畢業，那不是「大清帝國」 的大學，而是「日本帝國」的大學，此「國立」非彼「國立」。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>本土化與「去中國化」</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-01-04/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-01-04/</guid>
      <description>本土化與「去中國化」 沈潔
受外來政權統治的殖民地，一旦重獲自由，其本土意識復興，殖民國 影響削弱是必然現象。台灣受日本五十年殖民統治，大戰結束，並未 獲自由與自主，而是受另一外來政權、中國國民黨政府的高壓「中國 化」統治。新的外來政權不但要清除日本文化，而且要壓制台灣本土 意識與本土文化，這一壓制又使台灣意識冰涷五十年。
從一九九０年代，李登輝總統主導民主化，台灣本土意識復甦，過去 幾年，本土政黨取得政權，李登輝先生以在野身份，暢所欲言，為台 灣主體意識振臂疾呼，使先知先覺與後知後覺的台灣人，重新檢視、 認同和珍惜先人的理念和文化。不論在政治上、文化上、歷史上，本 土化與強調台灣主體地位的觀念，形成一股排山倒海的神力。
本土化與台灣主體意識衝潰外來統治者要把台灣「中國化」的企圖， 也直接衝擊執行「中國化」者的利益。但是，政治上要「中國化」在 台灣實無市場; 在文化、教育上繼續「中國化」不但行不通，也與政 治上台灣與中國橋歸橋，路歸路的主張相抵觸。要抗拒本土化和台灣 主體性，成為外來舊統治者不可能的任務，於是，執行「中國化」的 既得利益者和大中國意識人士，拿出他們對台灣殖民、奴化教育的最 後儲蓄，把本土化策施統稱為「去中國化」，他們不正面反對「本土 化」，而是全面攻擊「去中國化」。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>泛藍組閣：氣張聲勢</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2004-12-14/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2004-12-14/</guid>
      <description>泛藍組閣：氣張聲勢 沈嘉雄
立委選舉落幕，泛藍保住過半數席次，國民黨鷹派揚言要組閣，迫陳 水扁交出行政權。但多數黨組閣，在體制內於法無據，國民黨鷹派不 過虛張勢勢，其秘書長林豐正要求阿扁與國民黨磋商閣揆人選，企圖 以體制外耍挾，取得制體內得不到的閣揆同意權才是真正用意。
閣揆由總統指定，不必經過立法院同意，這是國民黨主導的憲法修正 條文，而且是為連戰量身定作，國民黨想不顧憲法，公然奪權，必然 受選民厭惡。國民黨在立法院鬧了四年，立法事務廢馳，再鬧下去， 逼陳水扁無計可施，只好解散國會，重新選過，那泛藍未必再操勝券 。在體制內法有明文規定，國民黨無法取得組閣權，但它不死心，想 讓鷹派當黑臉，對陳水扁施加壓力，國民黨黨工則以較低姿態，要求 陳水扁的閣揆人選應先與國民黨磋商。
這話雖說得好聽，只是磋商，但實際上是要取得對閣揆的否決權。而 且，國民黨的居心，明眼人一望可知，他們要逼陳水扁不能利用執政 的優勢，培養二００八年的接班人。只要是碰到蘇貞昌、謝長廷這些 在下次可能代表民進黨出來選總統的人，國民黨一定反對。國民黨當 然希望能組閣，如果不能如願，則最好由下次不會出來競選總統的人 來擔任。
如果陳水扁不願讓國民黨在體制外取得體制內所未有的閣揆同意權， 他只有面對抗爭與不抗爭兩個選擇：抗爭的選擇是不理國民黨的要求 ，依憲法權力選擇閣揆，在立法院繼續受國民黨議員杯葛。不抗爭的 選擇是不動游錫𡚒，讓他再拖下去。這兩個選擇都不是很理想。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不要踐踏外交與國防</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2004-12-12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2004-12-12/</guid>
      <description>沈潔
外交與國防是中國併吞台灣之野心的兩大障礙，也是台灣統派政客、媒體與所謂學者的最大痛腳。外交是以文的手段，保障台灣的主權，和台灣在國際間的利益；國防是以武的手段嚇阻中國的侵略，保障台灣安全。這兩者都是主權國家所必備。
不論是外交或國防，都需要花錢，而且國家處境越困難，所需花費更多，但這是保障主權國家地位的必要投資。外無強敵窺伺的正常國家都不能省此開銷，更不要說主權受強敵威脅的不正常國家。
因為中國以「統一」為名，不顧民主與台灣人民的意願，企圖併吞台灣，台灣的外交與國防成為抗拒中國併吞的最重要防衛網，中國不惜使出一切橫蠻手段，目的便在使台灣與香港一樣無外交、無國防，失去主權國家地位。台灣統派也全力配合，唱衰台灣外交與國防，希望台灣解除外交與國防這兩道抗拒中國併吞的武裝。
中國在國防上霸道的打壓手段，一方面強力阻止國際社會對台灣軍售，另一方面不顧中國農村人民生活貧困，把沿海靠外來投資賺的外匯用來採購和製造先進武器，威脅台灣，使台灣不得不提升軍備。台灣為國家安全而採購先進武器，便讓統派顛倒因果與是非，指控台灣在搞「軍備競賽」。統派裝出一副悲天憫人的嘴臉，指台灣軍備花費可用來改善人民生活，解除健保危機。但其目的並非改善台灣人民生活，而在解除台灣國防，達到他們讓台灣被中國併吞的目的。
外交上亦復如此。中國仗其聯合國安理會理事國地位，及沿海地區經濟發展之利益，在國際社會全力封殺台灣生存空間。中國不但要把台灣排除在以國家為會員的國際組織之外，而且對非國家會員之國際組織，也要台灣矮化成「中國一部份」才同意加入。它強行以「一個中國」原則，逼台灣的邦交國與台灣斷交，承認或認知台灣是「中國的一部份」，而與中國建交。
中國國民黨威權統治下，不顧台灣前途，不求保住聯合國地位，要與中國外交對決，花掉多少錢，結果是「賊立漢不立」，台灣外交陷入被封殺的困境。大國在政治上需要中國合作，經濟上也有利益考量，受制於中國而不承認台灣，只有政治上無求於中國的小國家，或與中國相去較遠，無經貿上利益的小國，不容易受中國影響，還可以與台灣保持外交關係，但如此關係也不能不以經援作為代價。
因為經援開支，有時被當事國誤用，讓統派唱衰台灣多一個口實：台灣搞「金錢外交」、「凱子外交」、「綠營陷入邦交國數字迷思」。他們主張不要再「玩」與中國競爭邦交國數字「遊戲」，他們也以洩密來破壞外交工作的進展，目的與中國一樣要終結台灣外交，使台灣成為無外交、無國防的中國特區。
統派政客及學者多得是讀國際關係，霸佔台灣外交事務半個多世紀，他們不是不懂外交對台灣的重要性，只是別有用心，依其過去特權塑造出的「知名度」，想以愚民手法誤導台灣人民，達到以民逼官，放棄外交努力，讓中國野心得逞的目的。
統派要隱瞞的事實，最近已經在「台灣地位問題」的辯論中被揭穿：台灣主權在舊金山和約只經日本宣佈放棄，並未交給中國或任何國家。中國拿開羅會議未經簽字的新聞稿作為取得台灣主權的憑證，在國際法上站不住腳。中國對台灣主權的主張既無法律基礎，它退而求其次便迫使國際社會承認台灣是中國的一部份。如果國際社會均被迫作此承認，台灣便成中國的「內政」問題，台灣的主權國家地位更難維持。
中國要以外交併吞台灣，終極目標是把台灣邦交國殺到零； 相反的，台灣要保障主權國家地位，最好要邦交國數字不斷增加，從小國建交到大國建交，多多益善。這並不是什麼迷思，台灣有構成國家的客觀、國際法條件，但它還不是一個正常國家，因為有一個流氓國家主張對台灣擁有主權，要把台灣併吞。中國立場不改，台灣的外交不只是數字的迷思，而是主權國家存亡的競爭。對台灣來說，邦交國只能多，不能少。
統派政客也故作清高，本末倒置，認為台灣「外交」不必看邦交國數字，但求能進行文化、經濟交流。經濟與文化交流雖是外交的一部份，卻非外交的全部，而且，處理國際經濟、文化關係，並非「國家」的特有權利，香港並非國家，它在其他國家設經濟辦事處，美國的州並不是國家，許多州在台灣、中國都設有貿易辦事處。台灣的國家主權受到中國的挑戰，它的外交還有更重要的政治層次：取得國際社會的承認。
台灣的外交其實並不是求全贏，讓中國全輸。最近與萬努杜建交問題，便顯示台灣求雙贏的彈性，希望能達到雙重承認，維持一邊一國的現狀。統派好像認為如此小國，不值得費力爭取，但他們為什麼不問何以中國要全力去爭取？中國已經有近兩百個邦交國，或承認，或認知，或注意到中國主張台灣是中國一部份的立場，它還要爭取一個小國，台灣可掉以輕心、不屑爭取小國嗎？
說統派「包藏禍心」也許嚴重了些，但他們存心誤導台灣人民，配合中國踐踏台灣國防與外交卻是無可否認的事實。為台灣主權國家地位，我們需要更積極的國防與外交，而非短視的自廢國防與外交。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不要踐踏外交與國防</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2004-12-09/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2004-12-09/</guid>
      <description>不要踐踏外交與國防 沈潔
外交與國防是中國併吞台灣之野心的兩大障礙，也是台灣統派政客、 媒體與所謂學者的最大痛腳。外交是以文的手段，保障台灣的主權， 和台灣在國際間的利益; 國防是以武的手段嚇阻中國的侵略，保障台 灣安全。這兩者都是主權國家所必備。
不論是外交或國防，都需要花錢，而且國家處境越困難，所需花費更 多，但這是保障主權國家地位的必要投資。外無強敵窺伺的正常國家 都不能省此開銷，更不要說主權受強敵威脅的不正常國家。
因為中國以「統一」為名，不顧民主與台灣人民的意願，企圖併吞台 灣，台灣的外交與國防成為抗拒中國併吞的最重要防衛網，中國不惜 使出一切橫蠻手段，目的便在使台灣與香港一樣無外交、無國防，失 去主權國家地位。台灣統派也全力配合，唱衰台灣外交與國防，希望 台灣解除外交與國防這兩道抗拒中國併吞的武裝。
中國在國防上霸道的打壓手段，一方面強力阻止國際社會對台灣軍售 ，另一方面不顧中國農村人民生活貧困，把沿海靠外來投資賺的外匯 用來採購和製造先進武器，威脅台灣，使台灣不得不提升軍備。台灣 為國家安全而採購先進武器，便讓統派顛倒因果與是非，指控台灣在 搞「軍備競賽」。統派裝出一付悲天憫人的嘴臉，指台灣軍備花費可 用來改善人民生活，解除健保危機。但其目的並非改善台灣人民生活 ，而在解除台灣國防，達到他們讓台灣被中國併吞的目的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>立委選舉：選黨重於選人</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2004-12-04/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2004-12-04/</guid>
      <description>沈潔
立法委員選舉將屆，選民即將再面臨一次重大抉擇：依老套，因循私情、利益、地方派系運作去選個人，或放眼台灣主體與國家認同的重大利益，以政黨作優先選擇。
在國家認同沒有問題，民主運作成熟的國家，不分政黨而以候選人個人條件、政見及個人好惡作為投票基礎並無不妥。但台灣民主改革還沒有到這種程度，中國黨黨國不分，不尊重民主政治規則，不認同台灣為國家的殖民者心態未去。台灣的民主改革之路，要能繼續走下去，只有選民共同以選票使本土政黨過半，把不認同台灣的中國黨掃進歷史。
在中國黨殖民台灣，操控台灣政治的年代，台灣選民被腐化，而選民的腐化便於中國黨操控選舉。台灣選民的投票行為，不脫地方派系動員、候選人經營的成果、樁腳運作買票、中國黨掌控的司法不獨立，對賄選作選擇性辦案。台灣選舉成了中國黨黨工與地方勢力掛鉤發財、升官的機會。選民因為地方人頭關係，或收受一點好處，便決定票選的對象。
這種認人不認黨的投票行為，讓不公不義的中國黨繼續控制台灣政局，扼殺台灣主體性的建立。過去四年多中國黨立委倒行逆施，唯恐台灣不亂，唯恐台灣改革取得進展，唯恐台灣主體性建立，不斷以多數暴力製造麻煩，阻礙改革所需之立法，杯葛台灣安全所賴之軍購。他們不肯接受選民的選擇，要另循政治鬥爭的手段把台灣搞亂，以「證明」本土政黨無能，他們以為台灣選民都是瞎子，看不出台灣的亂源就在中國黨政客。
也許有些選民認為中國黨的候選人也有「好人」、「具有台灣意識的人」和「本土派」，但有這種想法的選民請再想一想：這些「好人」在最重大的國家認同、台灣民主改革議題上，有沒有一個擺脫中國黨的「黨紀」約束，以台灣主體、改革及國家安全為重，在立法院違背中國黨立場投票？你看中國黨的副主席王金平，被捧為「本土派」，但他對終結立法院亂象有沒有任何作為？他對國家安全重大議題的軍購案預算有沒有盡過一分力？他對公投法是不是依中國黨的「上意」，製造一個小鳥籠公投法？他是不是主導通過一份他自己都承認是無法無天之惡法的「真調法」？他是不是作賊喊捉賊，恐嚇選民說本土政黨過半就是「災難」？
中國黨領袖及一批抱殖民者心態的外來政客，高舉「中華民國」包括中華人民共和國及蒙古共和國領土的大旗，操控中國黨，也想藉此操控台灣政局。
以立院的投票紀錄來看，中國黨並沒有「本土派」，他們是「台灣人」但在立法上並不認同台灣，他們只是中國黨壓制台灣主體意識的幫凶。以前他們依附「反共」、與中國隔離的中國黨，作為其統治台灣之工具，其投機行為雖為台灣人民引以為恥，但尚可容忍，現在台灣自由民主體制建立，他們仍不知選擇，繼續依附不認同台灣的中國黨，則這種台灣政客根本不值得支持。
與中國黨台灣政客同樣不值得支持的是所謂「無黨籍」政客。他們應稱為「無原則」政客較合適，因為他們只有利益，沒有是非，沒有原則。在中國黨黨國戒嚴統治下，既不能容許真正有組織的政黨，非中國黨政客只能說是「黨外」、「無黨籍」，他們在台灣民主化過程中是令人尊敬的英雄人物。但到台灣人民可以自由組黨、選黨之後，仍打「無黨籍」旗幟搞政治，便成沒有原則與信仰的狗雄。
所謂「無黨籍」根本就是投機政客，多的是政黨不敢收的黑金人物，或未得政黨提名而出走跑單幫的小政客。這些人與中國黨的淵源深，常是幫中國黨打擊民主改革及台灣主體意識法案。而其最無是非的投機作風，表現在「真調會」立法上，他們以一半支持中國黨，一半支持本土黨來「表示中立」，兩邊「不得罪人」。對大是大非的原則問題，可以用「不得罪人」來作為立法原則嗎？台灣人在中國黨殖民統治半個世紀，真被「中國化」到如此鄉愿的程度？
「無黨籍」在藍綠之間取巧、取利，對台灣國家安全、台灣主權問題上不認同台灣，選這種人進立法院幹什麼？
在台灣選區尚未完成小選區改革，中國黨與無黨籍還不能明確認同台灣主體性之前，為了台灣的民主改革能繼續發展，選民的最佳選擇是拋棄鄉愿、私利、私情、派系，以選票支持泛綠的候選人，讓泛綠在立法院過半，也藉此逼泛藍拋棄殖民心態，認同台灣，作為一個以台灣利益為優先的正常反對黨。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>立委選舉：選黨重於選人</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2004-11-30/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2004-11-30/</guid>
      <description>立委選舉：選黨重於選人 沈潔
立法委員選舉將屆，選民即將再面臨一次重大抉擇：依老套，因循私 情、利益、地方派系運作去選個人，或放眼台灣主體與國家認同的重 大利益，以政黨作優先選擇。
在國家認同沒有問題，民主運作成熟的國家，不分政黨而以候選人個 人條件、政見及個人好惡作為投票基礎並無不妥。但台灣民主改革還 沒有到這種程度，中國黨黨國不分，不尊守民主政治規則，不認同台 灣為國家的殖民者心態未去。台灣的民主改革之路，要能繼續走下去 ，只有選民共同以選票使本土政黨過半，把不認同台灣的中國黨掃進 歷史。
在中國黨殖民台灣，操控台灣政治的年代，台灣選民被腐化，而選民 的腐化便於中國黨操控選舉。台灣選民的投票行為，不脫地方派系動 員、候選人經營的成果、樁腳運作買票、中國黨掌控的司法不獨立， 對賄選作選擇性辦案。台灣選舉成了中國黨黨工與地方勢力掛鉤發財 、升官的機會。選民因為地方人頭關係，或收受一點好處，便決定票 選的對象。
這種認人不認黨的投票行為，讓不公不義的中國黨繼續控制台灣政局 ，扼殺台灣主體性的建立。過去四年多中國黨立委倒行逆施，唯恐台 灣不亂，唯恐台灣改革取得進展，唯恐台灣主體性建立，不斷以多數 暴力製造麻煩，阻礙改革所需之立法，杯葛台灣安全所賴之軍購。他 們不肯接受選民的選擇，要另尋政治鬥爭的手段把台灣搞亂，以「証 明」本土政黨無能，他們以為台灣選民都是瞎子，看不出台灣的亂源 就在中國黨政客。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>別抓錯藥：論「中程協議」公投</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2004-11-13/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2004-11-13/</guid>
      <description>別抓錯藥：論「中程協議」公投 沈潔
邱垂亮教授主張立委選後第一個公投議題，應該是美國親中學者所提 的所謂「中國不武，台灣不獨」，五十年中程協議。如此立論實本末 倒置，在「一個中國」框架看問題，否定台灣人民民主發展的基本權 利。
要台灣與中國簽定五十年「台灣不獨，中國不武」中程協定，只是兩 個主張「一個中國」之美國學的者意見，基本精神在五十年內中國不 對台灣使用武力，台灣不要「宣佈」獨立，五十年大限到，雙方坐下 來談判。談判什麼，以這兩位仁兄的立場，當然是「統一」的問題。
把這樣一個八字無一撇，對台灣權益有重大傷害的問題，拿來「公投 」，那真是本末倒置到極點。「公投」是保留給人民的最高、最後發 言權，那裡有「中程協議」內容未詳，雙方簽字地位未定，對方是否 接受我方要求，或提出我方不能提受之要求前，便先行「公投」的道 理? 要公投也應等到雙方談出協議初大稿，再付諸公投，不可能先公 投開出空頭支票，讓政府隨意去填。
陷在「一個中國」框架的美國學者，根本不把台灣當一個國家，他們 只看到中國對台灣的武力威脅，而且還把武力威脅視為有理。中國的 武力威脅，最高的目標在把台灣併吞，如果這項目的一時無法達成， 退而求其次要迫台灣不敢依民主程序進行主權國家的正常改革。如果 這兩個學者真同情與認同台灣的民主改革，他們應該批評中國武力威 脅不合民主與聯合國憲章的規定，要求中國放棄使用武力，或以武力 相威脅。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「中華民國」是一個「國家」嗎？</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2004-11-03/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2004-11-03/</guid>
      <description>沈潔
美國國務卿鮑威爾在北京說溜嘴，把「和平解決」說成「和平統一」，也撈過界說台灣不是「獨立」，沒有享有國家的主權，這幾句話讓統派政客、媒體如獲至寶，拿出任意想像的本領，套進自己的意識形態，得到幾十年不變的「結論」：中華民國才是「國家」，「台獨」不是選項，沒有希望。
中國國民黨愚民統治台灣逾半世紀，以「黨國」之錢，養出多少洋、土政治學博士，但到現在連「中華民國」是什麼東西，中華民國是不是一個國家，都還搞不清楚，或不敢說真話。
一些半吊子政客、媒體工作者，望文生意，「中華民國」有一個「國」字，就是一個國家，其實「中華民國」與「中華人民共和國」都不是「國家」，而只是「政府」之稱謂。在亞洲大陸上建立的國家，自己用朝代稱呼，晚近的有「明」、有「清」，西方國家把這個國家稱之為支那。「清」是支那的外來政權，孫中山誓死要消滅的異族，等他革命成功，建立共和，當然就把「清」的朝代換掉，支那之名仍在，統治權轉移到「中華民國」，這是一個新的朝代，而不是一個新的國家。
中國國民黨以黨國體制統治支那，未建立民主機制，政權轉移仍看槍桿子，結果中國共產黨又把中國國民黨革命掉。新革命家毛澤東封建思想仍在，既然革命成功，就宣佈成立「中華人民共和國」，並以之繼承「中華民國」對支那的統治權。
中華民國與中華人民共和國雖說是「國號」，實際上是政府、朝代的番號，在國際社會的互動中非常清楚。中華民國「政府」被逐出支那，中華人民共和國政府成為支那的統治者，美國便承認中華人民共和國是支那的唯一合法政府。中華民國「政府」的代表，在聯合國繼續佔有支那代表的席位，於是有所謂「支那」代表權問題，而不是「中華民國」，或「中華人民共和國」代表權問題。因為中國國民黨政權已失支那本土，卻仍虛妄堅稱代表支那，最後美國要保障「中華民國」在聯合國的席次，也只限於「雙重代表權」，而非一邊一國模式。
美國對支那政策的演變，也清楚的不把「中華民國」或「中華人民共和國」當作「國」，這兩個名稱都有「支那」，而在一九九○年之前，雙方都稱代表「支那」，美國自然樂得順手推舟，在上海公報中以兩岸支那人都認為支那只有一個，台灣是支那一部分，而把問題推開。美國政府的「一個支那」政策便是在兩個自稱代表支那的政府間選擇一個承認與建交。
一九七九年，美國與中華人民共和國建交，其建交公報並不是說承認「中華人民共和國」為一個新國家，而是承認「中華人民共和國」是代表中國的唯一合法政府，這也就證明美國對中華人民共和國及中華民國的定位都只是「政府」，而非國家。如果是「國家」，中華民國既無支那本土，當然已經亡國，還喊什麼中華民國才是國家？
中華民國政府既失去支那，無權再代表支那，其名稱自應屬於歷史。中華人民共和國修史，仿朝代之例，中華民國史到一九四九年結束，以下便是中華人民共和國史。但中國國民黨以其戒嚴統治，殖民化教育，堅持中華民國名稱不變，使一個台灣政府，名稱卻頂著支那的帽子，在國際間仍受「一個支那」及「支那代表權」的綑綁。
事實上，從李登輝總統執政，到政黨輪替，陳水扁總統兩度當選，「中華民國」這個政府的實質已有重大改變，它不再主張代表支那，它的領土、人民、主權只限台灣，與支那無涉，與中華人民共和國無爭，雙方一邊一國，台灣是一個主權國家。
但國際社會或因強權政治，或因政治權宜，不肯接受台灣與支那不相干逾一世紀的事實和台灣民主演變的結果，既不承認目前以中華民國為名的台灣是一個國家，卻又接受支那的恐嚇，強力壓制台灣不能改用一個名實相符的國號，或新政府稱謂。台灣在外力干預與約制，尚未能制定新憲法，改變新國號，使國家正常化之際，鮑威爾卻據此說台灣不是獨立、不是享有主權的國家，這是何等不義與虛偽。
強權的不義與虛偽，真如毛澤東的陽謀，「引蛇出洞」，讓統派政客、學者原形畢露，也讓堅持台灣是主權國家的人民更應該知道為建立正常國家而努力。如果國際社會承認台灣現狀是一個主權國家，國號「中華民國」，那台灣人民可以歡迎，如果國際社會仍不正視台灣與支那無涉，既不爭支那代表權，也與支那不相隸屬的現實，仍要把「一個支那」政策強加在台灣人民頭上，那台灣只有制定新憲，拋棄帶有支那的假「國號」，以全民意志宣示主權國家地位。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「中華民國」是一個「國家」嗎?</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2004-10-30/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2004-10-30/</guid>
      <description>「中華民國」是一個「國家」嗎? 沈潔
美國國務卿鮑爾在北京說溜嘴，把「和平解決」說成「和平統一」， 也撈過界說台灣不是「獨立」，沒有享有國家的主權，這幾句話讓統 派政客、媒體如獲至寶，拿出任意想像的本領，套進自己的意識型態 ，得到幾十年不變的「結論」：中華民國才是「國家」，「台獨」不 是選項，沒有希望。
中國黨愚民統治台灣逾半世紀，以「黨國」之錢，養出多少洋、土政 治學博士，但到現在連「中華民國」是什麼東西，中華民國是不是一 個國家，都還搞不清楚，或不敢說真話。
一些半調子政客、媒體工作者，望文生意，「中華民國」有一個「國 」字，就是一個國家，其實「中華民國」與「中華人民共和國」都不 是「國家」，而只是「政府」之稱謂。在亞洲大陸上建立的國家，自 己用朝代稱呼，晚近的有「明」，有「清」，西方國家把這個國家稱 之為支那。「清」是支那的外來政權，孫中山誓死要消滅的異族，等 他革命成功，建立共和，當然就把「清」的朝代換掉，支那之名仍在 ，統治權轉移到「中華民國」，這是一個新的朝代，而不是一個新的 國家。
中國國民黨以黨國體制統治支那，未建立民主機制，政權轉移仍看槍 桿子，結果中國共產黨又把中國國民黨革命掉。新革命家毛澤東封建 思想仍在，既然革命成功，改朝換代，就宣佈成立「中華人民和國」 ，並以之繼承「中華民國」對支那的統治權。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peng Ming-min Case as seen in American Diplomatic Files</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2004-10-14/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2004-10-14/</guid>
      <description>Taiwan News
Peng Ming-min Case as seen in American Diplomatic Files by James Wang
Forty years ago, Gimo Chiang Kai-shek was still enthusiastically shouting slogans of counter-attack and regaining control over Chinese mainland.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>應該換頭腦思考的是中國</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2004-09-02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2004-09-02/</guid>
      <description>應該換頭腦思考的是中國 沈潔
中國國民黨政府時代的海基會秘書長陳長文，花了一番心思舖陳事實 ，再加上先定的主觀解讀，表面上是要台灣與中國走出「傳統」國家 的定義，解決雙方分歧，但他點明的方向還是要台灣向中國妥協，接 受「一中」，不要成為一個正常國家。
不錯，陳長文的妥協用「一個中國，各自表述」作為包裝，但台灣一 接受「一個中國」，還能如何表述自己是一個國家，如何還能說服其 他國家承認台灣是一個國家? 中國要的是台灣投降，接受它是正宗「 一個中國」，它並不接受台灣自由表述為「兩個中國」，「一中一台 」，兩個不相隸屬之國家的權利。
陳長文的論述，反映的正是泛藍大中國主義者的矛盾和盲點。他引用 國際法的定義說明台灣具有國家的要素，但說了半天卻要台灣否定自 己是一個正常國家的地位，去接受「一個中國」的原則，陷入中國併 吞台灣的圈套。
大中國主義者這種矛盾與盲點，先定的認為中國國勢強大，在國際社 會有其絕對的影響力，而且對台灣「問題」絕不妥協，台灣不投降， 它便武力解決。因此，國號「中華民國」的台灣，依國際法已經是國 家，但國際社會受中國的影響，基於本身利益，就是不承認這一個叫 「中華民國」的國家，也因為中國影響力強大，台灣再換國號也同樣 無法取得國際社會的承認，因為承認台灣對他們不利。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>泛藍台灣政客的悲哀</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2004-09-01/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2004-09-01/</guid>
      <description>泛藍台灣政客的悲哀 沈嘉雄
親民黨副主席張昭雄大發議論，要「反本土化」，要「去李登輝化」 ，要「國際化」，要「精緻化」，如此「四化」比對面攤子鄧小平大 人的「四化」，格局相差不足以萬里計。
張昭雄這種話說得出口，只有讓人為他這類泛藍台灣政客感到悲哀， 他們沒有原則，沒有骨格，不知所云，被支那化而不自知。
當然，親民黨或國民黨要反「本土化」，那是他們的自由，他們的主 張可以公開在民主的自由市場辯論，讓選民有清楚的認識和更多的選 擇。張昭雄有此膽量，應受歡迎，但他不知所云的口號，卻要先把它 弄清楚。
泛藍的政客及所謂學者，不敵「本土化」的自然趨勢，硬要把「本土 化」說成「鎖國」，把支那化移花接木成「國際化」。張昭雄這種台 灣政客「忘本」，也跟著這種論調而支那化。
張昭雄在一九九六年冒出來成為親民黨的副總統候選人，不是因為他 天縱英明，有過人之處，只在他具投機性格，和宋楚瑜需要一個台灣 人陪襯。宋楚瑜還知道不帶點本土化的表面，騙不到榮登大位所需要 的台灣選票。
但要論投機，宋的本事更在張之上，張靠「台灣人」的身份，讓宋玩 一下，他卻忘了自己的利用價值在那裏，反而積極支那化，走向外來 政權的死硬理念。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>國民黨本土派面臨抉擇</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2003-07-24/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2003-07-24/</guid>
      <description>國民黨本土派面臨抉擇 沈潔
過去兩個多月，國民黨主席連戰的能耐被人一覽無疑，而親民黨主席 宋楚瑜儼然成為國親兩黨的太上主席，挾連戰及泛藍立委以自重，強 力挑戰台灣意識與本土政權，為外來政權復辟鋪路。
國民黨籍立委只當別人馬前卒，當外來政權復辟的工具，而不能為台 灣整體利益，政黨政治常態發展及經濟復甦盡應有的責任，其內心之 鬱鬱可想而知。難怪國民黨副主席，上屆與連戰搭配競選副總統的蕭 萬長，忍不住吐露一句真心話：本土派在國民黨發展的空間有限。
沒看到他說明為什麼本土派在國民黨發展的空間有限，但只要有一點 政治頭腦，或對國民黨的行徑用點心思觀察的人，都會有正確的答案 ：「正統」的國民黨有他們的優越感，在大是大非問題上，他們並不 認同台灣，而是在夢幻「統一」和「一中屋頂」。這種心態與本土派 無法調和。
「正統」國民黨和他們的後代，想在台灣民主政治佔一席之地，非要 台灣人不可，但是，基本上他們並不信任台灣人。他們並不認為台灣 人可以領導有「偉大歷史」的國民黨，甚至不認為台灣人有能力，或 有本事，可以在黨內與他們平起平坐。
他們要的台灣人黨員或幹部是一些可以供他們使喚，幫他們拉票，替 他們在立法院佔議席，和作他們以台制台之打手，應付本土政黨、本 土政權的台灣人。李登輝成為黨主席，本土派成主流，那些「正統」 國民黨想抗拒，因為他們不能服李登輝這一個台灣人的領導。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天空才是台灣的屋頂</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2003-06-06/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2003-06-06/</guid>
      <description>天空才是台灣的屋頂 沈潔
兩千年總統大選，興票案強強滾，國民黨爆料：宋楚瑜的兒子在加州 有五幢房子。有子如此，宋楚瑜對屋頂自頗有研究，今年與連戰配對 復辟，還不避嫌，對與中國的關係，提出所謂「一中屋頂」論，叫台 灣把自家房子拆了，去中國屋簷下，與疫疾不斷，暴力不絕的中國合 用一個「中國」屋頂。
可愛的台灣人，不要因為宋某人的兒子在美國有五幢房子，便被他的 「一中屋頂」論騙了。香港、西藏、新疆、滿州、內蒙古都在中國屋 頂下，他們住的可不快樂。
宋某之子在加州房子的格局，據報導有單幢，有連幢，有公寓。單幢 洋房，如天母、陽明山的高級住宅區，不但遠離城市塵囂，且與鄰居 保持距離，自己有自己的屋頂，自己有自己的天空。屋頂壞了自己修 ，要用紅瓦、綠瓦看自己高興。要開個天窗也沒有人干涉。鄰居小夫 妻、老夫妻吵架、親熱，都在隱密範圍之內; 小孩看電視太吵，也不 致衝擊鄰人耳朵。
連幢屋也有自己的屋頂，只是屋頂與鄰居相連，與鄰居只隔一壁，如 果隔音不好，粗漢喝飽黃湯回家打老婆，老婆回過來打小孩，暴跳暴 叫之聲不絕，日子絕無單幢房子安寧。但如果有點耐性，各自打各自 的老婆和小孩，只要不打過壁來，反正屋頂壞了也是自己修，隔壁屋 頂壞了，水還不致於漏到自己頭上來。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>王金平沒有自主性</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2003-06-02/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2003-06-02/</guid>
      <description>王金平沒有自主性 沈潔
立法院決定把審議大法官的時機延到九月份，以配合親民黨主席宋楚 瑜的政治利益。親國兩黨籍此想挫陳水扁銳氣，卻還賣乖，高唱立法 院有自主性，經多數決議，沒有人能控制「所有政黨」，陳水扁應尊 重憲政體制。
立法院採多數決，「沒有人能控制所有政黨」，這些話都是事實陳述 ，但這些話都與立法院的自主性無關。陳水扁並不能控制「所有」政 黨，否則局面也不致於此。宋楚瑜同樣無法控制「所有」政黨，否則 他比蔣介石更兇惡。但是，宋楚瑜控制親、國兩黨，那已有「多數」 可以欺負事事委曲求全的阿扁本土政權。
在憲政體制上「立法院」有自主性，但國民黨的立法委員卻無自主性 ，充其量只是其黨主席的鬥雞或賽狗，或人性化一點，是黨主席的表 決部隊。王金平是曾經與「老賊」立委排排坐過的「資深立委」，他 也是國民黨表決部隊之一，他能說「立法委員」有自主性? 他表現過 自主性?
現在他身為國民黨副主席，也是國民黨最高公職人員，貴為立法院院 長，但是，他所主張並答應陳水扁延長立法院會期，及時審查大法官 提名案，卻需要去「報告」連戰與宋楚瑜，結果被否決。不但如此， 真正否決王金平主張者並非國民黨主席連戰，而是親民黨主席宋楚瑜 。連戰已經飄飄然，自以為「黃袍」加身，對宋楚瑜「你辦事，我放 心」，管他什麼王金平。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>為「國家尊嚴」退出聯合國</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2002-07-30/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2002-07-30/</guid>
      <description>為「國家尊嚴」退出聯合國 范亦鍾
前外交部長章孝嚴為台灣退出聯合國事，替老蔣辯護，說台灣被迫退 出合國是國際情勢使然，與「漢賊不兩立」政策無關。他並稱老蔣對 美國的雙重代表權案已默許，最後是因為大勢已去，為顧及國家尊嚴 ，才退出聯合國。
老蔣有「漢賊不兩立」的政策，是他自己的陳述，連最死忠的老國民 黨也承認及支持要打倒共匪，不與共匪併存的僵化政策，如果說他有 此政策是抹黑，那他自己抹黑自己，與別人無關。
因為有「漢賊不兩立」之政策，故有「消滅萬</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>本土派良知何在?反本土派責任何在?</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2002-06-19/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2002-06-19/</guid>
      <description>本土派良知何在?反本土派責任何在? 沈嘉雄
立法院對考試院、司法院、監察院相關人事同意權行使問題，又有所 謂「藍、綠對決」情勢出現，而且還有以拒絕進場投票，或以「不領 票」，作為監控黨籍立委聽命動作的花樣。
不管在野政黨使出何種手段，搬出何種理由，其最基本的心態在反對 有本土意識人士出任政府公職。君不信，請看一個反本土政黨以反「 阿雄」為對象便可心領神會。
陳水扁所提幾位以「雄」為名的準委員，都成為以「華」為名一派人 的箭靶。「阿雄」是標準本土大名，而這幾位以雄為名的傑出人士， 的確也都有強烈本土意識，或長期致力於台灣主體性的建立。
幾百年的移民史上，台灣人民拼死拼活，目標不外是對內當家作主， 對外主權獨立，這就是本土派的最基本願望。現在台灣總算在全民投 票的制度下，出了兩位本土派總統，但本土派總統要提名具有本土意 識的人士出任政府公職，卻要受到兩個「存心不土」的在野政黨的抵 制。台灣真是一個奇怪的國家。
如果在野黨的立委諸公，真受不了各路「阿雄」，存心以反「阿雄」 所代表的理念，那當然是他們的權利，也是他們的責任，但我們也有 權利請問在野黨的本土派，你們良知何在? 在野黨的反本土派，你們 責任何在?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Triangular Relations Become History</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2002-06-07/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2002-06-07/</guid>
      <description>Taipei Times
The Triangular Relations Become History By James Wang
Without a fanafre,the United States and Russia reached a three-page long nuclear arms reduction treaty, and Russia becomes a partner of NATO, indicating its further integration with the West.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>何必硬向歷史找答案</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2002-05-10/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2002-05-10/</guid>
      <description>何必硬向歷史找答案 沈嘉雄
幾個月前，民進黨邀國民黨人參加政府，國民黨立即擺出「政黨責任 政治」姿態，拒不同意，「違者」以黨律處份。
現在國民黨與親民黨頭目，及特定族群的「中常委」，分別唱和，要 在兩年後大選中「合作」，拿回政權。兩年前破局的「什麼配」，又 高唱入雲，也沒有「政黨責任政治」之說。
不僅如此，親民黨主席宋楚瑜還在美國歷史找到「不同黨」提名一組 候選人的「前例」。當然，他只高深莫測的說有如此「前例」，而不 言此例的背景與國親兩黨的權謀反覆大不相同。
政黨合作、競爭、排列、組合，視其意識型態和利益而定，兩黨要合 併，要相拼，都有其自由。英、法兩國政黨紀律嚴明，基本上是兩黨 政治，即使小黨也有它的理想，不會隨便拼湊合作。法國人較浪漫， 十幾個黨各有自己總統候選人，誰都不被併吞。
宋楚瑜提出美國的「前例」，已是一百三十八年前的舊事，如果算是 個「例」的話，那是「例外」，而且與現在國親在討論的所謂合作共 推一組候選人更是風馬牛不相干，如此提法只是存心誤導選民。
美國那次例外組合，發生在一八六四年內戰期間。共和黨的林肯總統 志在連任，但反戰、主和的民主黨氣勢正盛，林肯選情不看好。共和 黨相信如果民主黨拿下白宮，主張保持黑奴制度的南方獨立已無可避 免。林肯的戰略便在爭取民主黨的主戰派，以確保內戰勝利，免於國 家分裂，因此，他提名民主黨籍的強森為副總統候選人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>San Francisco Peace Treaty Revisited</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2002-05-02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2002-05-02/</guid>
      <description>For Taipei Times
San Francisco Peace Treaty Revisited by James Wang
When former president Lee Teng-hui embraced the idea that &amp;ldquo;sovereignty resides in the people,&amp;rdquo; his statement didn&amp;rsquo;t raise many eyebrows.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mr. Lien&#39;s Political Judgment In Question</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2002-04-22/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2002-04-22/</guid>
      <description>For Taipei Times
Mr. Lien&amp;rsquo;s Political Judgment In Question by James Wang
At a time when the Middle east was in crisis, the Bush Administration was under fire for its inaction in seeking for peace, and the situation in the Taiwan Strait was relatively quiet, it is hard to explain why Mr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calling a spade a spade</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2002-04-14/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2002-04-14/</guid>
      <description>Calling a spade a spade James C. Wang
Referring to Taiwan as &amp;ldquo;The Republic of Taiwan,&amp;rdquo; President George W. Bush of the United States caused an uproar in China and a ripple in Taiwan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>林豐正暗批蔣介石</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2002-04-09/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2002-04-09/</guid>
      <description>林豐正暗批蔣介石 范亦鍾
國民黨秘書長林豐正可能吃錯藥，或者國民黨越來越共產黨化，居然 連什麼是國家正經大事都分不清楚，抓住張俊雄的家務事，便揚言「 國民黨反對張俊雄擔任考試院長」。
林豐正吃錯藥，因為他膽子突然肥腫，明批張俊雄，暗批蔣介石，把 「兩房」當正常事，兩房變一房的現代思考變罪惡。林豐正似乎頗有 人情味及「古典」美德，但卻明目張膽挑國民黨老祖宗的私德。
也許林豐正除國民黨「正史」之外，不敢看野史閑書，所以不知道蔣 經國寫過洋洋洒洒萬言書，痛批蔣介石虐待和休棄他媽媽，及陳潔如 敗在宋美齡手下的舊事，為了鬥民進黨和張俊雄，便把張俊雄的家務 事搬出來，一副大義凜然，卻包不住政治化的居心。
如果林豐正敢公開指責蔣介石當年之非，讓蔣幹那麼多年「委員長」 、「總統」是舉國之恥，那我們可以同意他的看法，張俊雄不宜當考 試院長。
把蔣介石扯進來，並不是說張俊雄是蔣介石，因為張如果是蔣，林豐 正頭腦就會清醒一點，不敢去惹。但以現代的民法，現代的婚姻制度 ，蔣介石與張俊雄把家庭「單一化」，去「多妻」制，才是正軌。
共產黨對男女關係，有過「一杯水」之說，但黨權在握，男女匹配要 看黨的臉色，黨說可以就可以，黨說不可以，愛死了也活該。張俊雄 認為「兩房」在現代看來並不正常，決定擇一而回復正常婚姻生活， 這完全是私事，但共產黨化的國民黨秘書長居然期期以為不可，希望 張俊雄繼續維持過時的「現狀」。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一週刊幫了反台灣勢力的倒忙</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2002-03-27/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2002-03-27/</guid>
      <description>一週刊幫了反台灣勢力的倒忙 沈嘉雄
國家安全局絕密文件外洩案，毫無疑問的將對台灣的外交與情報工作 造成嚴重損害，但如此註定會發生的現象，現在發生，使各個政黨與 政客的本色原形畢露，對台灣、對選民的教育也是一件好事。
反李登輝和他所代表之本土勢力的政客，仗著舊統治階級掌控的媒體 ，把事涉國家安全的外交與情報機密拿來當報復私怨、政治鬥爭的武 器，更使其配合中國併吞台灣之惡毐居心暴露無疑。
負責國家安全重責的機構，發生如此嚴重洩密事件，實國家之不幸， 但以台灣的特別處境，發生這種事情，已屬難免。威權統治下舊統治 階級，包括特權官僚階級的心態，內部個人的貪瀆、腐化行為，政權 的轉移，和舊統治階級不擇手段企圖反撲，便會暴露中國文化最醜陋 的一面。
兩蔣威權統治下，外交、安全、情報機密，錢怎麼花，事情怎麼做， 敢過問? 現在發明了「凱子外交」標籤的媒體，當年看到花錢買到的 邦交，不都是「熱烈掌聲鼓勵」? 這次刊出洩密文件的一家報紙，十 幾年前在美國投資一家報紙，但因被指「為匪宣傳」，被蔣經國訓斥 一頓，便關門大吉。另一家報系旗下的報紙，因報導琉球「回歸」日 本和刊出情報人員老死無救的虛構故事，換來口頭命令停刊數日，相 關人員撤職永不錄用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人治、法治與政治高空</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2002-03-20/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2002-03-20/</guid>
      <description>人治、法治與政治高空 王景弘
有關八晶圓的爭論，突出台灣有民主，但還沒進到法治; 政府的所謂 政策，仍跳不出國民黨政府人治時代的口號政治，而立法委員還是不 務正業，或不知正業為何，只知要嘴皮。
士氣高昂，為台灣安全及保持競爭優勢而大聲疾呼的台聯，要求若干 政府官員下台，正突出台灣人治色彩仍深的本質，這並不能全怪台聯 ，因為他們還在人治的舊的體制內，玩的是舊遊戲規則。台灣的政治 遊戲仍停留在順我者上台，逆我者下台的戲碼。
口號治國，流於文字遊戲，無具體可供檢驗之辦法。順我、逆我之分 ，自屬主觀，而無多數同意之標準。爭訟近月，政府與立法部門都抓 不到重點，甚至不知問題出在那裏。
先說政府的失策：陳水扁政府拋棄「戒急用急」，改以「積極開放， 有效管理」，這是以新口號代替舊口號。舊口號的文字傾向節制、約 束，舊口號傾向放鬆，雖然另以「有效管理」作為節制，卻仍只是口 號，而非具體的法律規範。
不論是戒急用忍，或積極開放，都涉及台灣與中國關係的定位。台灣 以政治敏感，在政治上定位不願多提，但自認是主權國家並無異議。 中國以武力相向，企圖併吞台灣主權，及台灣雖不願把中國當敵人， 中國意圖併吞台灣之事實均不容否認。台灣與中國作某種程度之交流 ，或可緩和雙方關係，但這應只是保障台灣安全的手段，而非目的， 正如中國把交流當併吞台灣之手段，而非目的一樣。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一個中國=兩個中國=一個中國</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2002-03-12/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2002-03-12/</guid>
      <description>一個中國=兩個中國=一個中國 ____政治不是化學公式 沈嘉雄
中央研究院院長李遠哲，趕在所謂跨黨派小組集會之前，又提出放棄 台灣主權的新高論：「以未來一個中國取得現在兩個中國的認同」， 「承認一個會變成兩個，堅持兩個會變成一個」。
不知道李遠哲是搞化學搞習慣了，或是他對政治的認識只限於高中背 國民黨教材，喊喊口號的程度。如果政治像他所得獎的化學那樣容易 套公式，而且有必然的結果，那問題便簡單多了。
可惜，政治並不是化學程式，而李遠哲提出的程式，最可能的結果是 台灣早日失去主權國家地位，被納入共黨中國的版圖。
李遠哲的高論只再証明學自然科學者，與學社會科學者出發點之差異 。學自然科學的總以為「問題」都能「解決」，學社會科學者只有承 認涉及重大紛歧的問題，條件不備，只能先肆應。以搞自然科學的態 度來應付政治問題，不是科學家弄得焦頭爛額，便是告成國家社會大 災難。
化學家李遠哲的公式，太過惑人，太完美了，但卻只是科學家一廂情 願，在事實上根本無法成立。
從李遠哲的程式，我們可以得到的結論是他希望得到「兩個」，不管 它是兩個「中國」，或「一中一台」都可以，即使接受一個中國，只 是「現在」暫時獲「認同」兩個都好。他的假定是接受一個中國，可 以換到兩個中國，如果不承認一個中國便會變成一個中國。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣日報：透視反本土勢力的鬼話</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-06-15/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-06-15/</guid>
      <description>透視反本土勢力的鬼話 范亦鍾
由兩個舊國民黨權貴子弟為首的反本土勢力，不斷興風作浪，蓄勢反 撲，其作為對北京百般迎逢，對台灣的民主化與本土化則急開倒車。 民主化和本土化的導師李登輝看不過去，力主政黨重組，以穩定政局 ，登輝先生掌風一至，兩個走向反本土的在野黨自然又恕火中燒，語 無倫次的惡言相向。
反本土勢力，特別是過去居於高壓統治階級的外省族群，對失去政權 之不能甘心，他們對台灣認同之困難，和他們用簡化的算術看台灣選 舉，全力要促成連宋「合」，以奪回政權。外省族群掌控的媒體、外 省「學者」、失意政客和一些從兩人得到好處的台灣人，把他們「前 途」都寄望在兩人身上，即使他們同床異夢，也要他們先上床再說。
民主政治固然有一些倫理與道德，但誰要與誰合，都有他們的自由， 此所謂自由結社也。反本土勢力以此兩人及身邊人物為代表，有其共 同意識型態及目標：他們以奪取權力為先，以與中國「統一」為先， 凡事看北京眼色，對以台灣主權獨立的本土勢力，不論其為李登輝或 陳水扁，要全力鬥爭。
但他們也有一個最大的惡夢，那就是台灣人站起來，本土勢力大結合 ，政黨版土重組，也即他們全力批鬥的「扁李合」。扁、李的台灣優 先，台灣主權獨立的立場，不必常掛在嘴上，台灣人民也不會懷疑。 李登輝以國民黨主席兩度競選總統，依國民黨的教條喊「統一」的口 號，但台灣選民還是選他，不怕被他出賣給中國。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>連戰的數字與邏輯</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-06-14/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-06-14/</guid>
      <description>連戰的數字與邏輯 沈嘉雄
國民黨主席連戰，敗兵之將偏要言勇，日前大談時政，譏諷民進黨「 三重少數」政府，並批評所謂新政府無國家定位，兩岸政策懸空等種 種高調，拜讀之下，恍然大悟為什麼李登輝不喜歡他。
連戰要把自己和他的國民黨包裝成所謂只做事，不會宣傳溝通，致選 民對國民黨的理念及成就「不瞭解」，但是，他老兄不開口還好，一 開尊口反而顯出連博士連基本的數字觀念與政治邏輯都搞不清楚，選 民並非不瞭解國民黨，而是不能接受國民黨。
他罵陳水扁幹上總統是「少數」總統，因為他只得到百分之三十九選 票。連博士如果有數字關念，或誠實一些，陳水扁得到的雖未過半數 ，不是通常用的「大多數」，過半多數，majority，但卻是「相對多 數」，「未過半數的最多數」，plurality，而非「少數」。要稱少 數，應該是連博士那百分之二十的選票。
如果陳水扁依遊戲規則，取得相對多數當選，而不能依憲法提名他認 為合適的人出任行政院長，而是提名立法院多數黨的人出任院長，也 即在與陳水扁競爭時，只得百分之二十選票，落居第三名的國民黨來 組閣，那於法無據，於理也不合。連戰的思考仍停留在蔣家人當總統 即總統制，蔣家人當行政院長便是內閣制那種「憲政」體制。行政院 長既不需立法院同意，而立法院可以倒閣，連戰認為民進黨院長不適 任，就依法倒閣，怎麼會說些廢話?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣日報：留些雞蛋難台灣</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-06-09/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-06-09/</guid>
      <description>留些雞蛋在台灣 沈潔
在六十年代末期，蔣介石的國民黨政府對日本愛恨交加，愛的是台灣 經貿有賴日本，台灣安全有賴日、美安保，恨的是日本與中國秋波頻 送，日本商人早在夢想中國市場。
當時國民黨政府罵日本最常用兩個詞：「飲鴆止渴」及「搶搭巴士」 。前者太古典，譯成現代語即喝巴拉松之類的毒藥來解渴，而後者延 用外來語，怕趕不上車之意很清楚。
國民黨用如此言詞罵日本，是基於本身的利益，但沒有太大道理。如 果當年國民黨統治階級的後代，今天用此言詞來批評台灣商人，那倒 更適合。但恰恰相反，這些大中國主義者，在台灣本土化後，心有未 甘，他們不是警告台灣商人不要飲鴆止渴，不要冒險擠上一部安全有 問題的巴士，而是推波助浪，叫大家快喝巴拉松，免得渴死。
日本人去中國投資做生意，談不上飲鴆止喝，因為日本商人並沒有把 全部雞蛋放到一個籃子裏，他們有日本政府可以對中國政府交涉，而 中國政府對日本安全也未構成威脅。日本商人生意失敗，最嚴重也就 賠些錢，不會被套牢，不會有國家被併吞的危險。
台灣情況則非如此。中國對台灣有併吞的意圖，其對台灣的政策均有 統戰、迫台灣投降之用意。台灣商人是否受到保障，全看北京的態度 ，台灣並無交涉餘地。如果台灣在經濟上變成依賴中國，則政治上的 獨立生存便難望維持。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣日報：連戰博士的政治頭腦不可思議</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-06-01/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-06-01/</guid>
      <description>連戰的政治頭腦不可思議 范亦鍾
昔日台灣政壇的所謂「吹台青」連戰，在一帆風順時，被靠他吃飯的 小政客捧為雍容大度，不忌才，能用人，但在去年總統大選名列殿軍 之後，表現的卻是經常「生氣」，因為陳水扁老是不給他「面子」。
陳水扁在與連戰見面後，宣佈核四停建，他很生氣; 陳水扁到台大醫 院探病，連戰正有「後顧」之憂，阿扁卻提及對他屬心腹之患的「聯 合政府」，連戰自然更加生氣，懷疑阿扁黃鼠狼拜年，不懷好心。看 來是阿扁禮數不週，連公子有理由生氣。
但阿戰如此生氣，與他手順時的所謂雍容大度形象，實大相逕挺。說 不敬些，連戰在威權統治台灣近五十年的國民黨機器混久了，還以為 他的國民黨主席仍如蔣經國或蔣介石，他忘了國民黨已經是人皆曰可 棄的過時玩具。
阿戰不生氣還好，一生氣後的談話便馬腳盡出，說不像政治學博士， 也不像黨主席的話，更不像有自知之明者所說的話。
前天連戰在中常會「論聯合政府」提出國民黨的四項主張，看了一看 ，我不敢相信那是連戰的話，我懷疑那是他手下的大作，而連戰也不 經過大腦便把它列成黨主席的聲明。
阿戰認為由國會多數組成政府是「天經地義之事」，「不能像現在少 數的政府，許多國家在談及此事都認為是不可思議的事」。不管他畢 業論文寫是是什麼題目，連戰好歹在芝加哥大學得到的是政治學博士 ，在美國也教了幾年書，我不敢相信他不知道美國國會的多數黨，與 總統所屬政黨不同的時間多，相同的時候極少。在國會居少數黨的總 統，有時任命一兩個多數黨成員出任內閣，那是政治藝術，並非出於 多數黨的要求，也沒有黨對黨的協議。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣日報：胡言亂語的反本土運動</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-05-30/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-05-30/</guid>
      <description>胡言亂語的反本土運動 沈嘉雄
在陳水扁就職週年前夕，山水民調公司發表的民意測驗，在省籍交叉 分析時發現外省籍選民只有百分之十六對陳水扁施政感到滿意，百分 之八十左右感到不滿意，如此懸殊比例，與本省籍選民之反應大異其 趣。
當然這種現象是人人心知肚明之事，並非新聞。外省籍選民的偏見， 不能忍受民主化所造成的本土化必然走向，對本土之子執政視為比共 產黨還嚴重的禍害。但長期居於統治地位的優越感，和自我中心的僵 化大中國思想，使他們不能體會其偏見出於不能認同台灣; 他們談民 主，卻不甘心認同台灣，而寧為非民主的北京政權張目。
對如此現象，有一個生在台灣的在野黨民意代表，居然敢說他擔心「 新政府在施政上會出現鞏固民進黨支持者及本省票的現象，對國家、 社會造成嚴重的分裂。」
這種人以擔心「國家、社會分裂」作為包裝，而不能反省外省族群的 認同問題，正是飽受中國文化之禍的流氓邏輯，和反本土運動對台灣 本土選民的恐嚇手段。台灣政治民主化，出現本土的李登輝總統和陳 水扁總統，政權本質發生重大改變，這是拒絕認同台灣那些舊威權統 治階層所不能忍受者，他們反李、反陳，興風作浪，希望他們自己族 群重出執政，以安排台灣成為另一個香港。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣日報：請呂秀蓮慎言</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-05-23/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-05-23/</guid>
      <description>請呂秀蓮慎言 沈嘉雄
在民進黨政府，呂秀蓮抗拒中國併吞，維護台灣主權獨立的態度最鮮 明，因此也招來極少數的統派人士及北京的攻擊，他們合力要把她打 成所謂爭議性人物。我敬佩呂秀蓮的本土意識，但這兩天看到她「建 議」以「一個中華」代替「一個中國」，及聲明台灣「不要成為美中 重啟冷戰的棋子」，我不敢相信那是呂秀蓮的話。
呂秀蓮經常勸統派份子不要違背台灣人的意願，去與北京「唱合」， 但她所謂不要成為美中冷戰棋子，卻是與統派在唱合，而所謂建議「 一個中華」也者，也是自亂陣腳、不切實際、不合身份之詞。聽她這 兩句話，我也不能不勸她慎言。
先說她的「一個中華」建議：第一，她是「現任副總統」，在憲法體 制上乃是一人之下，萬人之上，離總統的職位只是一個心跳之距。但 是，只要總統的心跳不停止，副總統還是副總統，她只是總統團隊內 的一員。她有「建議」應向總統提出，而不是像立法委員或所謂學者 一樣隨興所至便公開叫嚷。
第二，一個「中華」和一個「中國」變成英文都是「支那」，「支那 」再「譯」回中文又成「中國」。「一個中國」本來即中國設計在國 際間造勢，用以併吞台灣的策略，在外文同樣是「支那」，在中文用 「中華」還有什麼意義?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣日報：外交部看到「台灣」手就冷</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-05-18/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-05-18/</guid>
      <description>外交部看到「台灣」手不再發冷 高雄生
一向由國民黨大中國主義族群主導的外交部，有兩個特殊症候群：對 中國的態度特別敏感，也對「台灣」兩個字特別敏感。他們習於「不 要剌激」中國，拿中國來節制台灣的行為。他們考試、死守教條為晉 身之階，把「台灣」一詞等同「台獨」，看到「台灣」一詞，血便往 頭上衝，手立刻發冷。
有關中華民國護照英文加註「台灣」，以免與在國際間名譽不佳之「 中華人民共和國」混淆一事，卻表現外交部在進步，反而是外交部長 田弘茂怕事，見可能受反本土政客抨擊之議題便躲閃。
中華民國護照英文加註「台灣」之說，先由資政姚嘉文在東京透露， 姚嘉文具體指出此事已由陳水扁總統交代外交部研究辦理。但外交部 發言人公開聲明「沒有此事」，「更改國號不是外交部的事」。這兩 句話，第一句是公然說謊，第二句說的是事實，卻答非所問，顧左右 而言他。
外交部發言人聲明語音未落，外交部次長邱榮男出面証實，因為有些 國人在國外旅行時，外國官員分不清「 ROC 」與「 PRC 」，造成許 多困擾與不便，陳水扁總統指示外交部研究在護照英文加註「台灣」 的可行性。邱榮男甚至透露，外交部徵詢外館的反應，二十七個館贊 成加註，十八個館沒有意見，三個館反對。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣日報：愛憎李、連、宋</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-05-16/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-05-16/</guid>
      <description>愛憎李、連、宋：原則、政治與友情 沈嘉雄
前總統李登輝不愧是練過劍道的高人，腳步穩，眼光準，拔劍出手， 哀聲遍地。新出版的「執政告白」，老劍仙再次揮劍，他在國民黨裁 培的兩個徒弟驚慌走避，連戰表白與李登輝「沒有恩怨」，宋楚瑜則 搬出老套扯所謂「難道政治才是永久，朋友只是一時」，隨意轉移命 題，言不及義的「回應」。
在台灣政界，李、連、宋人品格調各有不同，在民間所得之愛與憎也 各有不同。但是，真正原則堅定，立場鮮明，人格高尚，誠心為台灣 前途盡心盡力的政治家只有李登輝一個。連與宋都是屬於「友情誠可 貴，原則價亦高，但為權力故，兩者俱可拋」的一類政客。
無可否認的，台灣人民對李、連、宋之愛憎，皆帶偏見與族群因素。 族群在民主政治乃不可避免之現象，而族群雖不一定與意識型態相等 同，但在台灣特殊政治環境下，這兩者有相當大的重疊性。李登輝苦 口婆心，主張新台灣人認同台灣，一致對外，既指出生命共同體的真 諦，但也踩到這一族群不甘心失去政權的痛處。
可以說大部份台灣人愛戴李登輝：因為他是台灣人，他有台灣人共同 的感情、作風與歷史記憶，他有台灣人的耿直性格，他是台灣人自己 要當家作主的象徵，他對台灣前途的盡心盡力，無可否認，他讓台灣 人對他有信任感，而一些老國民黨政客、「學者」與媒體以「中國人 」高高在上之姿態對他的謾罵，更引起台灣人的反感，更要力挺李登 輝。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣日報：聯合政府與權力分贓</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-05-10/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-05-10/</guid>
      <description>聯合政府與權力分贓 沈潔
台灣政治版圖仍在重組階段，而年底立委選舉前，在野黨努力造勢， 全力推銷所謂選後聯合政府在所難免，目的即在對選民先行洗腦，讓 他們入為主，以為聯合政府就是解決台灣政治爭紛的萬靈丹。
說穿了，聯合政府也者，不過是老國民黨與共產黨談談打打，共產黨 用以壯大勢力及奪權的手段。在台灣立法委員選舉方式未改革，立法 院議事未上軌道，政黨沒有紀律，政治拉圾未被淘汰之前，提倡所謂 聯合政府者，只是暴露其不顧大局，只圖私人權位之野心。
以眼前台灣政治生態而言，倡言聯合政府者顯然是一批不可能取得主 流地位，只是收容一些失意政客，老國民黨所裁培之土毫，靠台灣落 伍之選舉辦法以保一席之地的政黨。其居心與策略，略有政治警覺者 一見可知：先仗其特定族群所控制之媒體，把本土政權罵得一文不值 ，口稱愛台灣，實者更愛政權，心裡恨不得把台灣搞亂，然後再宣傳 只有一個方式可以讓台灣政局「穩定」，此即讓他們以「聯合政府」 之名，得到執政之實，或進行權力分贓，責任不清。
不錯，在歐洲有許多民主國家在小黨林立之政局下，採取聯合政府方 式以求政局平衡與穩定。在選舉辦法民主，議事上軌道，政黨對黨員 能約束，政治採內閣制之大前提下，聯合政府確有其穩定政局及增強 效率之作用。但台灣在野政客捨本逐末，不能先將私利置之一旁，真 正為台灣利益改革立院選舉辦法及議事規則，調整立法與行政權的失 衡，而是以立法院之黨派勢力來作權力分贓，使行政權更形同小媳婦 ，立法權惡性擴大。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣日報稿：猴子上樹：中國對美台手法</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-04-30/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-04-30/</guid>
      <description>猴子上樹：中國對付美台之策略 沈潔
美國人談中國問題，只要懂「面子」一詞，便可以名之為「中國通」 。但我比較喜歡一個帶本土味道的比諭：中國應付洋務，有一個共同 模式即猴子上樹。人要抓猴子，猴子便往樹上爬，爬得越高，屁股便 暴露得越多，你要他爬下來，便要給它一塊遮羞布，好讓它把暴露的 地方擋一擋才能下來。中國對付美國、台灣的戲碼就是如此，幾十年 不變。
蔣介石雖敗在中國共產黨之手，但那是時勢及他政權的腐化無能所使 然，基本上他是懂北京那一套的，他當年罵中共對外張狂之態，只有 四個字：色厲內荏。當今中國對付美國與台灣，仍跳不出這四個字， 但一些老蔣介石的從徒及對中國的流氓邏輯全盤接受的洋中國通，卻 仍被北京的舊把戲玩得團團轉，而未能醒悟。
不論是猴子上樹也好，色厲內荏也好，中國這套手法與它特殊的制度 ，義和團的心理病態及獨特的流氓邏輯息息相關。
中國對外交涉談判，一來便動用宣傳機器，把價碼開到最高，就像猴 子一樣，迅速爬到椰子樹梢，而且堅持不下來。替它幫腔的，和它的 宣傳機器便使盡全力說應該給它一點面子，或好處，也就是給它一塊 遮羞布，好讓它下來。本來爬上樹是它自己爬上去，要下來也是它自 己需要下來，但憑空它要得到一些好處。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣日報：布希重新平衡對兩岸關係</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-04-27/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-04-27/</guid>
      <description>布希重新平衡對兩岸關係 沈潔
美國總統布希就職百日，氣勢不凡，對台灣展現與柯林頓政府大不相 同的作風，不但批准出售包括潛艇在內的重要防衛軍備給台灣，而且 對中國擺明：與台灣的爭紛，只能以和平手式解決，如果動武，美國 會盡全力幫台灣自衛。
不論在出售軍備，和對台灣安全承諾方面，布希都履行他競選期間的 諾言，對柯林頓的懦弱、屈從北京之政策進行調整，使美國堅持和平 解決分歧，及防衛台灣民主國家的立場更清楚。布希政府百日之內， 把柯林頓過度向北京傾斜的政策，重新平衡，使民主的台灣得到應有 的尊重。
布希總統的軍售項目，與他聲明北京應瞭解，美國對台灣有防衛義務 ，兩者配合起來便是布希政府維持台海和平與安全的堅定策略。新政 府的作法，與柯林頓政府以戰略模糊之名，行屈就北京之實，對台海 之穩定應更有助益。
先就軍售項目而言，因為神盾系統年前便被炒熱，中國傾全力反對， 而神盾系統是反飛彈武器，對受到中國飛彈威脅的台灣民心很重要， 其是否出售備受矚目。但知情人士對目前取得神盾並不抱希望，而視 其為煙幕彈，開高價碼以掩護取得其他軍備。
如果美國大選結果，入主白宮的是高爾，則不但神盾出售無望，潛艇 出售也無望。在三個月前，出售潛艇問題才從浮現生機。對台灣來說 ，這是很意外的驚喜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣日報：外交無戲言</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-04-22/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-04-22/</guid>
      <description>外交無戲言 高雄生
當新政府卯足全力爭取美國以神盾系統售予台灣之際，外交部長田弘 茂卻對美國及中國充份體貼，自己向美國記者洩底，聲言美國不賣神 盾系統，並不是「世界末日」，台灣對美國因為中國可能強力反彈而 作成不賣的決定會「諒解」。
田弘茂如此不上路，美方尚未作成決定，他不但不努力爭取，還先潑 冷水，引起總統府不滿，而傳出陳水扁約談警告之說。如此發展至少 顯示田弘茂不知遵行國策，謹言慎行，反向外國記者胡言亂語的嚴重 性，和陳水扁對如此行為之不悅。
外交部長不是一個不負責任，放放空砲的教書匠，他必需知道政策， 瞭解策略，能執行政策，而不能自己胡言洩底。田弘茂信任美國記者 ，透過美國記者告訴華府與北京：台北要神盾並不是玩真的，美國如 果不怕中國生氣，不賣神盾給台灣，那也沒有關係。這是那一門的外 交部長?
田弘茂惹出風波，要外交部官僚替他擦屁股，但外交官僚也沒有什麼 顛倒黑白的本事，結果只是越描越黑，越幫越忙。其所謂田弘茂以「 詼諧」語氣說明買不到神盾「並非世界末日」的辯解，只証明此說法 之胡言與不當。外交部長會被逼說出這種話，實際上即被逼洩密，他 沒有保密的能耐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣日報：讓李登輝恢復日本的信心</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-04-21/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-04-21/</guid>
      <description>讓李登輝重振日本的信心與尊嚴 沈嘉雄
日本政府同意前總統李登輝赴日就醫是人權與人道的勝利，也是日本 重建信心與尊嚴的勝利。
如果中國能面對世界和平交往，醫學、人道、人權無國界，世界各國 樂意和平共存，同謀發展的熱望，它也應該對日本給予掌聲，使它也 成為一個贏家。
當然，頭腦已經僵化，鬥爭思想揮之不去的中國共黨頭目，以「統一 」的美詞作包裝，以封殺圍堵作手段，目的是不顧台灣人民的意願， 要逼台灣投降，接受它的宰割。
我們也不必說這是台灣的勝利，因為本來這就是應該的事情，正義的 事情，我們被阻止一切正常的活動，才是不正常的現象。台灣與人無 爭，所求者在能自己能主宰自己的命運，如此基本人權應該受到包括 中國在內的所有國家與人民的尊重。
中國不尊重台灣人民的意願，無法使人心甘情願與它建立它所需要的 政治關係，而使出霸權、流氓手法，不但要逼台灣就範，而且要逼日 本、美國這些國家幫它迫台灣投降，其結果只更暴露其令人厭惡的霸 權嘴臉。
三十年來，日本一直在看中國臉色，仰中國鼻息，毫無骨氣，毫無尊 嚴。中國利用日本對第二次世界大戰的犯罪感，打厭日本的自信心， 卻又榨取日本的資金與援助，日本面子裏子全失，仍是敢怒不敢言。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣日報稿：連戰越來越像記者</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-04-19/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-04-19/</guid>
      <description>連戰越來越像記者 范亦鍾
連戰的言談，越來越像記者，而且是像一些不知記者角色，自以為是 ，把新聞工作當做政治鬥爭工具的菜鳥記者。
陳水扁總統日前告訴旅菲僑胞，雖然媒體有時亂，國會有時亂，但台 灣社會並沒有亂。阿扁總統客氣，不好批媒體，但我要補充比較直接 的看法：今天台灣社會每天沸沸騰騰，最重要的原因是兩種人的角色 混亂，記者當政客，政客當記者，結果是非不明，人人墮落。
不是存心跟連公子過不去，只是他在國民黨政權幹過副總統，差「兩 點」混上總統寶座，現在還是國民主席，而且還是被稱為飽學的政治 學博士，拿他的言行來當民主教材，對台灣民主前途是一大福氣。
連戰最新的高論，在批評傳說航界鉅子張榮發有意對本土意識立委候 選人，每人捐助五千萬元競選費用，以期選後成立本土派政團，以穩 定政局。連戰指責「以金權強暴民主政治的做法，令人深惡痛絕，真 正有能力的人，應該把錢拿出來救濟嗷嗷待哺的鄉親及三餐不濟的小 孩」。
這話好像說得很漂亮，連戰義正詞嚴，把傳說中的主角張榮發、黃主 文這些人刮一頓，但連公子發此威風，只露其短，也混淆其角色，忙 著當記者的病態。
很顯然的，這些傳言碰到連戰及其國民黨的隱痛，他才會如此口不擇 言，迫不及待的反應。但他如此反應實有損其政治學博士美譽，及「 黨主席」的身份。第一，他還沒搞清楚傳言是否為事實，便雞貓鬼叫 ，與持特定立場炒作傳聞的記者一樣沒有格調。第二，即使張榮發有 意對本土候選人每人捐助五千萬元，除非那違反法律及公定遊戲規則 ，他並沒有嚴重到「金權強暴民主」的地步。第三，如果真正有能力 者應該把錢拿出來救濟嗷嗷待哺的鄉親等等的話可以成立，我倒非常 贊成：連戰家財不知幾千萬貫，生不帶來死不帶走，他何不為人表率 ，捐出來救濟我們這些靠稿費過活，腰圍只得二十八吋的貧戶?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣日報稿：美中撞機改變美中台三邊互動</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-04-16/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-04-16/</guid>
      <description>美中撞機改變美中台三邊互動 沈嘉雄
美中軍機在南海互撞，不論是長程或短程，對美中台三邊的互動，都 會造成不同程度之影響。撞機案之美軍人員釋放，乃至飛機之交還， 尚容易解決，但撞機案及其處理過程，改變了美中鬥爭情勢，及帶給 台灣新機會。
美中撞機証明幾件事：第一，柯林頓政府將中國視為所謂策略伙伴， 凡事遷就中國之政策屬錯誤。對中國沿海偵察並非自布希政府始，中 國之肆意攔截亦非自布希政府始，將雙方敵意之關係，硬說成策略伙 伴，造成政策上之混淆。
第二，中國並不能就事論事，將事件當意外事故處理，並依國際慣例 以「友好國家」對待幾乎被撞下海之美軍機員及飛機。其目的在推責 任及愚民之宣傳，只有激化中國人民與美國人民之對立。中國反美情 緒高張，激發美國人民對中國之相對看法，對雙方關係之維持自屬不 利。
第三，布希政府政策明確：與中國交往，旨在影響中國之政策，使其 接受國際行為規範，以助國際情勢之穩定，但此種互利之交往，不能 犧牲美國及其盟國之安全利益，也不能犧牲美國之原則，或不顧雙方 之基本分歧。
第四，美中關係之基本利益，已從共同對付蘇聯，轉變為經貿利益， 而經貿關係雖屬雙方互益，相互依賴，但美國不只視此為商業利益， 且視為有可能改變中國體制之手段。中國則不但有賴此經貿關係進行 現代化，且是共黨維持其政權所必需。以中國對美國市場之依賴及美 國市場對其社會穩定與政權存亡之決定性，美國在新的互動情勢居有 利地位。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>向布希喝彩，向連戰喝倒彩</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-03-21/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-03-21/</guid>
      <description>向布希喝彩，向連戰喝倒彩 沈嘉雄
美國總統小布希上台兩個月，外交政策立場旗幟鮮明，美國利益，敵 友分際絲毫不含糊，對中國不假詞色，對台海問題之是非曲直分明， 毅然放棄柯林頓受人擺佈的「三不」，並明白宣佈台海問題之和平解 決，必需為台灣人民所能接受。對此，台灣人民要向布希喝彩。
國民黨的總統候選人連戰，在大選中慘敗，但不知道自己何以不得人 心，腦子裡缺貨，卻誤以為是包裝不得法，要重新造型，卻又造得兩 面不是人。他只知道複誦國民黨教條，前天又有高論，把台灣買不到 先進武器的責任推給「台獨」，因為民進黨有台獨情節，中國對民進 黨有疑慮，因此它要制止美國賣武器給台灣。他的結論也是教條式的 反應，「只有國民黨執政台灣才有希望」。
對涉及國家安全的重大問題，連戰不顧邏輯與事實，只知道想當總統 ，李登輝當年罵北京那幫人頭殼「鞏固力」，似乎也可以用在連博士 身上。我們要向他喝倒彩。
讓我先說喝倒彩的道理：連戰指民進黨買不到先進武器，應是指傳言 美國仍不出售神盾系統而言。神盾系統是否賣給台灣，現仍屬未知數 ，但假定美國不賣，那是因為民進黨執政的關係嗎? 連戰幹過行政院 長，而且到十個月前才從副總統位子上跌下來，他難道不知道神盾系 統在國民黨當政時已被擋掉幾次?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自由時報：上海公報：從所有人到所有中國人</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-02-26/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-02-26/</guid>
      <description>上海公報揭密：從「所有人」到「所有中國人」 沈潔
台海兩岸及台灣內部最情緒性的爭議，當數「一個中國」與「中國人 」這兩個詞，北京想憑它個頭大，用「一個中國」原則，台灣是「中 國的一部份」，把台灣整個併吞過去，這是北京政權對外及對台灣統 戰的整批買賣。
在零售部份，北京和它的同路人利用長期的灌輸教育，把所謂「中國 人」神聖化，動用民族主義的大旗，對台灣人民進行統戰。北京口口 聲聲稱「台灣」，「台灣人民」，卻要求台灣人民稱自己是含意不清 的「中國人」。不管是「一個中國」也好，「中國人」也好，北京統 戰的目的都在把台灣併吞。
台灣的自主意識，這些年已經增強，自認是台灣人，而不認為自己是 「中國人」者增加，但仍有一種奇特的認同，自認既是台灣人，也是 「中國人」的圓滑態度，但除非這種人是雙重國籍，否則如此認同是 不通的，精神上是分裂的。
台灣自己的政府稱「中華民國」，那是在台灣地區的人民所共同組成 ，並不代表「中國」，也不簡稱「中國」。在台灣的人民，有中華民 國國籍者稱為「中華民國國民」，或台灣人都沒有錯，自認是漢人、 滿人、維吾爾人、波里尼西亞人都沒有錯，用文化上的「華人」也說 得過去，但沒有「中國」國籍而自稱為「中國人」便太離譜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣日報：歷史上的兩個「二二八」</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-02-22/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-02-22/</guid>
      <description>台灣歷史上的兩個「二二八」 沈潔
在歷史上，台有兩個「二二八」悲劇。第一個「二二八」當然是一九 四七年台灣人民對國民黨政權腐化、濫權、壓制所作的反抗及國民黨 以武力進行的屠殺。這一次「二二八」驚醒台灣人的「光復」夢，加 深「台灣人」的自我認同，和與「中國人」的區別。國民黨政權在「 二二八」的表現，只有突出其「外來政權」，未受台灣人民認同的本 質。隨台灣的民主化，台灣主權交還在台灣的人民，而台灣人主政後 ，國家元首為悲劇的「二二八」向被害人及家屬道歉，歷史的傷痕逐 漸彌合。
第二個「二二八」不是發生在台灣本土，沒有受到一九四七年「二二 八」同等的關注，但卻對台灣造成同樣嚴重的衝擊。這次「二二八」 乃是一九七二年美國總統尼克森與中國總理周恩來所發表的「上海公 報」，它不遲不早，發表於二月二十八日。
美國一直強調上海公報在二月二十八日發表，純粹是巧合，尼克森並 無意在台灣的傷口上再抹鹽。但「二二八」上海公報動搖了美國對國 民黨政府的支持，在所謂「一個中國」問題上讓國民黨政府吃啞巴虧 ，有苦說不出，台灣民意也受到強暴。
上海公報基本上是一份不掩飾彼此分歧，各自表述立場的聯合聲明， 其中最受爭議，最為台灣人民所痛惡者當數美國所謂「認知台海兩岸 所有中國人都堅持中國只有一個，台灣是中國的一部份。美國不詰難 此項立場。」國民黨政府自認是代表「全中國」的唯一合法政府，並 以「一個中國」的立場來維持其統治台灣的法理地位，它被季辛吉之 流抓到把柄，只好「打落門牙和血吞」。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣日報：邦聯與主權問題</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-01-06/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-01-06/</guid>
      <description>邦聯與主權問題 沈潔
在總統大選中慘敗的國民黨主席連戰，跟著一些統派學者人云亦云的 提出所謂「邦聯」制度解決台海兩岸的分歧。連戰是政治學者，他應 該懂邦聯的意義，但是，如果他懂邦聯的意義，他應該繼承李登輝提 出的特殊國與國關係，而不是提倡一種先自廢武功，讓中共把台灣先 套住，再把台灣併吞的模式。
邦聯實際上也是一種特殊國與國關係，因為邦聯是「主權國家」所組 成的聯合政治體系，各自維持主權，互不相隸屬，但有特別的密切關 係。李登輝提出特殊國與國關係，親中國族群及政客群起而攻，北京 暴跳如雷，而連戰的「邦聯」制度，卻得到同一族群的吹拍，這是什 麼道理?
我想這個問題只有兩種解釋：第一，統派族群的反李登輝情結，已到 非理性地步，他說台灣與中國是主權國家間的特殊關係，便是「台獨 」，「兩個中國」，但連戰是他們可以包圍的傀儡，他用邦聯包裝主 權國家與主權國家間的特別結合，便不是「台獨」，也不是「兩個中 國」。
第二，邦聯制度雖可能是特殊國與國關係的一種，屬主權國家的聯合 ，但那比特殊國與國關係明確、具體，也就是讓中共把台灣綁得更死 ，只等下一步把邦聯廢棄，台灣主權國的地位消失，正式淪為中共大 一統的行政區。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自自時報：替連戰買保險</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2000-12-25/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2000 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2000-12-25/</guid>
      <description>替連戰買保險 沈潔
「中國」國民黨主席連戰最近又發𠰺，似有重振威風，去除阿斗形象 的強烈企圖心，但他越是要出頭，越顯出其頭腦不清，判斷力不足， 連基本的語意與政治包裝都沒進門。
連戰最得意的新話題是把動員罷免陳水扁，包裝為「替台灣買保險」 ，並稱國民黨既非台灣人黨，也非外省人黨，而是「全國人民」的政 黨。聽了這些話，令人擲筆五嘆，連戰真不食人間煙火到這種程度?
我不信連戰不懂什麼是買保險，但他所謂提出罷免本土之子的案子是 替台灣買保險，只証明他連什麼是保險都不懂，或存心利用黑社會的 包裝來騙人。保險可以保人，也可以保物，投保人付出保費，在人或 物因生意外時，可獲賠償。連戰所謂替台灣買保險，既未付保費，又 無投保標的，和賠償之約定，這算什麼替台灣買保險?
連戰所謂之保險，台灣人民並沒有獲賠償之必然結果，只有連戰其舊 政敵有可能取得政權，足見其替台灣買保險之化裝不能成立。連戰所 謂買保險，當然並非真正的買保險，只是「買保險」的另一種流氓意 義。
黑社會份子受顧殺人放火，怕當事人到時賴帳，便精明的把當事人交 代的談話秘密錄音，或留下其他証據與把柄，以保自己能收到錢，或 免於被告到官裏。他們把如此手段美化為「買保險」，而媒體諸公不 查，竟然沿用，其糊塗與無是非至此，令人嘆為觀止。黑社會之行徑 ，正確來說是敲榨、勒索的流氓手法。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
