<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>范亦鍾 on 沈潔 - 資深新聞工作者</title>
    <link>https://shenjiah.github.io/tags/%E8%8C%83%E4%BA%A6%E9%8D%BE/</link>
    <description>Recent content in 范亦鍾 on 沈潔 - 資深新聞工作者</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright notice</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2002 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://shenjiah.github.io/tags/%E8%8C%83%E4%BA%A6%E9%8D%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>為「國家尊嚴」退出聯合國</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2002-07-30/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2002-07-30/</guid>
      <description>為「國家尊嚴」退出聯合國 范亦鍾&#xA;前外交部長章孝嚴為台灣退出聯合國事，替老蔣辯護，說台灣被迫退 出合國是國際情勢使然，與「漢賊不兩立」政策無關。他並稱老蔣對 美國的雙重代表權案已默許，最後是因為大勢已去，為顧及國家尊嚴 ，才退出聯合國。&#xA;老蔣有「漢賊不兩立」的政策，是他自己的陳述，連最死忠的老國民 黨也承認及支持要打倒共匪，不與共匪併存的僵化政策，如果說他有 此政策是抹黑，那他自己抹黑自己，與別人無關。&#xA;因為有「漢賊不兩立」之政策，故有「消滅萬</description>
    </item>
    <item>
      <title>林豐正暗批蔣介石</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2002-04-09/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2002-04-09/</guid>
      <description>林豐正暗批蔣介石 范亦鍾&#xA;國民黨秘書長林豐正可能吃錯藥，或者國民黨越來越共產黨化，居然 連什麼是國家正經大事都分不清楚，抓住張俊雄的家務事，便揚言「 國民黨反對張俊雄擔任考試院長」。&#xA;林豐正吃錯藥，因為他膽子突然肥腫，明批張俊雄，暗批蔣介石，把 「兩房」當正常事，兩房變一房的現代思考變罪惡。林豐正似乎頗有 人情味及「古典」美德，但卻明目張膽挑國民黨老祖宗的私德。&#xA;也許林豐正除國民黨「正史」之外，不敢看野史閑書，所以不知道蔣 經國寫過洋洋洒洒萬言書，痛批蔣介石虐待和休棄他媽媽，及陳潔如 敗在宋美齡手下的舊事，為了鬥民進黨和張俊雄，便把張俊雄的家務 事搬出來，一副大義凜然，卻包不住政治化的居心。&#xA;如果林豐正敢公開指責蔣介石當年之非，讓蔣幹那麼多年「委員長」 、「總統」是舉國之恥，那我們可以同意他的看法，張俊雄不宜當考 試院長。&#xA;把蔣介石扯進來，並不是說張俊雄是蔣介石，因為張如果是蔣，林豐 正頭腦就會清醒一點，不敢去惹。但以現代的民法，現代的婚姻制度 ，蔣介石與張俊雄把家庭「單一化」，去「多妻」制，才是正軌。&#xA;共產黨對男女關係，有過「一杯水」之說，但黨權在握，男女匹配要 看黨的臉色，黨說可以就可以，黨說不可以，愛死了也活該。張俊雄 認為「兩房」在現代看來並不正常，決定擇一而回復正常婚姻生活， 這完全是私事，但共產黨化的國民黨秘書長居然期期以為不可，希望 張俊雄繼續維持過時的「現狀」。</description>
    </item>
    <item>
      <title>台灣日報：透視反本土勢力的鬼話</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-06-15/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-06-15/</guid>
      <description>透視反本土勢力的鬼話 范亦鍾&#xA;由兩個舊國民黨權貴子弟為首的反本土勢力，不斷興風作浪，蓄勢反 撲，其作為對北京百般迎逢，對台灣的民主化與本土化則急開倒車。 民主化和本土化的導師李登輝看不過去，力主政黨重組，以穩定政局 ，登輝先生掌風一至，兩個走向反本土的在野黨自然又恕火中燒，語 無倫次的惡言相向。&#xA;反本土勢力，特別是過去居於高壓統治階級的外省族群，對失去政權 之不能甘心，他們對台灣認同之困難，和他們用簡化的算術看台灣選 舉，全力要促成連宋「合」，以奪回政權。外省族群掌控的媒體、外 省「學者」、失意政客和一些從兩人得到好處的台灣人，把他們「前 途」都寄望在兩人身上，即使他們同床異夢，也要他們先上床再說。&#xA;民主政治固然有一些倫理與道德，但誰要與誰合，都有他們的自由， 此所謂自由結社也。反本土勢力以此兩人及身邊人物為代表，有其共 同意識型態及目標：他們以奪取權力為先，以與中國「統一」為先， 凡事看北京眼色，對以台灣主權獨立的本土勢力，不論其為李登輝或 陳水扁，要全力鬥爭。&#xA;但他們也有一個最大的惡夢，那就是台灣人站起來，本土勢力大結合 ，政黨版土重組，也即他們全力批鬥的「扁李合」。扁、李的台灣優 先，台灣主權獨立的立場，不必常掛在嘴上，台灣人民也不會懷疑。 李登輝以國民黨主席兩度競選總統，依國民黨的教條喊「統一」的口 號，但台灣選民還是選他，不怕被他出賣給中國。</description>
    </item>
    <item>
      <title>台灣日報：連戰博士的政治頭腦不可思議</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-06-01/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-06-01/</guid>
      <description>連戰的政治頭腦不可思議 范亦鍾&#xA;昔日台灣政壇的所謂「吹台青」連戰，在一帆風順時，被靠他吃飯的 小政客捧為雍容大度，不忌才，能用人，但在去年總統大選名列殿軍 之後，表現的卻是經常「生氣」，因為陳水扁老是不給他「面子」。&#xA;陳水扁在與連戰見面後，宣佈核四停建，他很生氣; 陳水扁到台大醫 院探病，連戰正有「後顧」之憂，阿扁卻提及對他屬心腹之患的「聯 合政府」，連戰自然更加生氣，懷疑阿扁黃鼠狼拜年，不懷好心。看 來是阿扁禮數不週，連公子有理由生氣。&#xA;但阿戰如此生氣，與他手順時的所謂雍容大度形象，實大相逕挺。說 不敬些，連戰在威權統治台灣近五十年的國民黨機器混久了，還以為 他的國民黨主席仍如蔣經國或蔣介石，他忘了國民黨已經是人皆曰可 棄的過時玩具。&#xA;阿戰不生氣還好，一生氣後的談話便馬腳盡出，說不像政治學博士， 也不像黨主席的話，更不像有自知之明者所說的話。&#xA;前天連戰在中常會「論聯合政府」提出國民黨的四項主張，看了一看 ，我不敢相信那是連戰的話，我懷疑那是他手下的大作，而連戰也不 經過大腦便把它列成黨主席的聲明。&#xA;阿戰認為由國會多數組成政府是「天經地義之事」，「不能像現在少 數的政府，許多國家在談及此事都認為是不可思議的事」。不管他畢 業論文寫是是什麼題目，連戰好歹在芝加哥大學得到的是政治學博士 ，在美國也教了幾年書，我不敢相信他不知道美國國會的多數黨，與 總統所屬政黨不同的時間多，相同的時候極少。在國會居少數黨的總 統，有時任命一兩個多數黨成員出任內閣，那是政治藝術，並非出於 多數黨的要求，也沒有黨對黨的協議。</description>
    </item>
    <item>
      <title>台灣日報稿：連戰越來越像記者</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-04-19/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-04-19/</guid>
      <description>連戰越來越像記者 范亦鍾&#xA;連戰的言談，越來越像記者，而且是像一些不知記者角色，自以為是 ，把新聞工作當做政治鬥爭工具的菜鳥記者。&#xA;陳水扁總統日前告訴旅菲僑胞，雖然媒體有時亂，國會有時亂，但台 灣社會並沒有亂。阿扁總統客氣，不好批媒體，但我要補充比較直接 的看法：今天台灣社會每天沸沸騰騰，最重要的原因是兩種人的角色 混亂，記者當政客，政客當記者，結果是非不明，人人墮落。&#xA;不是存心跟連公子過不去，只是他在國民黨政權幹過副總統，差「兩 點」混上總統寶座，現在還是國民主席，而且還是被稱為飽學的政治 學博士，拿他的言行來當民主教材，對台灣民主前途是一大福氣。&#xA;連戰最新的高論，在批評傳說航界鉅子張榮發有意對本土意識立委候 選人，每人捐助五千萬元競選費用，以期選後成立本土派政團，以穩 定政局。連戰指責「以金權強暴民主政治的做法，令人深惡痛絕，真 正有能力的人，應該把錢拿出來救濟嗷嗷待哺的鄉親及三餐不濟的小 孩」。&#xA;這話好像說得很漂亮，連戰義正詞嚴，把傳說中的主角張榮發、黃主 文這些人刮一頓，但連公子發此威風，只露其短，也混淆其角色，忙 著當記者的病態。&#xA;很顯然的，這些傳言碰到連戰及其國民黨的隱痛，他才會如此口不擇 言，迫不及待的反應。但他如此反應實有損其政治學博士美譽，及「 黨主席」的身份。第一，他還沒搞清楚傳言是否為事實，便雞貓鬼叫 ，與持特定立場炒作傳聞的記者一樣沒有格調。第二，即使張榮發有 意對本土候選人每人捐助五千萬元，除非那違反法律及公定遊戲規則 ，他並沒有嚴重到「金權強暴民主」的地步。第三，如果真正有能力 者應該把錢拿出來救濟嗷嗷待哺的鄉親等等的話可以成立，我倒非常 贊成：連戰家財不知幾千萬貫，生不帶來死不帶走，他何不為人表率 ，捐出來救濟我們這些靠稿費過活，腰圍只得二十八吋的貧戶?</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
