<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>沈嘉雄 on 沈潔 - 資深新聞工作者</title>
    <link>https://shenjiah.github.io/tags/%E6%B2%88%E5%98%89%E9%9B%84/</link>
    <description>Recent content in 沈嘉雄 on 沈潔 - 資深新聞工作者</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright notice</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 14 May 2006 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://shenjiah.github.io/tags/%E6%B2%88%E5%98%89%E9%9B%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>葉金川「症狀」</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-05-14/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-05-14/</guid>
      <description>葉金川「症狀」 沈嘉雄&#xA;葉金川自認功在馬家，打著馬家班旗號，爭取國民黨提名競選台北市 長，卻是未戰先降，宣佈退選。&#xA;馬英九自鳴得意的玩一次障眼法，把葉金川當色盲，也把台灣選民全 當色盲。&#xA;馬英九設局騙葉金川下水，明稱中立，暗示支持，實不出力。如此局 面，葉金川憑什麼對提名抱希望? 王金平一輩子唯國民黨之意是從， 抬轎賣力，無役不與，競選國民黨主席，還只能遙望馬尾，葉金川算 老幾，想拿國民黨的台北市長候選人?&#xA;李登輝主政時，不願「外省」政客感到絕望，刻意壓下吳伯雄，提名 宋楚瑜競選省長，可謂用心良苦。馬英九暗助葉金川，並放話此舉在 顧及「省籍平衡」，禮讓台北市長給台灣人。但他是假仙，另一種操 作族群。&#xA;國民黨是外來政黨，「外省人」政黨，標籤已經貼在臉上，歷史擺明 ，台灣人在國民黨抬轎有份，坐轎無由。李登輝主政，所謂國民黨本 土派風光一時，但只是短暫的異數。「中國文化」傳統，抬轎者想成 坐轎者，只有革命，不能只靠為黨拼命。&#xA;台北市是一個特別的「外省」城市。在國民黨戒嚴統治時代，老一輩 台北市人具反抗精神，敢於選出高玉樹這種「黨外」台灣人當市長， 但曾幾何時，市長任內民調都得到七十以上支持度的陳水扁，卻會連 任失敗。</description>
    </item>
    <item>
      <title>統媒邏輯與心態</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2006-02-09/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2006-02-09/</guid>
      <description>統媒邏輯與心態 沈嘉雄&#xA;陳水扁總統的「廢統」論，碰到統媒要害，又令這些在台灣享受民主 ，卻心懷胡錦濤迫害新聞自由的人格分裂者抓狂。&#xA;他們用「想當然」的本事，唱衰台灣，唱衰阿扁，想把阿扁嚇回「國 統」，「四不一沒有」的陷阱。阿扁應該心頭拿定，掌握正確資訊， 沈著應付，不能把已經伸出去的腳再收回來。&#xA;阿扁為台灣主權利益，提出「廢統」及以台灣之名參加聯合國，美國 國務院發表書面聲明，重申美國政策「不變」。各說各話，這件事便 應告一段落。但「統媒」卻刻意炒作，自己沒有本事拉美國政府官員 助陣，就抄小道消息，和毫無邏輯概念的解釋美國立場。&#xA;統媒抄的尼爾森報告，實際上是一份以高價出售給大使館和華府公關 的小道新聞信。他要賺這些人的錢，難免要搞一些「聽說」，「據說 」，「消息人士」這種不負責任的閑話，其作風屬於「道聽途說」都 算數的一類，不是求真實、正確的主流媒體。&#xA;尼爾森炮製布希對阿扁的「廢統」論大怒，統媒照抄; 尼爾森炮製美 國要求阿扁重申「四不一沒有」，或由別人代為重申，統媒也照抄。 好像布希一天吃飽飯沒事幹，對阿扁這樣一句話也要「生氣」; 阿扁 也沒長骨頭，三天兩頭要奉別人之命去重申「保証」。</description>
    </item>
    <item>
      <title>偽新聞自由鬥士</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-11-13/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-11-13/</guid>
      <description>偽新聞自由鬥士 沈嘉雄&#xA;前新聞局副局長陸以正，串聯新聞局退休人員，發動一人十元運動， 要挺「匪」資電視台。這些人自已不要臉，也欺太甚，更暴露外來政 權殘餘的本質，和偽新聞自由鬥士的面目。&#xA;媒體公佈的部份發起人名單，抖出這些偽自由鬥士的許多不可告人秘 密。這些人全是戒嚴時代的「新聞官」，除一兩位例外，這些新聞官 全部是外省人，有的還是軍方和警總下來的人，而看其排名，丁懋時 當過局長，姓氏筆劃最少，卻居陸以正之後，說明這件事是陸以正在 串聯。&#xA;陸以正這個人，喜歡出鋒頭，自我膨脹，他自己的回憶錄用「微臣無 力可回天」，足見其封建思想和狂妄心態。&#xA;陸以正和他的同謀，為國民黨外來政權的戒嚴統治叾命，負責監管媒 體。他們掌控下的新聞媒體，不但是「為匪宣傳」會有生命危險，「 混淆視聽」都會有綠島的災難，批評政府，勸國家元首退休，都有牢 獄之災。說「反攻無望」至少是關門。他們負責對外宣傳的「自由中 國」，事實卻是既非中國，也無自由。&#xA;他們的控制，不必有法，完全自由心証，高與怎麼辦，就怎麼辦。台 灣這麼大，屈指一數，有幾家台灣人辦的報紙，有幾家非國民黨人辦 的報紙? 毛澤東本事不小，卻也無法在台灣搞個「中資媒體」，只能 靠幾個小匪諜在國民黨媒體中央日報上使小動作，趁「十月一日」偷 排一行「今天是我們的國慶」之類的玩意，便可以把國民黨弄得雞飛 狗跳。</description>
    </item>
    <item>
      <title>台灣人的奇怪邏輯</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-05-11/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-05-11/</guid>
      <description>台灣人的奇怪邏輯 沈嘉雄&#xA;中國國民黨主席連戰去北京向中國交心，如真無法律可辦，也應讓國 民黨付出最高的政治代價，但民進黨政府處理無方，其理念與能力受 到支持者的強烈質疑，於是「教訓民進黨」之聲四起。&#xA;這是一個很奇怪的邏輯，即使民進黨無能，也不能因此成為第一個要 受懲罰的對象。這種邏輯說不清教訓民進黨的目的，也看不清教訓民 進黨的後果。&#xA;如果台灣是一個正常國家，每一個政黨都認同台灣主權國家地位，不 會去做出賣台灣的事，那麼台灣人民可以無所顧忌的教訓民進黨。但 台灣卻還有認同中國的政黨要復辟。&#xA;連戰在中國公然否定台灣民主體制和人民的自由選擇權，承認中國對 台灣有主權的「一個中國」原則，挑釁台灣人民的自決權，這些當權 時反共，被選民淘汰後便聯共的外來政黨殘餘，才是台灣人民公敵。 台灣想鞏固民主與主權，要先從教訓國民黨做起。&#xA;台灣政治有許多激情，因為大家看不清基本問題，又沈不住氣，不知 堅定朝向長遠目標邁進。阿扁沈不住氣，話說得太快; 他的支持者也 沈不住氣，抓不住輕重緩急和問題癥結。於是敵友不分，自己先吵成 一團，自己人先要教訓民進黨。</description>
    </item>
    <item>
      <title>本土化與「去中國化」</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2005-01-06/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2005-01-06/</guid>
      <description>本土化與「去中國化」 沈嘉雄&#xA;受外來政權統治的殖民地，一旦重獲自由，其本土意識復興，殖民國 影響削弱是必然現象。台灣受日本五十年殖民統治，大戰結束，並未 獲自由與自主，而是受另一外來政權、中國國民黨政府的高壓「中國 化」統治。新的外來政權不但要清除日本文化，而且要壓制台灣本土 意識與本土文化，這一壓制又使台灣意識冰涷五十年。&#xA;從一九九０年代，李登輝總統主導民主化，台灣本土意識復甦，過去 幾年，本土政黨取得政權，李登輝先生以在野身份，暢所欲言，為台 灣主體意識振臂疾呼，使先知先覺與後知後覺的台灣人，重新檢視、 認同和珍惜先人的理念和文化。不論在政治上、文化上、歷史上，本 土化與強調台灣主體地位的觀念，形成一股排山倒海的神力。&#xA;本土化與台灣主體意識衝潰外來統治者要把台灣「中國化」的企圖， 也直接衝擊執行「中國化」者的利益。但是，政治上要「中國化」在 台灣實無市場; 在文化、教育上繼續「中國化」不但行不通，也與政 治上台灣與中國橋歸橋，路歸路的主張相抵觸。要抗拒本土化和台灣 主體性，成為外來舊統治者不可能的任務，於是，執行「中國化」的 既得利益者和大中國意識人士，拿出他們對台灣殖民、奴化教育的最 後儲蓄，把本土化措施統稱為「去中國化」，他們不正面反對「本土 化」，而是利用行之五十年的「中國化」愚民教育成果，全面攻擊「 去中國化」。</description>
    </item>
    <item>
      <title>泛藍組閣：氣張聲勢</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2004-12-14/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2004-12-14/</guid>
      <description>泛藍組閣：氣張聲勢 沈嘉雄&#xA;立委選舉落幕，泛藍保住過半數席次，國民黨鷹派揚言要組閣，迫陳 水扁交出行政權。但多數黨組閣，在體制內於法無據，國民黨鷹派不 過虛張勢勢，其秘書長林豐正要求阿扁與國民黨磋商閣揆人選，企圖 以體制外耍挾，取得制體內得不到的閣揆同意權才是真正用意。&#xA;閣揆由總統指定，不必經過立法院同意，這是國民黨主導的憲法修正 條文，而且是為連戰量身定作，國民黨想不顧憲法，公然奪權，必然 受選民厭惡。國民黨在立法院鬧了四年，立法事務廢馳，再鬧下去， 逼陳水扁無計可施，只好解散國會，重新選過，那泛藍未必再操勝券 。在體制內法有明文規定，國民黨無法取得組閣權，但它不死心，想 讓鷹派當黑臉，對陳水扁施加壓力，國民黨黨工則以較低姿態，要求 陳水扁的閣揆人選應先與國民黨磋商。&#xA;這話雖說得好聽，只是磋商，但實際上是要取得對閣揆的否決權。而 且，國民黨的居心，明眼人一望可知，他們要逼陳水扁不能利用執政 的優勢，培養二００八年的接班人。只要是碰到蘇貞昌、謝長廷這些 在下次可能代表民進黨出來選總統的人，國民黨一定反對。國民黨當 然希望能組閣，如果不能如願，則最好由下次不會出來競選總統的人 來擔任。&#xA;如果陳水扁不願讓國民黨在體制外取得體制內所未有的閣揆同意權， 他只有面對抗爭與不抗爭兩個選擇：抗爭的選擇是不理國民黨的要求 ，依憲法權力選擇閣揆，在立法院繼續受國民黨議員杯葛。不抗爭的 選擇是不動游錫𡚒，讓他再拖下去。這兩個選擇都不是很理想。</description>
    </item>
    <item>
      <title>泛藍台灣政客的悲哀</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2004-09-01/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2004-09-01/</guid>
      <description>泛藍台灣政客的悲哀 沈嘉雄&#xA;親民黨副主席張昭雄大發議論，要「反本土化」，要「去李登輝化」 ，要「國際化」，要「精緻化」，如此「四化」比對面攤子鄧小平大 人的「四化」，格局相差不足以萬里計。&#xA;張昭雄這種話說得出口，只有讓人為他這類泛藍台灣政客感到悲哀， 他們沒有原則，沒有骨格，不知所云，被支那化而不自知。&#xA;當然，親民黨或國民黨要反「本土化」，那是他們的自由，他們的主 張可以公開在民主的自由市場辯論，讓選民有清楚的認識和更多的選 擇。張昭雄有此膽量，應受歡迎，但他不知所云的口號，卻要先把它 弄清楚。&#xA;泛藍的政客及所謂學者，不敵「本土化」的自然趨勢，硬要把「本土 化」說成「鎖國」，把支那化移花接木成「國際化」。張昭雄這種台 灣政客「忘本」，也跟著這種論調而支那化。&#xA;張昭雄在一九九六年冒出來成為親民黨的副總統候選人，不是因為他 天縱英明，有過人之處，只在他具投機性格，和宋楚瑜需要一個台灣 人陪襯。宋楚瑜還知道不帶點本土化的表面，騙不到榮登大位所需要 的台灣選票。&#xA;但要論投機，宋的本事更在張之上，張靠「台灣人」的身份，讓宋玩 一下，他卻忘了自己的利用價值在那裏，反而積極支那化，走向外來 政權的死硬理念。</description>
    </item>
    <item>
      <title>本土派良知何在?反本土派責任何在?</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2002-06-19/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2002-06-19/</guid>
      <description>本土派良知何在?反本土派責任何在? 沈嘉雄&#xA;立法院對考試院、司法院、監察院相關人事同意權行使問題，又有所 謂「藍、綠對決」情勢出現，而且還有以拒絕進場投票，或以「不領 票」，作為監控黨籍立委聽命動作的花樣。&#xA;不管在野政黨使出何種手段，搬出何種理由，其最基本的心態在反對 有本土意識人士出任政府公職。君不信，請看一個反本土政黨以反「 阿雄」為對象便可心領神會。&#xA;陳水扁所提幾位以「雄」為名的準委員，都成為以「華」為名一派人 的箭靶。「阿雄」是標準本土大名，而這幾位以雄為名的傑出人士， 的確也都有強烈本土意識，或長期致力於台灣主體性的建立。&#xA;幾百年的移民史上，台灣人民拼死拼活，目標不外是對內當家作主， 對外主權獨立，這就是本土派的最基本願望。現在台灣總算在全民投 票的制度下，出了兩位本土派總統，但本土派總統要提名具有本土意 識的人士出任政府公職，卻要受到兩個「存心不土」的在野政黨的抵 制。台灣真是一個奇怪的國家。&#xA;如果在野黨的立委諸公，真受不了各路「阿雄」，存心以反「阿雄」 所代表的理念，那當然是他們的權利，也是他們的責任，但我們也有 權利請問在野黨的本土派，你們良知何在? 在野黨的反本土派，你們 責任何在?</description>
    </item>
    <item>
      <title>何必硬向歷史找答案</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2002-05-10/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2002-05-10/</guid>
      <description>何必硬向歷史找答案 沈嘉雄&#xA;幾個月前，民進黨邀國民黨人參加政府，國民黨立即擺出「政黨責任 政治」姿態，拒不同意，「違者」以黨律處份。&#xA;現在國民黨與親民黨頭目，及特定族群的「中常委」，分別唱和，要 在兩年後大選中「合作」，拿回政權。兩年前破局的「什麼配」，又 高唱入雲，也沒有「政黨責任政治」之說。&#xA;不僅如此，親民黨主席宋楚瑜還在美國歷史找到「不同黨」提名一組 候選人的「前例」。當然，他只高深莫測的說有如此「前例」，而不 言此例的背景與國親兩黨的權謀反覆大不相同。&#xA;政黨合作、競爭、排列、組合，視其意識型態和利益而定，兩黨要合 併，要相拼，都有其自由。英、法兩國政黨紀律嚴明，基本上是兩黨 政治，即使小黨也有它的理想，不會隨便拼湊合作。法國人較浪漫， 十幾個黨各有自己總統候選人，誰都不被併吞。&#xA;宋楚瑜提出美國的「前例」，已是一百三十八年前的舊事，如果算是 個「例」的話，那是「例外」，而且與現在國親在討論的所謂合作共 推一組候選人更是風馬牛不相干，如此提法只是存心誤導選民。&#xA;美國那次例外組合，發生在一八六四年內戰期間。共和黨的林肯總統 志在連任，但反戰、主和的民主黨氣勢正盛，林肯選情不看好。共和 黨相信如果民主黨拿下白宮，主張保持黑奴制度的南方獨立已無可避 免。林肯的戰略便在爭取民主黨的主戰派，以確保內戰勝利，免於國 家分裂，因此，他提名民主黨籍的強森為副總統候選人。</description>
    </item>
    <item>
      <title>一週刊幫了反台灣勢力的倒忙</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2002-03-27/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2002-03-27/</guid>
      <description>一週刊幫了反台灣勢力的倒忙 沈嘉雄&#xA;國家安全局絕密文件外洩案，毫無疑問的將對台灣的外交與情報工作 造成嚴重損害，但如此註定會發生的現象，現在發生，使各個政黨與 政客的本色原形畢露，對台灣、對選民的教育也是一件好事。&#xA;反李登輝和他所代表之本土勢力的政客，仗著舊統治階級掌控的媒體 ，把事涉國家安全的外交與情報機密拿來當報復私怨、政治鬥爭的武 器，更使其配合中國併吞台灣之惡毐居心暴露無疑。&#xA;負責國家安全重責的機構，發生如此嚴重洩密事件，實國家之不幸， 但以台灣的特別處境，發生這種事情，已屬難免。威權統治下舊統治 階級，包括特權官僚階級的心態，內部個人的貪瀆、腐化行為，政權 的轉移，和舊統治階級不擇手段企圖反撲，便會暴露中國文化最醜陋 的一面。&#xA;兩蔣威權統治下，外交、安全、情報機密，錢怎麼花，事情怎麼做， 敢過問? 現在發明了「凱子外交」標籤的媒體，當年看到花錢買到的 邦交，不都是「熱烈掌聲鼓勵」? 這次刊出洩密文件的一家報紙，十 幾年前在美國投資一家報紙，但因被指「為匪宣傳」，被蔣經國訓斥 一頓，便關門大吉。另一家報系旗下的報紙，因報導琉球「回歸」日 本和刊出情報人員老死無救的虛構故事，換來口頭命令停刊數日，相 關人員撤職永不錄用。</description>
    </item>
    <item>
      <title>人治、法治與政治高空</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2002-03-20/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2002-03-20/</guid>
      <description>人治、法治與政治高空 王景弘&#xA;有關八晶圓的爭論，突出台灣有民主，但還沒進到法治; 政府的所謂 政策，仍跳不出國民黨政府人治時代的口號政治，而立法委員還是不 務正業，或不知正業為何，只知要嘴皮。&#xA;士氣高昂，為台灣安全及保持競爭優勢而大聲疾呼的台聯，要求若干 政府官員下台，正突出台灣人治色彩仍深的本質，這並不能全怪台聯 ，因為他們還在人治的舊的體制內，玩的是舊遊戲規則。台灣的政治 遊戲仍停留在順我者上台，逆我者下台的戲碼。&#xA;口號治國，流於文字遊戲，無具體可供檢驗之辦法。順我、逆我之分 ，自屬主觀，而無多數同意之標準。爭訟近月，政府與立法部門都抓 不到重點，甚至不知問題出在那裏。&#xA;先說政府的失策：陳水扁政府拋棄「戒急用急」，改以「積極開放， 有效管理」，這是以新口號代替舊口號。舊口號的文字傾向節制、約 束，舊口號傾向放鬆，雖然另以「有效管理」作為節制，卻仍只是口 號，而非具體的法律規範。&#xA;不論是戒急用忍，或積極開放，都涉及台灣與中國關係的定位。台灣 以政治敏感，在政治上定位不願多提，但自認是主權國家並無異議。 中國以武力相向，企圖併吞台灣主權，及台灣雖不願把中國當敵人， 中國意圖併吞台灣之事實均不容否認。台灣與中國作某種程度之交流 ，或可緩和雙方關係，但這應只是保障台灣安全的手段，而非目的， 正如中國把交流當併吞台灣之手段，而非目的一樣。</description>
    </item>
    <item>
      <title>一個中國=兩個中國=一個中國</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2002-03-12/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2002-03-12/</guid>
      <description>一個中國=兩個中國=一個中國 ____政治不是化學公式 沈嘉雄&#xA;中央研究院院長李遠哲，趕在所謂跨黨派小組集會之前，又提出放棄 台灣主權的新高論：「以未來一個中國取得現在兩個中國的認同」， 「承認一個會變成兩個，堅持兩個會變成一個」。&#xA;不知道李遠哲是搞化學搞習慣了，或是他對政治的認識只限於高中背 國民黨教材，喊喊口號的程度。如果政治像他所得獎的化學那樣容易 套公式，而且有必然的結果，那問題便簡單多了。&#xA;可惜，政治並不是化學程式，而李遠哲提出的程式，最可能的結果是 台灣早日失去主權國家地位，被納入共黨中國的版圖。&#xA;李遠哲的高論只再証明學自然科學者，與學社會科學者出發點之差異 。學自然科學的總以為「問題」都能「解決」，學社會科學者只有承 認涉及重大紛歧的問題，條件不備，只能先肆應。以搞自然科學的態 度來應付政治問題，不是科學家弄得焦頭爛額，便是告成國家社會大 災難。&#xA;化學家李遠哲的公式，太過惑人，太完美了，但卻只是科學家一廂情 願，在事實上根本無法成立。&#xA;從李遠哲的程式，我們可以得到的結論是他希望得到「兩個」，不管 它是兩個「中國」，或「一中一台」都可以，即使接受一個中國，只 是「現在」暫時獲「認同」兩個都好。他的假定是接受一個中國，可 以換到兩個中國，如果不承認一個中國便會變成一個中國。</description>
    </item>
    <item>
      <title>連戰的數字與邏輯</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-06-14/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-06-14/</guid>
      <description>連戰的數字與邏輯 沈嘉雄&#xA;國民黨主席連戰，敗兵之將偏要言勇，日前大談時政，譏諷民進黨「 三重少數」政府，並批評所謂新政府無國家定位，兩岸政策懸空等種 種高調，拜讀之下，恍然大悟為什麼李登輝不喜歡他。&#xA;連戰要把自己和他的國民黨包裝成所謂只做事，不會宣傳溝通，致選 民對國民黨的理念及成就「不瞭解」，但是，他老兄不開口還好，一 開尊口反而顯出連博士連基本的數字觀念與政治邏輯都搞不清楚，選 民並非不瞭解國民黨，而是不能接受國民黨。&#xA;他罵陳水扁幹上總統是「少數」總統，因為他只得到百分之三十九選 票。連博士如果有數字關念，或誠實一些，陳水扁得到的雖未過半數 ，不是通常用的「大多數」，過半多數，majority，但卻是「相對多 數」，「未過半數的最多數」，plurality，而非「少數」。要稱少 數，應該是連博士那百分之二十的選票。&#xA;如果陳水扁依遊戲規則，取得相對多數當選，而不能依憲法提名他認 為合適的人出任行政院長，而是提名立法院多數黨的人出任院長，也 即在與陳水扁競爭時，只得百分之二十選票，落居第三名的國民黨來 組閣，那於法無據，於理也不合。連戰的思考仍停留在蔣家人當總統 即總統制，蔣家人當行政院長便是內閣制那種「憲政」體制。行政院 長既不需立法院同意，而立法院可以倒閣，連戰認為民進黨院長不適 任，就依法倒閣，怎麼會說些廢話?</description>
    </item>
    <item>
      <title>台灣日報：胡言亂語的反本土運動</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-05-30/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-05-30/</guid>
      <description>胡言亂語的反本土運動 沈嘉雄&#xA;在陳水扁就職週年前夕，山水民調公司發表的民意測驗，在省籍交叉 分析時發現外省籍選民只有百分之十六對陳水扁施政感到滿意，百分 之八十左右感到不滿意，如此懸殊比例，與本省籍選民之反應大異其 趣。&#xA;當然這種現象是人人心知肚明之事，並非新聞。外省籍選民的偏見， 不能忍受民主化所造成的本土化必然走向，對本土之子執政視為比共 產黨還嚴重的禍害。但長期居於統治地位的優越感，和自我中心的僵 化大中國思想，使他們不能體會其偏見出於不能認同台灣; 他們談民 主，卻不甘心認同台灣，而寧為非民主的北京政權張目。&#xA;對如此現象，有一個生在台灣的在野黨民意代表，居然敢說他擔心「 新政府在施政上會出現鞏固民進黨支持者及本省票的現象，對國家、 社會造成嚴重的分裂。」&#xA;這種人以擔心「國家、社會分裂」作為包裝，而不能反省外省族群的 認同問題，正是飽受中國文化之禍的流氓邏輯，和反本土運動對台灣 本土選民的恐嚇手段。台灣政治民主化，出現本土的李登輝總統和陳 水扁總統，政權本質發生重大改變，這是拒絕認同台灣那些舊威權統 治階層所不能忍受者，他們反李、反陳，興風作浪，希望他們自己族 群重出執政，以安排台灣成為另一個香港。</description>
    </item>
    <item>
      <title>台灣日報：請呂秀蓮慎言</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-05-23/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-05-23/</guid>
      <description>請呂秀蓮慎言 沈嘉雄&#xA;在民進黨政府，呂秀蓮抗拒中國併吞，維護台灣主權獨立的態度最鮮 明，因此也招來極少數的統派人士及北京的攻擊，他們合力要把她打 成所謂爭議性人物。我敬佩呂秀蓮的本土意識，但這兩天看到她「建 議」以「一個中華」代替「一個中國」，及聲明台灣「不要成為美中 重啟冷戰的棋子」，我不敢相信那是呂秀蓮的話。&#xA;呂秀蓮經常勸統派份子不要違背台灣人的意願，去與北京「唱合」， 但她所謂不要成為美中冷戰棋子，卻是與統派在唱合，而所謂建議「 一個中華」也者，也是自亂陣腳、不切實際、不合身份之詞。聽她這 兩句話，我也不能不勸她慎言。&#xA;先說她的「一個中華」建議：第一，她是「現任副總統」，在憲法體 制上乃是一人之下，萬人之上，離總統的職位只是一個心跳之距。但 是，只要總統的心跳不停止，副總統還是副總統，她只是總統團隊內 的一員。她有「建議」應向總統提出，而不是像立法委員或所謂學者 一樣隨興所至便公開叫嚷。&#xA;第二，一個「中華」和一個「中國」變成英文都是「支那」，「支那 」再「譯」回中文又成「中國」。「一個中國」本來即中國設計在國 際間造勢，用以併吞台灣的策略，在外文同樣是「支那」，在中文用 「中華」還有什麼意義?</description>
    </item>
    <item>
      <title>台灣日報：愛憎李、連、宋</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-05-16/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-05-16/</guid>
      <description>愛憎李、連、宋：原則、政治與友情 沈嘉雄&#xA;前總統李登輝不愧是練過劍道的高人，腳步穩，眼光準，拔劍出手， 哀聲遍地。新出版的「執政告白」，老劍仙再次揮劍，他在國民黨裁 培的兩個徒弟驚慌走避，連戰表白與李登輝「沒有恩怨」，宋楚瑜則 搬出老套扯所謂「難道政治才是永久，朋友只是一時」，隨意轉移命 題，言不及義的「回應」。&#xA;在台灣政界，李、連、宋人品格調各有不同，在民間所得之愛與憎也 各有不同。但是，真正原則堅定，立場鮮明，人格高尚，誠心為台灣 前途盡心盡力的政治家只有李登輝一個。連與宋都是屬於「友情誠可 貴，原則價亦高，但為權力故，兩者俱可拋」的一類政客。&#xA;無可否認的，台灣人民對李、連、宋之愛憎，皆帶偏見與族群因素。 族群在民主政治乃不可避免之現象，而族群雖不一定與意識型態相等 同，但在台灣特殊政治環境下，這兩者有相當大的重疊性。李登輝苦 口婆心，主張新台灣人認同台灣，一致對外，既指出生命共同體的真 諦，但也踩到這一族群不甘心失去政權的痛處。&#xA;可以說大部份台灣人愛戴李登輝：因為他是台灣人，他有台灣人共同 的感情、作風與歷史記憶，他有台灣人的耿直性格，他是台灣人自己 要當家作主的象徵，他對台灣前途的盡心盡力，無可否認，他讓台灣 人對他有信任感，而一些老國民黨政客、「學者」與媒體以「中國人 」高高在上之姿態對他的謾罵，更引起台灣人的反感，更要力挺李登 輝。</description>
    </item>
    <item>
      <title>台灣日報：讓李登輝恢復日本的信心</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-04-21/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-04-21/</guid>
      <description>讓李登輝重振日本的信心與尊嚴 沈嘉雄&#xA;日本政府同意前總統李登輝赴日就醫是人權與人道的勝利，也是日本 重建信心與尊嚴的勝利。&#xA;如果中國能面對世界和平交往，醫學、人道、人權無國界，世界各國 樂意和平共存，同謀發展的熱望，它也應該對日本給予掌聲，使它也 成為一個贏家。&#xA;當然，頭腦已經僵化，鬥爭思想揮之不去的中國共黨頭目，以「統一 」的美詞作包裝，以封殺圍堵作手段，目的是不顧台灣人民的意願， 要逼台灣投降，接受它的宰割。&#xA;我們也不必說這是台灣的勝利，因為本來這就是應該的事情，正義的 事情，我們被阻止一切正常的活動，才是不正常的現象。台灣與人無 爭，所求者在能自己能主宰自己的命運，如此基本人權應該受到包括 中國在內的所有國家與人民的尊重。&#xA;中國不尊重台灣人民的意願，無法使人心甘情願與它建立它所需要的 政治關係，而使出霸權、流氓手法，不但要逼台灣就範，而且要逼日 本、美國這些國家幫它迫台灣投降，其結果只更暴露其令人厭惡的霸 權嘴臉。&#xA;三十年來，日本一直在看中國臉色，仰中國鼻息，毫無骨氣，毫無尊 嚴。中國利用日本對第二次世界大戰的犯罪感，打厭日本的自信心， 卻又榨取日本的資金與援助，日本面子裏子全失，仍是敢怒不敢言。</description>
    </item>
    <item>
      <title>台灣日報稿：美中撞機改變美中台三邊互動</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-04-16/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-04-16/</guid>
      <description>美中撞機改變美中台三邊互動 沈嘉雄&#xA;美中軍機在南海互撞，不論是長程或短程，對美中台三邊的互動，都 會造成不同程度之影響。撞機案之美軍人員釋放，乃至飛機之交還， 尚容易解決，但撞機案及其處理過程，改變了美中鬥爭情勢，及帶給 台灣新機會。&#xA;美中撞機証明幾件事：第一，柯林頓政府將中國視為所謂策略伙伴， 凡事遷就中國之政策屬錯誤。對中國沿海偵察並非自布希政府始，中 國之肆意攔截亦非自布希政府始，將雙方敵意之關係，硬說成策略伙 伴，造成政策上之混淆。&#xA;第二，中國並不能就事論事，將事件當意外事故處理，並依國際慣例 以「友好國家」對待幾乎被撞下海之美軍機員及飛機。其目的在推責 任及愚民之宣傳，只有激化中國人民與美國人民之對立。中國反美情 緒高張，激發美國人民對中國之相對看法，對雙方關係之維持自屬不 利。&#xA;第三，布希政府政策明確：與中國交往，旨在影響中國之政策，使其 接受國際行為規範，以助國際情勢之穩定，但此種互利之交往，不能 犧牲美國及其盟國之安全利益，也不能犧牲美國之原則，或不顧雙方 之基本分歧。&#xA;第四，美中關係之基本利益，已從共同對付蘇聯，轉變為經貿利益， 而經貿關係雖屬雙方互益，相互依賴，但美國不只視此為商業利益， 且視為有可能改變中國體制之手段。中國則不但有賴此經貿關係進行 現代化，且是共黨維持其政權所必需。以中國對美國市場之依賴及美 國市場對其社會穩定與政權存亡之決定性，美國在新的互動情勢居有 利地位。</description>
    </item>
    <item>
      <title>向布希喝彩，向連戰喝倒彩</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-03-21/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-03-21/</guid>
      <description>向布希喝彩，向連戰喝倒彩 沈嘉雄&#xA;美國總統小布希上台兩個月，外交政策立場旗幟鮮明，美國利益，敵 友分際絲毫不含糊，對中國不假詞色，對台海問題之是非曲直分明， 毅然放棄柯林頓受人擺佈的「三不」，並明白宣佈台海問題之和平解 決，必需為台灣人民所能接受。對此，台灣人民要向布希喝彩。&#xA;國民黨的總統候選人連戰，在大選中慘敗，但不知道自己何以不得人 心，腦子裡缺貨，卻誤以為是包裝不得法，要重新造型，卻又造得兩 面不是人。他只知道複誦國民黨教條，前天又有高論，把台灣買不到 先進武器的責任推給「台獨」，因為民進黨有台獨情節，中國對民進 黨有疑慮，因此它要制止美國賣武器給台灣。他的結論也是教條式的 反應，「只有國民黨執政台灣才有希望」。&#xA;對涉及國家安全的重大問題，連戰不顧邏輯與事實，只知道想當總統 ，李登輝當年罵北京那幫人頭殼「鞏固力」，似乎也可以用在連博士 身上。我們要向他喝倒彩。&#xA;讓我先說喝倒彩的道理：連戰指民進黨買不到先進武器，應是指傳言 美國仍不出售神盾系統而言。神盾系統是否賣給台灣，現仍屬未知數 ，但假定美國不賣，那是因為民進黨執政的關係嗎? 連戰幹過行政院 長，而且到十個月前才從副總統位子上跌下來，他難道不知道神盾系 統在國民黨當政時已被擋掉幾次?</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
