<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>高雄生 on 沈潔 - 資深新聞工作者</title>
    <link>https://shenjiah.github.io/tags/%E9%AB%98%E9%9B%84%E7%94%9F/</link>
    <description>Recent content in 高雄生 on 沈潔 - 資深新聞工作者</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright notice</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 18 May 2001 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://shenjiah.github.io/tags/%E9%AB%98%E9%9B%84%E7%94%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>台灣日報：外交部看到「台灣」手就冷</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-05-18/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-05-18/</guid>
      <description>外交部看到「台灣」手不再發冷 高雄生
一向由國民黨大中國主義族群主導的外交部，有兩個特殊症候群：對 中國的態度特別敏感，也對「台灣」兩個字特別敏感。他們習於「不 要剌激」中國，拿中國來節制台灣的行為。他們考試、死守教條為晉 身之階，把「台灣」一詞等同「台獨」，看到「台灣」一詞，血便往 頭上衝，手立刻發冷。
有關中華民國護照英文加註「台灣」，以免與在國際間名譽不佳之「 中華人民共和國」混淆一事，卻表現外交部在進步，反而是外交部長 田弘茂怕事，見可能受反本土政客抨擊之議題便躲閃。
中華民國護照英文加註「台灣」之說，先由資政姚嘉文在東京透露， 姚嘉文具體指出此事已由陳水扁總統交代外交部研究辦理。但外交部 發言人公開聲明「沒有此事」，「更改國號不是外交部的事」。這兩 句話，第一句是公然說謊，第二句說的是事實，卻答非所問，顧左右 而言他。
外交部發言人聲明語音未落，外交部次長邱榮男出面証實，因為有些 國人在國外旅行時，外國官員分不清「 ROC 」與「 PRC 」，造成許 多困擾與不便，陳水扁總統指示外交部研究在護照英文加註「台灣」 的可行性。邱榮男甚至透露，外交部徵詢外館的反應，二十七個館贊 成加註，十八個館沒有意見，三個館反對。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣日報：外交無戲言</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2001-04-22/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2001-04-22/</guid>
      <description>外交無戲言 高雄生
當新政府卯足全力爭取美國以神盾系統售予台灣之際，外交部長田弘 茂卻對美國及中國充份體貼，自己向美國記者洩底，聲言美國不賣神 盾系統，並不是「世界末日」，台灣對美國因為中國可能強力反彈而 作成不賣的決定會「諒解」。
田弘茂如此不上路，美方尚未作成決定，他不但不努力爭取，還先潑 冷水，引起總統府不滿，而傳出陳水扁約談警告之說。如此發展至少 顯示田弘茂不知遵行國策，謹言慎行，反向外國記者胡言亂語的嚴重 性，和陳水扁對如此行為之不悅。
外交部長不是一個不負責任，放放空砲的教書匠，他必需知道政策， 瞭解策略，能執行政策，而不能自己胡言洩底。田弘茂信任美國記者 ，透過美國記者告訴華府與北京：台北要神盾並不是玩真的，美國如 果不怕中國生氣，不賣神盾給台灣，那也沒有關係。這是那一門的外 交部長?
田弘茂惹出風波，要外交部官僚替他擦屁股，但外交官僚也沒有什麼 顛倒黑白的本事，結果只是越描越黑，越幫越忙。其所謂田弘茂以「 詼諧」語氣說明買不到神盾「並非世界末日」的辯解，只証明此說法 之胡言與不當。外交部長會被逼說出這種話，實際上即被逼洩密，他 沒有保密的能耐。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
