<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2023 on 沈潔 - 資深新聞工作者</title>
    <link>https://shenjiah.github.io/tags/2023/</link>
    <description>Recent content in 2023 on 沈潔 - 資深新聞工作者</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright notice</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://shenjiah.github.io/tags/2023/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>不騙 不買 不搶 最便宜</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-03-31/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-03-31/</guid>
      <description>中國要併吞台灣的主權，「和統」與「武統」，不外三招；用騙的、用買的、用搶的。這三招，騙的比買的便宜，買的比搶的便宜，但自己守本份，和平共處，不騙、不買、不搶最便宜。
騙術濫調「兩岸一家親」，「炎黃子孫」，「中華民族」，還有所謂「好處多多」，而在台灣有炎黃子孫派呼應，也有人倡「床頭床尾」，虛構「九二共識」，配合恐嚇台灣，不投降，中國就硬幹。習大大任期內一定要完成「統一」，不能再拖了！
騙術是空口耍詐，不花錢，或花小錢作樣品。但空話卻被行為否定：兩岸一家親與軍艦戰機侵擾並不調和；好處多多更像是騙子，哄你把房子產權過戶給他，你會享有房子裡的一應空調、洗衣機、洗澡間、馬桶、床、泳箱等等等「現成」已有的好處。
但台灣人民如果被騙，選出一個「九二共識黨」或「兩岸一家親黨」當總統，中國行騙便得手。
買的一招就得花錢，買進宮廟、買進教育界、買進自命清高的「學者」、買政客、分化及收買農漁民、里長民代，買退將稱黃埔、買媒體、買名嘴。光買的「利誘」不夠，還是要「威迫」。這些錢花下去，買到中國黨、一家親黨當總統，聽中國意志投降，那也算便宜。
最離譜的是國民黨不但呼應騙術、迎接收買，還鼓吹暴力搶。他們還有五年魔咒：承認虛構「九二共識」的蘇起，現在又再編預言：習近平要在他這一任期內完成「統一」台灣。習的第三連任期五年，換句話說，習近平要在五年內把台灣「解放」。
難道蘇起那樣年輕，沒聽過，或沒讀過蔣介石的口號，一年準備，二年反攻，三年掃蕩，「五年成功」。多少個五年過去，蔣介石長眠慈湖，連他「三民主義統一中國」的兒子蔣經國，也安息頭寮，「歷史演變不以個人意志為轉移」，天下沒有「心想事成」這種好康，習近平再神勇，也逃不脫如此規律。
現實世界，心想事不成者「十常八、九」，沒有人能保証五年後的習近平，或習近平的中國會是怎麼樣。中國經濟賴以起飛的「全球化」、「世界工廠」已經被中國濫用而告終，習近平自己宣佈的路線強調「自立自足」，那是毛路線；中國內需弱，要自立自足，絕無法再以高幅度成長，而習近平「國進民退」，整肅民企大咖，只讓民間資本家卻步或「跑路」。
也許習近平真的下令解放軍，在五年內「作好武統台灣的準備」，但作好準備就像蔣介石的「一年準備」一樣，準備多少年都可以說還沒有準備好，或「國際條件還沒有成熟」。未來五年的經濟再落衰，習近平地位能穩與否還是問題，如果說他地位不穩更可能孤注一擲對外用兵，那不如說他自己翻車的機會更大。國民黨殘餘就是什麼話都敢說，反正中國「強大」了要打你，衰小也要打你。「被統一」是難逃刧數。
但是國共都知道暴力搶奪會受抵抗，代價太高；他們要搞疑美、反日，嚇唬台灣。其實，習近平最頭大的不是台灣，而是他自己的權位能不能保住。他剛訪晤俄羅斯總統普汀，看到俄羅斯在烏克蘭付出的經濟、軍事、人命代價，也耽心普汀一垮，他被推到第一線的危險性，他應該知道，處理與台灣關係，求趨吉避兇之道，只有不騙、不買、不搶，既無所得，但也無所失。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬爺爺回來了！</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-03-23/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-03-23/</guid>
      <description>看多了國共的雜耍，對「馬前」或馬先生帶一批馬台青要去中國祭祖，不免胃酸升高，要唸他兩句。
「據傳」馬前是在香港出生，國民黨老兵、政客、都去過中國，唯獨他七十三年未「回」過，如此委屈賺人眼淚。難怪他的死黨批綠營「側翼」意識型態掛帥，連他去祭祖盡孝也要批，但問題是馬前性格複雜多變，花臉如曹操，靠耍嘴皮混官位，馬鶴凌遺骨在台灣不祭，選擇習三任的吉日，要去中國祭虛無飄渺的祖宗，未免讓人感到虛偽。
帳先算清楚，馬先生和他老子不能回湖南祭祖，有三十八年是蔣萬安阿公、阿祖害的，也是馬先生想在國民黨吃香辣的選擇。馬先生留美時代，有一些思鄉心切的左仔，就從美國溜回去接受毛周招待，台灣人也有林毅夫抱籃球游泳投奔不自由。其餘三十五年卻是他自己選擇不去，或貪戀「中華民國總統」之位不能去。
現在「中華民國總統」已經幹過，在台灣屬過氣人物，前途「無亮」，他就變色變臉，懷念家鄉，要祭祖。馬先生的「頭銜」為「前總統」，他的性格變變變與謊謊謊，複雜與矛盾，跟班的馬台青應該對中國學生誠實介紹：他的經歷包括「反共愛國聯盟」成員，保衛釣魚台好戰份子，為釣魚台對日本「不惜一戰」，他匿名文章醜化台灣民主運動，打台灣學生小報告，在蔣經國身邊聽差，奉行「反共，三不」政策，祭蔣必落淚，但沒見過祭馬鶴凌又如何。
當然，祭祖是家務事，依馬前宣揚大中國文化，祭祖總是心存「光宗耀祖」，擺出大陣仗，拿出畢生大官銜才威風，但馬前竟是奉習三任意旨，連「前總統」都不能用，只能如路人稱馬先生；去祭孫中山，碑文「中華民國」的「卒」年一九四九年，也不能塗去，馬先生有什麼臉上香行禮？
馬前父母靠逃共，他靠喊反共，吃反共飯「崛起」，現在垂老之年卻想靠舔共復活；他回中國不是去弔祭剿共陣亡，保他們逃命台灣的英魂，而是尋訪「抗日」遺跡，因為那是與習三任同謀的密碼。但要抗日也要週全，談抗日不能不談「西安事變」，因為蔣介石有自知之明，採取拖計，要先安內（滅共）再攘外，但中共與張學良同謀綁架蔣介石，叫他停止「剿匪」，立即抗日。
蔣介石在西安漏夜落荒而逃，被「綁匪」捉回，宋美齡為救夫，屈與委蛇談判，最後答應「抗日」，中共藉機喘息「崛起」。要探訪「抗日」遺址，西安華清池的「捉蔣亭」（兵諫亭）是不可遺漏的一景，馬先生為什麼把它漏掉？
馬先生有「中華民國總統」當選証書，領中華民國卸任總統禮遇，除了拿美帝綠卡，吃幾年美帝飯之外，都是吃台灣米，白先生還捧他為「人間極品」，但奉命以「馬先生」頭銜回去祭祖，當中國卒子，實在陷白先生於不「義」。白先生應獻計，馬極品面對湖南「鄉親」，歡迎「馬爺爺回來了，馬爺爺終於回來了」的布條之際，襟上應佩帶「中華民國」徽章，繫上他最酷的「中華民國」國旗領巾，把「中華民國」國旗分贈歡迎者。這樣為國宣勞，他就贏過連爺爺，回台灣會受中年婦人與青純女生的尖叫，不會看到馬爺爺「不必回來」的的布條。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>打海戰與打巷戰</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-03-15/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-03-15/</guid>
      <description>台灣四週環海，中國要武力侵犯台灣，只有從天上跳下來，或從海上登陸。空降不能輸送大量軍隊，更無法提供重型武器，不可能做為侵略軍的主力，因此渡海上岸是唯一選擇。
但渡海登陸作戰難度極高，二戰之後，美軍只打過一場仁川登陸，和科威特沒有抵抗的登陸，中國唯一的登陸作戰經驗，就在金門古寧頭，結果全軍覆沒，沒死的就被俘。
台灣海灘雖多，卻都狹窄，淺灘短，深淺落差大，無法進行大規模登陸作戰，只有屏東恆春一帶海灘寬廣，蔣介石時代所謂「總統親校」的登陸演習，就固定在恆春。一九四四年，美軍考慮進軍台灣，也以恆春地區為目標。
中國不斷武嚇，登陸軍演，虛張聲勢，而紅統配合中國恐嚇，說青年學生會被迫上戰場，會被派去打巷戰，這種蠢話也敢說，台灣真是共產黨造謠混淆視聽的聖地。
登陸到打巷戰，要經過的劇本不只是過五關，那要假定中國軍隊、武器裝備能神不知鬼不覺的集結、上船、空戰勝利，海戰勝利，登陸成功，補給成功，重武器能上岸，美、日國際社會都袖手旁觀。在高科技偵察情報與遠程飛彈、精密武器作戰的時代，打巷戰的機會很低。紅統製造疑美論，指美軍不會來，的確，美軍不會派地面部隊來台灣打陸戰，打巷戰，但它會打情報戰，打海戰。
美軍要防衛台灣，第一線是外交、軍備、結盟以嚇阻戰爭，預防戰爭；如果中國蠻幹侵略，戰事爆發，美國與日本等盟國是利用台灣環海的優勢打海戰，消滅中國進犯台灣的工具與能力。
美國太平洋空軍總司令威斯巴（Kenneth Wilsbach）便坦言，如果中國犯台，擊沈中國軍艦不但是太平洋空軍的「首要目標」，實際上也是任何被捲入這場衝突者的「首要目標」。
中國要武力侵犯台灣，最大敵人是「海」，其次是長程精準武器，兩者都是有利於防衛，不利於攻擊；一九九六年台海危機，美國國防部長裴利（William Perry）便豪語警告，如果中國動武，美軍在十五分鐘內消滅它的海軍艦隊。
也許現在 十五分鐘內無法消滅，但他們的訊息都是在海上先把中國艦隊殲滅。小紅粉替中國搞心戰恐嚇，卻也不看一看台灣自製及美國提供的地對艦、艦對艦飛彈，射程都涵蓋台海，解放軍一登船就在射擊範圍內。同樣的，台灣也都在中國飛彈攻擊範圍內，如果中國敢於攻擊城市，不怕台灣飛彈還擊，它用飛彈攻擊即可，何必打巷戰？中國軍隊能不能僥幸逃過海葬都不知道，就跳過來嚇唬台灣年輕人打巷戰，這樣沒有常識的話，就是把台灣年輕人當紅粉的「傻B」看！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>亞美利加，等距師傅來囉！</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-03-08/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-03-08/</guid>
      <description>亞美利加，等距師傅柯文哲來了！他不是柯醫師，不是前市長，是「總統候選人」！
聽到這個「宣佈」，你會怎麼反應？驚奇？ 驚嘆？英明？白痴？三小？先喊先贏，或先喊先輸？既然說強國等距，是不是也應該到中國同樣轉一圈？
這個心中只有「選總統」，做事卻完全沒有章法，亂聽亂信，雜亂無章的「政治素人」，幹了四年市長，還是自命英明，卻任性自大的政治盲人。他自証還只是急診室醫生的性格與料子。
不是對急診室醫生不禮貌，只是說進急診室，病人是有立即生命危險，要保老命就只有聽任醫生擺佈，醫生怎麼說就怎麼辦，沒有任何爭論餘地。雷根遇剌槍傷進急診室，也只能半開玩笑問醫生：希望你們都是共和黨員。
柯文哲動不動喊醫生的標準作業程序，但他可以由民眾黨秘書長直接宣佈以「總統候選人」身份訪美，這是那一門的作業程序？民眾黨還沒有提名候選人，他就「主席就位」，比習近平還神勇。總統大選也還沒有公告，更沒有開始登記，他就可以自己戴上「總統候選人」的帽子，到美國蹓一蹓！
他英明的主張是要與「強國」等距，敵友不分，都保採距離。如果有人要侵吞柯家財產，他不抗拒，也要跟法院，或替他們打抱不平的人保持距離，太后柯媽是否認為兒子很對？
要搞等距，他那在美國是否叫他們改變政策，跟中國一樣聲明要武力或和平併吞台灣？是否要求美國停止對台軍售，或者要求中國也對台灣軍售？他要與強國保持等距，美國不能比中國接近，或比中國疏遠，以免污染他等距加中立的神聖地位，那他蹓完美國之後，是否依樣畫葫蘆，戴同一頂帽子，到中國蹓一圈？等距要不要用尺量一下比較科學？三小！
知道台灣政客到美國虛幌一槍，出口號轉內銷者，都知道「訪美」、拜會、「對談」是怎麼回事，到大學演講是怎麼回事。
所謂哈佛大學、哥倫比亞大學演講，正確的說，只是在校園內一間教室，對一個社團主辦的活動，或一門課程的學生討論，保証不會是大學主辦的演講會。在華府「幾所大學」演講也離不開這樣的規模。他只是想利用哈佛、哥大、多所大學這種名目騙人。
「柯師傅」與哈佛及哥大都無淵源，到那校園去打個卡，反而凸顯他的寒酸：賴清德是哈佛公衛碩士，蕭美琴是哥大國際關係碩士。
與國會議員對談也者，頂多是與助理交換意見，議員最後三分鐘出來拉個手合影，讓他「有交代」，這是標準作業程序，柯文哲出手就漏氣，再加上消息不靈，撞上蔡英文總統大陣仗過境，柯師傅蹓來蹓去算什麼！
上次大選前，菓凍宣佈在威斯康辛州投資設場，想藉此拉川普以壯聲勢，號稱進白宮與川普密談甚歡，但他提供的照片卻只見他提前獨自在白宮牆外大街散步，和進白宮前門的回頭一笑，小老百姓沒緣見到他與川普「相談甚歡的合影。這一招連國民黨都不買帳，他想要的徵召成「候選人」落空，柯文哲自封候選人，到華府蹓蹓，就以為身價百倍，那未免天真的可憐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>朱立倫，你錯了！</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-03-02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-03-02/</guid>
      <description>朱立倫，你錯了！你把國民黨誤導進反台灣，反民主，反新聞自由的死巷。
造謠不是新聞自由；散佈謠言不是新聞自由；這是濫用新聞自由，拿著新聞自由的旗幟，攪亂台灣，要幫沒有新聞自由的共產黨國家，沒收台灣的新聞自由。
你舐中國的尾部，嚮往中國的專制統治，路人皆知，你們國民黨如羡慕中國人民的生活，就明的講，自己做選擇，但不要當偽君子，要拖人下水。
你的副主席夏立言已經被中國當自家人，國共兩黨是一家；佛光山的眾和尚也肥滋滋，喜滋滋的在人民大會堂亮相，交心；眾和尚們應自願到中國各地佛廟、回寺宣導宗教自由，或順共產主義的無神論，鼓吹殺神殺佛，不要留在台灣騙香火錢。
你們國民黨的前輩是被共產黨追殺掃地出門的，你們敗逃在台灣「檢討」，得出共產黨滲透。 造謠、偷取國民黨機密的技倆，你們這一代卻把檢討棄如敝屣。現代戰爭已不止是明槍，更危險的是暗箭：從內部製造混亂，進行顛履，誘騙人民反政府，濫用新聞自由以指控新聞自由被打壓。
你們沒有中心理念與價值觀，你們沒有原則，你們分不清民主政治、市場經濟與共產主義支配計畫經濟的差別，要在自由市場經濟任意干預，注入共產社會主義的煽動性要求。
市場經濟有兩條基本原則：供需定律與天下沒有白吃的午餐。雞蛋供應短少，價格就會上漲，雞蛋農就會去設法增產，價格會回跌，或供應會充足。市場調適不是立等可得，計畫經濟更不可能保証蛋的供應量不缺。
你們煽情的喊年輕人買不起房子，但買不起房子的何只年輕人。美國資本主義市場經濟有「街友」，中國「社會主義」和歐洲社會主義國家也有「街友」；美國年輕人不努力工作幾年，背房貸，也買不起房子；中國那麽多農民工，替富士康打工，住的是軍營式的宿舍；沒有聽說過那一個國家有年輕人剛出校門就買得起房子。
也許國民黨本來就是共產主義，孫中山說民生主義就是共產主義，但國民黨在中國執政，在台灣一黨專制幾十年，年輕人買得起房子嗎？
朱立倫，習近平比你有種，他要推翻鄧小平的改革開放，走回毛澤東的舊路，有人反對，他就用貪污腐化罪名抓進牢獄；你有種也宣佈國民黨要走毛蔣路線，沒收民主與自由，沒收帝寶級的房屋，分給年輕人住，大家公平，也向習近平看齊。你卻只敢造謠煽動，替中國散佈謠言，興風作浪，喊一些不著邊際的煽動口號。
如果中共瘋狂侵犯台灣，台海衝突爆發，那是台灣民主自由，台灣國家存亡之戰，政府出手打擊散佈謠言，那絕非箝制新聞自由，而是維護民主體制，確保新聞自由所必需。朱立倫不要欺人太甚，顛倒是非。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏立言，白賊！白賊！</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-02-22/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-02-22/</guid>
      <description>國民黨好像沒有白賊，就活不下去。白賊義消聲歛跡，馬上又來一個白賊「鹽」，而且白賊的很厲害，惡性比白賊義還重。
外交官的工作，有一個定義是「為國家利益而說謊」，夏立言出身外交界，白賊也許已成習慣，但他以國民黨副主席之尊去中國，滿口謊言，卻搞錯對象，搞錯利益。
他說謊是在替中國說謊，國家利益是「中國」的利益，不是台灣或「中華民國」的利益；他的謊言是自己同黨已承認的虛構；他不是對外國說謊，而是對台灣人民說謊；國民黨被中共強暴，他還喊爽，覺得很受用。
第一，他最大罪惡是對台灣人民說謊，妄稱他去反映台灣「基層民意」，向中共表明「台灣民眾對兩岸情勢感到不安」。台灣只有「民眾」，沒有「人民」，台灣「民眾」只對「兩岸情勢」感到不安，而不敢說是對中國的野蠻威脅感到「不安」。他有情緒感覺錯亂症，台灣人民對中國的威脅，感覺是厭惡與憤怒，而不只是不安。
聽中國官員訓話，說是與大陸涉台人士「交流」；聽訓而不駁斥侵害台灣利益的言詞，讓人作統戰宣傳，還洋洋自得自命成功；國民黨謊言專家令人不恥。
第二，王滬寧大辣辣的定調「國共兩黨」要進一步「鞏固堅持九二共識，反台獨的共同政治基礎」，「堅決反台獨分裂和外部勢力干涉，共同維護台海和平穩定」，「攜手致力民族復興」。夏立言一個屁也沒放，還大言不慚，說他是去交流，不是去吵架。
事關「兩國」或「兩造」利益分歧，坦白提出己見，至少列入互不同意的紀錄，那是正常交流，絕非吵架，如果對方提出的立場，你不提異議，形同默認，同意，夏立言幹一輩子外交，不會連這一點都不懂。
「九二」沒有共識，是蘇起捏造，馬英九白賊接納，夏立言聽任王滬寧大放厥詞，強姦國民黨，還強辯「一中各表」是國民黨立場，提及「九二共識」，他腦中就有「一中各表」，沒有提的必要。他的外交官是辱吞聲這樣幹的，自己的想法與立場不敢說出來，只在自己腦子裡轉轉就算數！
如果有人主張「你老婆是我的，我要帶回家享受夫妻之樂」，你不怒嗆抗議，只在腦子裡閃過「我知道老婆是我的」，不必講出來，夏立言不會這麼白痴吧！
如果「一中各表」是國民黨立場，就可以不必提，「反台獨」也是國民黨的立場，那也在腦子裡閃過就好，為什麼要向中國表態，列為「兩黨」共同立場，打壓台灣民主空間？
第三，中國武力威脅台灣，美國及其他民主國家群起抗議，並對台灣提供支持之際，夏立言代表國民黨去替中國對外說謊，說台灣受中國擺佈是心甘情願的，替中國的「反對外部勢力干涉」幫腔。國民黨畢竟是「中國的」，不是台灣的。夏立言是在替中國謊言助陣，白賊之心暴露無遺，這種人，這種黨，只會吃裡扒外，國共自証是「一家人」，自己本身就紅，並不是人家抹紅。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>公共廁所的聯想 </title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-02-18/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-02-18/</guid>
      <description>「三中案」要角鄭重宣示，「國民黨不是公共廁所」，這段話義正詞嚴，針對性很強，骨氣很足，人人聽懂，應該列入黨章，還國民黨是私用廁所，或專用廁所的聲名。
郭董既然財力驚人，出門私家汽車，私人飛機，在「董辦」必然有菓凍專用廁所，不必與員工共用一間，排排站一齊放水，那應該自備流動私人廁所，免得尿急，要借國民黨私廁一用。
國民黨「寛宏大量」，已經借給郭董尿一次，他卻尿完就跑，還嫌髒臭，污了他的高級皮鞋，等氣消，尿又急，找公道伯傳話，希望再借廁所一尿。這一下讓終身忍污忍臭，或專污專臭的「非榮譽黨員」冒火，尿完就跑，沒有在臭尿屋裡「霍霍做代誌」，那「成何體統」？
國民黨是公廁、私廁，因人而異，因時而異。孫中山以「革命尚未成功」，把它開放當公廁，「容共聯共」，周恩來當上黃埔政治部主任；孫一死，蔣介石大清廁所，殺頭或趕走土共，把它變成蔣家父子的專用廁所，直到他們去見孫中山。
蔣經國宣示蔣家不再專用國民黨廁所，有一小伙人便圖營私廁，臨時找李登輝去尿一泡，還差點被蔣緯國轟出去，到李登輝把它改公廁，自己要再尿一泡，自認正統的管理員便群起爭鋒，指控李登輝讓私廁變公廁，黑金土財主都進去尿，臭氣沖天，到連戰被臭味拖垮，連馬就把李登輝趕出公廁。
但百年茅坑，出不了香料，公道伯藍皮綠骨，柱子藍皮紅骨，朱精算不敵深藍之恨，韓誤闖空門，氣走拉鍊已經拉下來的菓凍，自己又撒不出尿，這次因為九合一選舉，公共廁所的黑金大放異彩，朱心大動，但不敢造次；侯以獨坐觀心而民調高，但不敢落跑，還等三呼三請才解拉鍊；不料那有錢小子突然又尿急，抓公道伯傳話要「借用一下」，於是再惹出公廁私廁的老問題。
「古時候」有一個副刊老編，有意無意作一段邀稿廣告：「園地公開，歡迎來稿；長短不拘，稿費從優」。朱立倫既然說歡迎「非綠」即可，那當然紅黃藍白黑都是好兄弟，國民黨黨章可以改編這段邀稿廣告，以廣招徠：「廁所公開，尿完就走；多少不拘，尿費免收」。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>朱立倫舔中拒侯的把戲</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-02-15/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-02-15/</guid>
      <description>公開公平競爭是民主體制的核心，想吃就規矩去拿，不需要扭扭捏捏，面帶笑容，背後耍陰招，但中國黨本性難改，人人有野心，個個假細意，只知搞小動作，想壯大自己，或淘汰別人。他們的動作不是公開與直接，都需要「翻譯」。
郭台銘挾其財富，財大氣粗，迎合人羡慕財富的本性，一直有人推他捲士重來。上次國民黨替他開一扇門，讓他參加民調，結果不敵粗話與笑話大王，憤而丟棄國民黨籍，現在又悔改稱當年是「年少」氣盛，一時衝動，現在回心轉意，「在等國民黨給個辦法」，他要重披戰袍。
大商人雖然「台」字標在大名上，但誰都知道他的老爸是「那裡人」，他發財的生意在那裡，他把民主的價值放在那裡。在中國投資作大生意，沒有共產黨給的特權是不可能的事，而商人見利思遷的性格，他與老共的關係，在台灣選舉是正數或負數，國民黨清楚。
他想拉國民黨讓他再玩一次，不好意思自己開口，也不便讓涉抄博士女將搖旗，卻精明的利用國民黨的「前轎王」王金平放話，幕後暗藏的密碼是他有「本土派」、宮廟大王撐腰，這是對付朱侯的重頭戲，王金平被朱馬幫那批權貴糟蹋夠了，也樂得幫郭台銘「轉述」，出一口自己的怨氣。
侯友宜有自知之明，條件不足，入錯黨，凡事以不表態，空話「好好做」，也就是「乖乖做」來應付，親中、親美，被統一、反被統一，他可以置身事外，因為他只是地方「諸侯」。在國民黨「中山獎學金」公費鍍金洋學歷的權貴群，他民調雖高，卻被嫌上不了國際檯盤。
如果台灣民調可靠，也有美式初選機制，侯友宜可能順利出線，但以國民黨對「土」台灣人的不信任，朱立倫和他的「國共一家親」掌握提名辦法，侯友宜即使有一些地方諸侯助陣，他未必能出線，只能繼續假細意：他知道國民黨中國文化。
最妖鬼的是朱立倫，陰謀動作最多的也是朱立倫。侯友宜對親中或親美不表態，朱立倫便派夏立言去中國討關愛，並挖坑讓侯友宜跳。夏立言當朱立倫的棋子，到中國聽訓，國共合作「一個中國」，「反台獨」，表現的正是朱立倫和國民黨要作最後一搏，既然已經國共合作，實質赤化，就不怕被「抹紅」。要翻譯他的密碼不難：
第一，這是擋侯的第一步，侯友宜不高喊「一個中國」、「反台獨」，他在深藍就失去支持；要高喊這些口號，他便失去「台灣人」的特色與吸引力。
第二，如果依提名機制，侯友宜勝出，他競選就要依朱立倫中央定的「一中反台獨」走，否則會再出現「換柱」。
第三，他要利用夏立言替他鋪路，表現示罩得住，靠得住，取得中國「關愛的眼神」。為走這一步棋，他不惜冒被罵中國新買辦，派他大舅子高思博當監軍，陪夏立言去輸誠。他老丈人高育仁已年邁，買辦之棒交給兒子，而外加女婿協力，實力已取代連家。
第四，國共合作要讓國民黨贏得大選，已連續操作「捉與放」的把戲，違法無理選擇性禁止台灣農漁及各類產品，等國民黨去叩頭再解禁，替國民黨騙南部農漁民選票。這是馴獸師的手法，先用美食吊其胃口，再突然取消，要它做出某些動作，再施捨給吃。
朱立倫說夏立言去朝拜中國，沒有政治算計，不為黨派利益，那是一派謊言：夏立言當朱立倫的棋子去中國，完全背棄台灣利益，圖謀自己政治利益。夏立言中山獎學金留英，卻沒有知識份子崇尚自由與民主的氣節；有機會為台灣做事，卻盡做與台灣利益相背的事：反對李登輝訪美，批擋美國對八八風災的援手；美國國會議長裴洛西訪台，中國藉口擴大軍事威脅，夏立言出訪中國當慰安男。
馬英九、朱立倫與夏立言這一幫口稱「親美、和陸（中）」，但最嚴重的是凡事與台灣利益衝突，他們稱「我國」時，指的是中國，或包羅萬象的所謂「中華民國」，不是台灣；他們把接受中國的條件（一個中國，台灣是中國一部份）當作台灣利益，因此，他們號稱合乎國家利益，或合乎台灣利益時，不能用字面去解釋。
朱立倫要為自己和國民黨作最後一搏，接受「一個中國」「反台獨」面目己清晰，而他態度的清晰正好與美國「一個中國」政策的清晰背道而馳，也與台灣利益背道而馳。美國「一個中國」政策清晰化是「一個中國」並不包括台灣，美國並未接受台灣是中國一部份的主張，這對台灣國際地位是一個要宣示。
「一個中國政策」的清晰化，和美國結合民主國家拒阻中國霸權，最具體的動作是民主國家的國會議員不斷訪問台灣，對台灣這樣特殊的國家，作特別形式的承認。這種新的國際往來模式，對台灣是重要突破，中國要全力阻擋。裴洛西訪問，中國藉口提升軍事威脅，朱立倫派夏立言去叩頭求饒；中國高空偵察氣球侵入美加，美國國務卿取消中國之行，朱立倫的國民黨卻急派夏立言去送暖。國民黨已經十足成為「中華人民共和國」的政黨，不是台灣的政黨。
中國的政黨在台灣興風作浪，替中國搞顛覆，當家作主的台灣選民要有識別能力，國民黨的台灣人更應該有識別能力。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>習近平放天燈</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-02-06/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-02-06/</guid>
      <description>習近平太概要自己慶祝登基，興高彩烈把諜報氣球當「天燈」，連放幾個，結果有一個很「自由」的飛越美國大陸，又被美國玩貓抓老鼠，在全世界電視前活生生把它一彈斃命。
中國愚蠢自大，被「捉姦在床」，丟人現眼，可說幾十年所僅見。習近平以為他的氣球代表「東昇」，小紅粉們笑美帝打不到它，連美國智庫「專家」都胡言要把它擊落不容易，結果發現美帝不是打不到，只是時候未到，它代表的不是「東昇」而是膨風。
放偵察氣球，在世人面前丟臉，凸顯習家暴發戶心態。間諜氣球失控，路線卻「碰巧」經過美國一些軍事基地，巧得令人難以置信，要搞這玩意卻沒有自毀裝置，失控飛入他國領空也不知應先知會道歉，等被打下來，証據在人家手上才跳腳，可謂小孩玩大車，不知輕重。
過去幾年，習近平搞戰狼外交，成天叫囂，四處樹敵，現在戰狼退場，間諜氣球卻更重創中國的「面子」。
習近平一定恨拜登太狠，在世人面前「實況」轉播，把他的氣球擊落撈走，讓他「裡外」不是人。拜登恐在領土上空擊落會傷及地上平民，小紅粉卻歡呼氣球高飛，美帝打不到，但等到氣球飄到美國領海上空，美國戰機以飛彈精準命中氣球儀器座與氣球本身銜接處，只見氣球「消風」，儀器座帶著「國家機密」完整墜落，整個被撈走。
他再怎麼嚴密封鎖，恐怕也難以禁絕氣球被擊落，儀器被撈走的真實畫面，而儀器被完整撈走，中國在搞什麼，鐵証在人家手裡，什麼內宣外宣，再怎麼吹，都無法掩飾惡行。
戰狼外交的收歛，本來就是要重行裝扮，消減戾氣，別再太令人討厭，但間諜氣球卻是直接增加美國人對中國的惡感，和認定中國的敵意。習皇在廿大赤裸裸在電視前令人把胡錦濤架出去，現在膨風的間諜氣球被美國在電視轉播下擊落，百年恥辱又添新頁。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>金門酒傳達的密碼</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-31/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-31/</guid>
      <description>金門縣長及立委赴廈門見新任國台辦頭子，
但在戰狼外交挫敗，西方民主國家群起圍堵中國霸權主義，
思考中國解禁金門酒進口可能是密碼，有四個面向：
如果台灣與中國有何糾葛，那就是台灣的中華民國，
金馬「自古以來」屬中國所有，那並沒有爭議，
金馬與台澎法律地位不同，無可爭議，
金門第一次被用來當密碼，就是一九五八年「八二三砲戰」，
但蔣介石自稱中國法統，不願撤離，中國同一鼻孔出氣，放出第二個密碼，
中國叫蔣介石不要撤離金馬的意圖很明顯，
現在中國不但未侵犯金馬，還開放金門酒進口，而繼續禁台灣酒，
上帝的歸上帝，凱撒的歸凱撒，一念之差，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>侯友宜別高興太早！</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-26/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-26/</guid>
      <description>過完春節，先潑侯友宜一盆冷水：正統國民黨正明槍暗箭，準備對付他，他別以為掛名老K選總統是定論。
「民調只供參考」，反正老K「蜀中無大將，廖化當先鋒」，侯友宜在小天龍國當地方官，凡事躲開，觀望，表示無所爭，無所求，民調浮上來了，但等到真刀真槍，反會成眾矢之的。在正統老K眼裡，他要當國民黨總統候選人，有幾大致命傷：血統不對、學經歷不對、走的路不對。
老國民黨看不起「土共」，在台灣也看不起「土國」──依附國民黨的台灣人。他們對「土國」台灣人有愛恨情節，看不順眼，卻需要他們來虛張聲勢，幫他們選舉打天下，但大位不能讓「土國」搶走。
李登輝替國民黨贏得第一屆民選總統，但他要把國民黨台灣化；吳敦義、王金平排資論輩，以為輪到他們了，正統國民黨卻以李登輝的「教訓」，用各種理由不讓他們出頭，藍皮綠骨就是最有效的罵名。
侯友宜不是李登輝，他在政界出頭是陳水扁提拔他，朱立倫拉抬他在天龍國繼位選市長。受陳水扁「重用」已足夠深藍把他打下地獄，他們可以拋出「疑侯論」，阿扁一定看到侯友宜的「綠骨」。
黨國統治是黨政軍警特，但警是對內管控壓制的工貝，上不了大場面，侯友宜的警務歷練，即使比韓國瑜高明一點，但在正統老K眼裡，實在也太難為情，而侯友宜的警務功績，也就是一張由謝長廷談妥之後，他戴頭盔抱著小人質出來的照片。警察背景，在一般選民眼中並不是「上選」，老K的博士藍一大堆，怎麼會把侯友宜這種背景的人看在眼裡？
二０二四沒有連任者的優勢，正統老K看到這個好機會，豈會輕易放棄？李登輝學經歷無人可及，只因為他是「土國」，而且不聽老K大老指使，郝龍斌的爸爸便拉林洋港當頭出來挑戰，而陳誠的兒子也不服，另成一組，如果侯友宜意外出線，保証正統藍會推出他們族群的候選，而不會坐看台灣人自己選總統。一個生意在中國的大有錢人已經躍躍欲試！
涉及族群的分歧，老K 們只會耳語放冷箭，但他們的明槍更理直氣壯：侯友宜剛當選連任新北市長，立即換跑道選總統，會被綠營攻擊是「落跑」，與韓國瑜一樣無法交代。藍營強力支持他連任成功，也就是把他綁在新北市，不要出頭競爭總統選舉。
正統藍和老共，認為他們挑起柯文哲抓狂，已經達到分化台灣人選票的目的，深藍可收漁利，讓侯出來稱霸，是自己放棄機會，如果侯當選，也不聽指使，他們「統一」的夢想又落空。他們不願大好機會送給一個警特，或又出現一個李登輝。侯友宜想表忠，過台灣年不吃台灣傳統年菜，而展示吃支那水餃，如此忘本，應愧為台灣人！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中國黨疑神疑鬼</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-19/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-19/</guid>
      <description>作為中國的走卒，中國黨就是疑神疑鬼，目的在混淆聽聞，達成他們配合中國併吞台灣的目的。他們熱衷散佈「疑美論」，「疑賴論」，手法粗糙，漏洞百出，卻樂此不疲，反正只要有幾個聽信，他們就有收獲，不必要求人民全信。
但這些疑神疑鬼的外來文化族群，卻是疑錯對象，疑錯時間，自相矛盾，徒曝心虛與聽中國統戰指揮的醜陋面目。
疑美論是中國黨最新法寶，卻是最暴露他們紅骨的最後一招。中國併吞台灣的最大障礙是美國，鄧小平說國民黨有美國保護，尾巴就蹺得很高；蔣經國對美國承認中華人民共和國，吐出的一句真心話是「好漢打落門牙和血吞」。為什麼？台灣無力自保，而中國強想併吞，台灣需要有盟國合作防衛。
中國要對台灣動武，或要逼台灣投降，就要先把美國這塊石頭搬開，而搬開的手法最廉價的是挑撥美台關係，但這不只要推翻中國黨老祖宗兩蔣的立場，也要推翻馬英九的立場，馬吹牛他任內是美國與台灣關係「最好」的時代，既然與美國關係好是值得吹的大事，現在美台關係更好，怎麼變成懷疑美國要把台灣當棋子？
中國黨對美國態度的懷疑，既疑錯時間，也疑錯人。因為蔣介石的「一個中國，中國法統」，「漢賊不兩立」，迫使美國在中華民國與中華人民共和國兩個政府之間作選擇，美國選擇承認中華人民共和國，犧牲蔣介石政權，乃是承認事實，拒絕承認虛構，那錯在中國黨的不識時務，不自量力，不怪美國。
尼克森到卡特時代，美國以為中國黨「法統」已失，會向北京投降，接受併吞，但兩蔣有骨氣，就是不投降，而美國也沒有逼他們去投降，蔣經國還向雷根要到六項保証，讓台灣獨立自主，不受脅迫併吞的立場更堅定。
那時代中國黨都不疑美，現在美國把六項保証納入一個中國政策的要素，把台灣纳入印太戰略的一環，協調民主國家防範中國對台灣用武，中國黨卻如喪考妣，狂喊不偠當美國棋子，替美國人上場，他們就是要幫中國把擋掉中國侵台之路的美國大石頭搬開。
從疑美論又引出矛盾的「疑賴論」，狂想賴清德的「務實台獨工作者」會造成美國不信任，這更是時空錯亂的想像。賴清德的「台灣已經獨立，不必再宣佈獨立」，和延續蔡英文的四項堅持，既符合法理、事實，也符合美國新政策，怎麼有引起美國疑慮的問題？
他們忘了美國政策已經調整，美國既然明確宣示台灣不是中國一部份，並採取行動逐步承認台灣主權獨立國家的現狀，與「務實台獨」相符，它結合民主國家支持台灣，出售先進武器供台灣自衛，都是基於不承認台灣屬中國的基礎，賴清德的立場有什麼不可信任？
中國黨應該有的懷疑，是中國內部的穩定，中國經濟的危機，中國社會問題的爆發；他們應該自己質疑：他們接受一個中國，願被併吞的路線，會不會讓美國擔心它的印太戰略缺一個大漏洞，讓美國的安全利益受創，美國的軍備機密及新式武器落到中國手裡？對中國利益而言，中國黨是它的幫手，對美國利益而言，中國黨是中國的幫兇，危害美國的敵人。
中國黨是騙人的，聽中國的指揮來攪局的，不願當中國奴隸的台灣人民，不要被搞糊塗，中了中國黨的鬼計，誤信中國黨和中國的獨裁專制體制，而懷疑協防台灣，幫助台灣走向民主自由的美國。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>政治撒尿論</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-13/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-13/</guid>
      <description>我沒見過有人申請到A公司信用卡，得到許多好處，但卻一天到晚罵A公司腐敗，信用不好，高級管理層應該換人。
把A公司正名「民進黨」，這個或這兩個持卡人便呼之欲出。他們拿著民進黨的會員卡，選議員、立委，上節目收出席費，靠罵民進黨取得國民黨的掌聲，不知道自己的職責，可以狂喊叫民進黨的行政院長下台。他的偉大政治理論叫「監督」，權力在那裡，就監督那裡，管它什麼黨，什麼職位。
如果是這樣，這種人應該以獨立自由人身份，當專業評論員；民主政治政黨競爭的理論也要重寫；政治也不必講倫理是非，不必分政黨，反正有事大家罵。
但除非是違法，政治問題並不是「是非題」，而是「選擇題」。餅就那麼大，怎麼切，怎麼分，那就看現實環境與政治理念。
如果信用卡及政黨理念太無聊，換一個粗俗的講法：美國近代總統，最愛說粗話，但也說得最有智慧的，是越戰時代的詹森，這位德州牛仔因為甘迺迪遇剌，意外當上總統。
那個年代美國民權運動正興，聯邦調查局找政客麻煩，常被嫌是搗亂，有人建議詹森把局長胡佛換掉，但詹森斬釘截鐵說：把他留在我們帳棚內，讓他往外撒尿，總比讓他站在外面，往帳棚內撒尿要好。
這話並不是要用來反對取消濫用民進黨信用卡的那兩咖，只是突顯這兩咖拿民進黨的信用卡當搖錢樹，在民進黨的棚子裡，不是對外面的國民黨撒尿，而是對內隨地尿尿。
平權運動者對立委「家暴」事件很同情，但試想對自己被家暴都無法判斷及妥善處理的人，是否已成熟，可以理智處理國家、政府、人民的大事？
區區黨籍市議員，因個人情緒，任性禮罵同黨行政院長「無恥」，應該下台換人。這是那來的權力，誰給他的監督權、任免權？市議員權責在監督市政，他卻自封總統的上司，可以對行政院長發號施令。
民進黨執政，國民黨團隊就把它監督得死死；國民黨執政，民進黨也把它監督的死死；媒體輿論每天在找碴，政黨政治不缺監督。以民進黨身份不能替民進黨政策辯護也就算了，還拿著綠旗反綠旗，那也就難免惹其他信用卡持有者生氣。
凡事學會一句洋話，Over my dead body，雖然流氣足，霸氣足，卻不如再學一句, Don&amp;rsquo;t bite the hand that feeds you，比較溫馨，更帶人情味！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>抗中  抗共  抗侵略</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-05/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-05/</guid>
      <description>一位自稱是出身藍營的留美博士生，建議民進黨不要用「抗中保台」，應改用「抗共保台」，這樣可以吸收藍營選票。說來「理性中道」，但不像是真懂台灣與中國問題癥結的「博士生」。
第一，民進黨的政策有蔡英文的四個堅持，沒有「抗中保台」這四個字。
第二，即使用「抗共保台」，藍營也不會支持民進黨。
第三，博士生到底年輕，不知道宋楚瑜早就有「中共非中國，中國非中共」的說法，強調「反中共不是反中國」，替國民黨的「一個中國」和「中國統一」鋪路。
賴清德傻傻的就掉進藍營操作的圈套，說是要「和平保台」。和平可以有不同定義，誰都喜歡和平；保台也有各種不同定義，藍營說接受中國併吞，「和平統一」也是「和平」兼「保台」。一聽敵營批評，便仿對方宣傳造句，並不能取信於對方，反而失信自己陣營。
中國是黨國體制，共產黨全包，黨的政策也就是國家政策，這個體制不毀，把中共與中國區分毫無意，只突出藍營要的「一個中國」。形同自陷中國的政黨，只是中國內政之爭，不是侵略與反侵略之爭，不是兩國主權不相隸屬之爭。
如果中國沒有侵略台灣的意圖，台灣並沒有去反中國的理由；如果中共沒有併吞台灣的企圖，台灣也沒有一定要去反共。北韓和越南都是共產黨體制，台灣也沒喊反韓共或反越共，台灣要反的是侵略，反併吞，護主權；讓中國或中共併吞吃掉，那不叫和平。
台灣並不是主動要去侵略中國，而是行使自衛權，需要實力與盟國共同嚇阻侵略，保障和平，這完全是自衛，你不犯我，我不犯人，不要學國民黨倒因為果，自己否定自衛角色，要承擔破壞和平的責任。
民進黨支持者喊抗中保台或抗共保台，那是他們的自由，沒有政策上的有效性。但要選黨主席及選總統的人，身份不同，說話要深思熟慮，站得穩，不能聴名嘴一吼，兩腿就發軟，跟著亂喊一通。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
