<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2023 on 沈潔 - 資深新聞工作者</title>
    <link>https://shenjiah.github.io/tags/2023/</link>
    <description>Recent content in 2023 on 沈潔 - 資深新聞工作者</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright notice</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://shenjiah.github.io/tags/2023/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>不敢承認是台灣人的台灣人</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-08-04/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-08-04/</guid>
      <description>「榮獲」國民黨提名的總統候選人侯友宜，如果抽掉「台灣人」這個要素，就剩下「警務」，其他乏善可陳。因為他是國民黨二十幾年來第一次提名「台灣人」競選總統，問題便吵開了，深藍外省掛不服，地方角頭也有怨，更可悲的是他走上國際舞台，竟不敢承認自己是台灣人！
當然，嚴格來說，李登輝才是國民提名的第一個台灣人選總統，但他第一次補選，是繼承去世的蔣經國，以現任總統「爭」到提名，一九九六年直選，才在老國民黨的圍堵下脫穎而出。老國民黨郝柏村寧屈為副手，讓林洋港掛羊頭；陳履安不客氣自己掛頭牌。
李登輝打敗彭明敏、林洋港、陳履安，替國民黨保住政權，但李登輝不聽國民黨保守派使喚，任滿被趕出國民黨，台灣人便退回「地方自治」。
在國民黨所謂精英眼中，侯友宜真是「何德何能」，更何況他還被陳水扁政府提拔當過警政署長，「藍皮綠骨」的罪名，和藍營的「李登輝經驗」，都沒有攔住他，反而讓他出線，以致「外省籍」吵著要換侯，抽掉錢的因素也一無有的郭台銘不服，要跟他拼到底，一票深藍更拉住討厭警察的地方角頭派系謀反。
結果侯友宜在「台灣人」這個要素上表現竟不如郭台銘，到日本補國際外交學分，日本記者專訪，問他是中國人、台灣人或兩者皆是，侯友宜竟說他們選擇「拒答」；再追問他到美國，如有人問他「是台灣人或中國人」，他也答非所問，自答是「中華民國國民」。
 用法律定位「國籍」並沒有錯，但他的心態明顯就是不敢說自己是「台灣人」，因為在國際間「台灣人或中國人」帶有不同國家的意涵，他不承認台灣是國家，或因為他說是台灣人，會討深藍的罵，或惹中南海生氣。
在日本不敢承認自己是台灣人，回到「台灣」卻又慷慨憿昂，誓言要「用生命顧台灣，至死不渝」，連台灣人身份都不敢承認，卻要用生命顧台灣，就和郭台銘一樣，在台灣戴國旗帽趴趴走，怎麼不戴著它塔專機到中國走走看？他狂喊要和平，不要戰爭，怎麼不去企圖挑起戰爭的中國去宣導？
國民黨政客，（還有那個以毛為師的白賊主義者），信口開河成習，心口不一，言行不一，不但脫離現實，還自相矛盾，選舉到了，販賣廉價的鬼話，誰會相信！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>老K全代會素描</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-07-26/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-07-26/</guid>
      <description>忍住雞皮疙瘩之苦，看完老K 全代會的大戲，還是要替它畫個素描，偏見難免，老K 死忠當心血壓。
侯友宜「上樹」的全代會，有幾個特色：死去活來；尊韓、去蔣、騎馬、無王、無義、無郭；台灣人喊得很響，朱立倫的台語只出現一次「大家好」，侯友宜是台灣庄腳囝仔，也只穿插幾個字，如晶晶體，用最多的台語是「凍蒜」。
沒有人有能耐用台語唸兩千年前的「兵凶戰危」；老蔣要「反攻大陸」，沒有人唸這個詞。台灣這麼危險，但中國要動武打台灣的中國，就不會「兵凶戰危」，既如此何不再逃難回中國。
不能說老K 黨全代會沒有「進步」，這次進步明顯以活人為主，沒再抬出那兩仙嚇人，但朱「伯倫」誦讀「總理遺矚時，他腦子裡是想什麼？孫中山交代後事，已經是近百年前的事，內容與時代與台灣毫無關係，遺矚的記錄者還被蔣介石打成叛徒，孫文遺孀投共求榮，魯蛇老K 還要「念茲在茲」？
老K 黨例行抬出來嚇人的兩蔣，他們的「遺矚」倒是針對他留在台灣的徒子徒孫，他們卻選擇不唸，因為鮮明的反共與民主「遺訓」，讓他們無法啟齒。
活的也不是全來，尊韓是韓挾黃復興自重，但韓的經歷只是「前」高雄市長，前落選的總統侯選人，被罷免的前高雄市長，這種資歷竟成老K 黨的神主，「前總統」馬英九硬是被壓下去，敗選者獨領風騷，真是台灣奇蹟。
吳伯雄是捨命陪君子，聊備一格，馬英九的兩個備胎，蕭萬長和吳敦義因不同原因都沒有出現，而凸顯國民黨敗象的是首席轎夫王金平和幾個地方角頭型人物都不出現，財大氣粗者當然不現身，也沒有理由現身。
這一來老K 黨自己都「團結」不起來，惶談「非綠大團結」，「非綠大聯盟」。朱「伯倫」雖「氣吞山河」，問題是「紅」也屬「非綠」，那就是連中南海也要勾結了，習近平怎麼不快發個賀電響應！
侯友宜宣稱他堅持民主，反對台獨，反對一國兩制，這話只是唬人。既堅持民主，何以反對人民自由選項的權利？他只反對一國兩制，但不反對共產黨專制的一國一制？朱立倫說他是打黑好漢，那是對內，他對要併吞台灣的流氓國家，為什麼不再是好漢，而是以和平之名，要行跪降之實的侏儒？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>柯文哲是什麼叮噹</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-07-20/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-07-20/</guid>
      <description>自己定位是第一流人才，便目空一切，柯文哲是什麼叮噹，竟敢獨斷台灣與中國關係的底線，只是「台灣自主，兩岸和平」，而他也「知道」中國的底線是台灣「不能法理獨立」。
台灣是主權獨立國家，這才是台灣絕大多數人民認同的底線，別人承不承認是他們的事。作為一個主權國家，台灣就享有獨立自主。台灣與中國並非同一國，拿中國簽証不能到台灣，有中國航權的飛機也能不飛台灣，中國國民沒有簽証文件不能到台灣。
台灣人民自己依憲法選總統，選立法委員代表民意制定法律，自己有國防，有外交，政府承擔國際責任，與友邦往來，國民的人權自由獲保障。但自主之詞定義不明，容易便被操作成「自治」，而中國就有西藏、新疆、內蒙古、港澳自治區，下場如何，路人皆知，只有一流人才柯文哲不知。
國際法上並沒有「自主」之說，不談學理，就世俗而言，如果一個第一流人才，成年就業，要婚要嫁，買房子，搬出去住，都需要老爸老媽同意，那他就沒有「自主」權。照柯文哲的口語，那就是「太監」，是「狗」。
所謂台灣不能「法理台獨」，不但定義不明，而且立論錯誤。台灣在法理上並非中國一部份，事實上也未歸中國統治，它自成一個國家存在及運作，在法理及事實上都是獨立，與中國不相干，它不接受它自己決定。
論台灣應堅持的底線，蔡英文總統四項堅持的「中華民國與中華人民共和國主權互不相隸屬」，和現狀的改變需要台灣人民同意，說得最明確有力，最合乎法理、事實及民主原則，也獲多數人認同。
涉及主權的國際爭議，往往無法解決，而不解決也是解決的方式之一。在美國外交上曾呼風喚雨，被視為親中國的季辛吉，對台海問題也只能嘆氣，「需要等時間去解決」。這和急診處要決定立刻開刀，完全是兩碼事。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>清宮電視劇看多了</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-07-13/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-07-13/</guid>
      <description>一個自稱智高很高，聯考是台大醫科狀元郎，滿口清宮秘史的人才，我「心存善念」，相信他也是清史專家，但聽他開口閉口不離義和團，慈禧太后，皇上，太監，只會用幾個惡人惡事轉嫁罵人，那只能推論他只是清宮電視劇看多了的貨色。
這個人能成丑角，最大本事就是竹蒿逗菜刀，比於不倫，卻自鳴得意。
把台灣自衛抵抗侵略的國家安全政策，諷為義和團，除說得很順口外，毫無基礎可言。義和團的特色是民間邪教，自認神靈附身，刀槍不入，愚蠢和盲目排外殺人，與眾洋人為敵，引來八國聯軍干預。
台灣是現代化國家，軍隊使用現代武器，責任在捍衛國家；它的敵國只有一個──想侵略併吞台灣的中國，其他國家都聲援台灣防衛，反對中國使用武力改變現狀。把國家自衛權利與行為比為迷信妄為的滿清王朝邪教，未免太沒有水準。
把台灣人民依民主體制，自由選出的總統，比為大清末期家傳的慈禧太后，唯一合乎事實的是「女姓」，但只因為女性，便移接木引慈禧太后來罵，那用到母權家庭不是更合適？
不知道他是學毛澤東的鬥爭策略，要聯合多數，孤立少數，把敵人縮到最少，或聽到美國的策略，要以競爭一決高下，把共產專制體制拖垮，他竟可以誇張到台灣應把敵人限於習近平就好，不必「弄到把十四億人都當敵人」。
並沒有人把中國十四億人當敵人，但那十四億人是受中共統治器控制，而且帶滲透擴張諜報的野心，防範機制是必要；中國人要不要習近平當他們的元首，那是中國人自己的內政，自己決定，就像台灣選總統，也是選民決定，不要外國干預。
搞不清國家統治機器，分不清國際間細末節的意義，不知道自己的立場，卻批評別人沒準備好，罵別人的行為，他不是在競選什麼國家總統大位，更像在應徵三流媒體的記者。
同為候選人，別人有沒有準備好，是由選民判定，不干你的事；不懂共黨滲透統戰手法，比於不倫，叫蔡英文總統與賴清德不要去參拜媽祖、關公、保生大帝，因為這都是「敵國來的」，去參拜都是「中共同路人」，更是荒唐透頂。
台灣歷史上的「敵國」，包括佔領統治者，有荷蘭，西班牙、明鄭的「中國」，滿洲的中國，打敗滿洲中國取得台灣的日本帝國；二戰期間敵國是蔣介石的中國，一九四九年以後是毛澤東的中國。
最複雜的是二戰期間，南京的汪精衛中華民國國民政府與日本結盟，而且對美英正式宣戰。滿洲國及南京的「國民政府」與包括台灣的日本帝國是盟國，蔣介石的重慶中國，和美英是敵國。
現在民主台灣，敵國只有一個企圖併吞台灣的中國，而統治中國的共產黨理論上是無神論，卻利用宗教在滲透統戰。在台灣高興拜媽祖，拜什麼宮，跟去中國與中共統戰官員「一家親」，在宮廟叩頭上香，意義當然不一樣。
這個聰明人把台灣這些宮廟定位為「敵國來的」，更是荒謬：以新竹而言，列為三級古蹟的關帝廟，建於乾隆四十一年，即一七七六美國獨立革命那一年；竹內天后宮建於一七四八年；近兩百年前，共產主義連種子都沒有，更遑論中共。把蔡英文在台灣參拜比中共建國古老兩百年的廟宇，牽拖為中共「同路人」，這種腦子，一斤值幾塊錢？這個人是「準備好了」：準備好要丟人現眼。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>被騙兩次是羞辱自己</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-07-08/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-07-08/</guid>
      <description>西方民主與資本主義經濟體制，最重要基礎是人與人之間的誠實與互信，違棄誠信不但有道德問題，還有法律問題。這種體制下才會出這樣的名言：被你騙一次，是你無恥；被你騙兩次，是我自己可恥。
台灣人民善良，已經被國民黨騙過一次，現在面臨被騙第二次；台灣人民認識不清，已經伸手救過一個決心併吞台灣的仇家一次，現在仇家掠奪台灣的野心不變，卻為霸權夢樹敵被困，國民黨又想犧牲自家獨立自主，再救仇家一命。
要不要再被騙，要不要再「捨生取不義」，伸手救仇家，台灣人很容易選擇，不需要什麼高智商 ，大智慧，只要冷靜看事實與經驗。
二００八年大選，姓馬的國民黨反共憤青，隱瞞美國綠卡身份，抓蕭萬長、吳敦義、吳伯雄這些台灣人背書，唸稿台灣前途要台灣人民自己決定，用「不統、不獨、不武」試圖掩飾統派色彩，用「六三三」和「愛台十二建設」拐騙。
結果他的「六三三」全部跳票，「三不」變成虛構「九二共識」，接受中國擺佈的「一個中國，反對台獨」，當習近平的小弟，把台灣當貢品。
他要把台灣經濟綁進中國，把台灣變中國的香港；喊反共口號，叫囂降共主張，都要他「領導」。
現在大選將屆，國民黨坐轎階級不成材，抬轎階級四散，推出一個侯友宜，被自命精英的族群看扁；鈔票多多，東靠行西靠行的富商（他覺得「商人」太銅臭，發明新名詞，自命是「經濟人」）更是活動不停，想取而代之。
侯友宜情急，投靠馬英九，找馬家遺佬金小刀助陣，把馬家服貿、九二共識一個中國照抄，九二共識上面加一塊「憲法」，向紅、藍叩頭，想欺騙選民，穩住候選人地位。他以為國民黨可以再騙一次。
 毛澤東打敗蔣介石，卻革命革到「民不聊生」。尼克森為制蘇，打開中國之門，救了它一命，到一九八九年共產體制全面在崩盤，中國的天安門示威的革命，被鄧小平的戰車殘暴的碾壓。
天安門事件之後，老布希沒有打落水狗，又救了中共一命；台灣商人，或美名「經濟人」，趁機補上撤離的西方企業，美其名為改變中國，也救了中共一命，但資金、技術及開發的市場也被中共奪，好心沒好報。
台資，外資，技術與市場，把中國養肥了，習近平翻臉要完成他的百年春夢，要併吞台灣，建立霸權，把美國西方勢力趕出亞洲，背信忘義，惹毛了美國及西方民主國家。
美國印太戰略是針對中國霸權，集結民主國家保障集體安全，與中國的威權體制作公平「競爭」一分高下。
這次美國不想當傻子，鐵了心要打破習近平的春夢；它要以經濟手段壓垮專制共產體制，一舉解決源。美國策略成功的機會，遠高於習近平東升西降的稱霸春夢。
中國經濟困境，西方企業都在逃，台灣投資也大減，美國不救，台商不救，只有敗逃台灣的國民黨要與中國同床同夢。台灣人被國民黨騙過一次，也援救過中共一次，如果這次再上當，那是自己愚蠢找死，怪不得別人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>金小刀嚇雞兼儆侯</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-06-30/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-06-30/</guid>
      <description>侯友宜「榮獲提名」競選總統，卻氣勢不佳，國民黨小雞醞釀跳船與兵變，朱立倫無策，侯侯無解，王金平愛莫能助，結果回收馬英九人馬與政策，請出金小刀抬轎，當競選總統「執行長」，國民黨首次出現大選台灣人坐轎，外省籍抬轎。
但小刀主要功能不在抬轎，而在對內鎮壓小雞，也綁架侯侯回收馬英九的疑美與「九二一中」政策。侯友宜的選戰要回收馬幫的老人及老政策。
金小刀當侯友宜選戰總部「執行長」，可以有幾點觀察：第一，論選戰，這是內意義，尤重於對付民進黨及民眾黨。朱立倫壓不住，或故意壓不住小雞，換侯之聲在外省籍深藍之間高張，這批天龍國悍將，本省籍政客壓不住，那只有找馬英九的親信出來才能擺平。
第二，投靠馬英九，就要回收他的路線，不能自以為是老大，走外省深藍所痛恨的「藍皮綠骨」路線，於是他的「兩岸論述」及主張迅速回收馬「前」的親中、一中被統舊套。
第三，金小刀說他與台灣地方派系關係，只與一個「有問題」，媒體揣測他指的是花蓮王傅崑萁，但更可能是受盡馬金霸凌的王金平。論輩份及歷練，國民黨總統選人早就應該「輪到」王金平了，現在弄出個侯友宜，想找王金平抬轎，那真不知輕重，不但有輩分問題，還有王金平被欺壓的舊恨。王金平抬轎並壓不住外省深藍的兵變。
 第四，國民黨主席朱立倫上屆替韓國瑜抬轎，掛名全國競選委員會主席，這次被金小刀商業化及運動化語言，尊為球隊老闆，要當老闆就得出錢，掏資源，自負盈虧，但朱立倫會精算，把責任一推，仍堅持自己是總教練，總教練與執行長權責如何分，那是內鬥與推責的開始。
第五，替韓國瑜抬轎的競選團隊執行長是林國政，與王金平親近，這次不但馬系金小刀帶頭，第一波幹部也都是台灣籍最聽話的馬系成員，包括未經選舉考驗的曾銘宗，履戰履敗，以台語罵台灣派出名的謝龍介，和韓國瑜國政顧問團的副將杜紫軍。這一批人是要聽命攻擊對手的主力，金小刀和馬英九躲在後面，「以台制台」。
第六，馬系小刀介入鎮壓深藍換侯風浪，郭台銘靠換侯翻盤已不可能，如執意一搏只有獨立參選，那不叫四腳督，而是侯友宜、柯文哲和郭台銘爭搶國民黨的票源，國民黨面臨終局的一役。
國民黨喜歡誇口百年老店，但老店只是賣老，迷戀它成立時的中國，在台灣民主洗禮下，它已一再被選民淘汰，但一到選舉還是老政策回收，老人回收，口水是「團結」，意思是要「聽話」，結果是分裂、分裂、再分裂，國民黨終局，台灣民主化與正常化可以更向前邁進。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>柯文哲果然是人才</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-06-23/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-06-23/</guid>
      <description>柯文哲果然是人才，民調專家說他在年輕族群支持最高，那至少是年輕人心目中的人才。
他的中國支持度最高，七年前就說，「中國那方面」一直要他選總統。話是他自己說的，中國代理人的帽子自己戴上，要賴人家選舉抹紅，恐怕年輕人也不信。那在「中國那方面」，他也是人才。
只是「中國那方面」人口十三億，是張三李四，伏羲神農要他選總統？至少給個人名頭銜，時間場合，別人好作核實與判斷，不能動不動就信口開河，美國方面，中國方面，含糊其事，被抓包了就怪選舉操作。
他被認証是中國共產黨政權的寵兒，並不是單一事件 ，兩個月前，中共在美國的統戰團體，公開點名要七個人組團去中國「協商和平統一大業」，榜上有名的是新黨前後任主席，馬克馬，柱子，蘇起，和兩個在中南海最紅的台灣人，柯文哲與郭正亮。
柯文哲被年輕人歡迎，據猯測，因為他童言無忌，大嘴巴又快又壞，很合年輕族群的口味。例如，他說中國打不贏美國，但要「修理」台灣卻綽綽有餘。「修理」是年輕混混的語言，玩拳頭，耍小刀子的玩意，上不了國際政治的檯盤，意義不明，但年輕一代可能聽得很爽。
 對台灣與中國關係，他可以嘻皮笑臉談床頭床尾論，讓年輕人意淫。
他親中成習，突然又「抗中」，要養十萬網軍，把中國高鐵公共系統駭垮。年輕族群聽到網軍就亢奮，這是他們的語言，他們的拿手好戲。
你要高談「嚇阻」，勢力均衡，不對稱戰爭，什麼印歐戰略，就太複雜，他只會在「一家」打轉，感情也只限「親」與「仇」，交往也只限「有」與「無」，關係只限「戰爭」與「和平」，「小的」就要聽大的，不能結盟抵抗侵略，嚇阻侵略。
這樣的人才，要選國中高中班長，那穩「凍蒜」，年輕人就是喜歡什麼話都敢說的人當班頭。他肌肉雖不發達，但搞點剌青，騷首弄姿，講些沒營養的話，大概也可以走紅。他可以選班長，當名嘴，卻不能當總統。
當總統的人說話要精確，國人聽得懂，國際社會聽得懂，對方也聽得懂，事關國家安全，不容隨便插科打諢，胡言亂語。
「中國那方面」一直要併吞台灣，也一直在「修理」台灣，卻一直要他選總統，給人的唯一結論是他可以聽「中國那方面」的話行事，把台灣帶衰，犧牲台灣獨立自主權利和勇於開創的精神。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>老馬不識途</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-06-15/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-06-15/</guid>
      <description>陸委會提醒馬英九，他邀訪的五十名中國大學生是中共精選的「樣板青年」，要小心被利用統戰，老馬聞言大罵陸委會「越來越像共產黨」。怎麼啦？ 這到底是老馬糊塗了，還是眾生糊塗了？
如果陸委會像共產黨，那他們應該歡迎中共挑的人到台灣搞統戰，因為像共產黨就是跟共產黨同一掛的，怎麼會刁難同一幫的要求？
老馬還在搞「反共愛國聯盟」的時代，國民黨罵共產黨是「萬惡的共匪」，共產黨在台灣是坐牢與殺頭之罪，也是罵人的負面詞，老馬怎麼把陸委會防共匪滲透之舉，反罵他們像共產黨？
如果陸委會防範中國滲透可以罵為共產黨，那蔣經國的「三不」政策，不是更像共產黨？在他手下聽差的馬克馬也沒有反「三不」，那他也更像共產黨！
其實，蔣經國並不是像「共產黨」，他是如假包換的共產黨，在蘇聯加入共產黨，而且沒有「退黨」的紀錄。他是唯一有共產黨籍的中華民國總統。
既然共產黨是髒字眼，那反共應該是正義之舉，老馬靠「反共」起家，騙到總統大位後，怎麼臨下台前還去新加坡與世界最大的共產黨頭子把酒話一中？那種行徑已經是共產黨，不只像共產黨。
也許他又認為台灣民主自由，就應該歡迎中國牛鬼蛇神進來，那才不像共產黨，那才有民主自由。但他不看看世界各國把中國的「孔子學院」全封了，他們沒有民主自由嗎？不是，他們要制止中國以交流之名，進行不可告人的間諜滲透活動。
馬克馬難道不知道美國簽証申請表問申請人是否曾為共產黨員，共產黨員不一定簽証會被拒絕，但可以作為拒絕的理由，如果隱瞞不報，更是構成拒簽件。
陸委會把關警告，不容中國統戰部門假交流之名，進行統戰，他們是阻止共黨透的第一關，而嚴格把關才會警告馬克馬替中共提出的「樣板青年」人選。他們是防共的第一線，不但不像共產黨，而且不像替共產黨拉皮條的人，他們是值得喝采的稱職公務員。
陸委會絕不像共產黨，倒是老馬迷途，從打著「反共愛國」大旗發跡，到對共產黨卑躬屈膝，才像共產黨臥底的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>柯文哲要反共了！</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-06-07/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-06-07/</guid>
      <description>美國有一首作者不詳的短詩，「聰明的老貓頭鷹」，一隻老貓頭鷹高居橡樹上，越是看得多，說得越少；說得越少，聽的就越多；為什麼我們不學那隻小鳥？
柯文哲是高智商的「聯考前鋒」，嘴巴又大又快，被封青年偶像。為「酸腫痛」，帶老婆出訪日本，「謙稱」此行是傾聽之旅，但他是烏鴉，住不高，只會咶噪，想出口轉內銷，講一些引起年輕人快感的空話。
他的空話任其流行，不幸成為一些年輕世代的口頭禪，誤導輿論，貽害台灣，為台灣民主奮鬥的前輩便平白犧牲。他訪星、訪日，空話連連，新舊雜陳，有新包裝，不能讓他的詐術得逞：
第一，柯文哲一覺醒來，要「反共」了。他罵人家「抗中保台」是「義和團」，他要「一步一步改變中國」。但中國問題就出在中共專制體制，要改變中國就必需反共。蔣介石不就說中共是亞洲的禍源嗎？現在他從「一家親」醒過來，要去禍根就要改變中國，要改變中國就需要反共，別無良策。
尼克森到中國破冰，就是要誘導中國改變，走向民主體制，一九八九年幾乎成功，但鄧小平用坦克車碾壓；他的改革開放只是偷竊搶奪西方資金、技術與市場，政治反而更壓制，擴張野心更大，川普、拜登只好改採「競爭」，要把共黨體制比下去，讓它內爆，柯文哲東抄四抄，說台灣不能與中國軍事對抗，卻又要學美國，既不脫鈎，但要競爭，要改變中國，這就是反共；要反共就講啊！
第二，「統獨是假議題，因為現階段不可能獨立，也不可能統一」：他把統獨設定為假議題，國民黨與民進黨只是政治操作，實際上是他想避免表態，這更是政治操作。獨立可以是對現狀的主張，也可以定位為為正常國家的理想；是事實，也可以作到；統並非不可能，選一個主張「一個中國，台灣是中國一部份」的政黨，台灣便走向被統的下場，國際社會愛莫能助。
國民黨附合一個中國，民進黨確認現狀就是獨立，柯文哲既不敢喊統一，也不敢喊獨立，就說它是假議題，作為拒絕表態的擋箭牌，以為如此在台灣可以騙選票，在國際間可以不選邊，美中日通吃。這種智商是鴨蛋。
 第三，「一家親比一家仇好；交流比斷流好；對話比吵架好」，這些俗語或人際關係的概念，既熟悉，也沒有錯，「親」當然比「仇」好，交流比不交流好；閑聊比動手扭打好；但問題是他故意畫錯重點，也故意無視國際關係是兩個主權體的交往，無法一厢情願，不能自取其辱。如果他把「 一」 家改成「兩家」，「兩家親比兩家仇好」，再加一句「獨立比被併吞好」，那就更合人心。
第四，他訪問新加坡，認為新加坡在美中之間關係處理得很好，並得到開釋：「台灣內部沒有共識，怎麼處理對外問題？」這真是盲目對比，新加坡是聯合國會員國，與美中都有邦交；中國要併吞台灣，並沒有要併吞新加坡；台灣憑什麼學新加坡的「外交」手段週旋美中關係？主張投降受併吞與主張維持獨立主權國家，如何「共識」？
李顯龍的父親李光耀會講中文，第一次訪問中國與鄧小平會談，卻要求使用英文，他告訴美國大使，中國人的心態，你用中文跟他們談話，他就把你當大中國體制下的小弟。
第五，柯文哲要一步一步「改變中國」，中國卻是急於併吞台灣，而柯文哲最脆弱的一環是陷在「一家親」的泥沼。在東京，一個中國留學生問他：「中華民國」包不包括中國大陸？提問者還說明自己的看法是中華民國包括大陸。但柯文哲不敢「面對」（他最喜歡的用詞，兩岸問題台灣終需面對），選擇以輕佻語言反問提問者你不怕不能回去？
其實，這個中國學生打到柯文哲的要害，他問的就是柯文哲的「一家」親，和是否接受「九二共識，一個中國」的問題。國民黨接受中國的「九二共識，反台獨」就是一個中國，台灣是中國一部份，中國大陸更是中國一部份；民進黨主張雙方互不相隸屬，中國大陸並非中華民國一部份；柯文哲顧左右而言他，立場又在那裡？轉移焦點反問中國學生不能回去。那是搞錯了重點：他怕如果實答，自己的骨頭會「酸腫痛」！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>菓凍和平宣言搞錯對象</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-05-31/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-05-31/</guid>
      <description>如果郭台銘與柯文哲能把習近平拉到廈門，宣佈放使用武力或武力威脅解決爭議，不干預「中華民國」內政、外交及參加國際組織，那不但金門人要支持他們，台灣人也會支持他們。
郭台銘在中國有大量投資，提供大量就業機會，納稅增加中國國庫收入，出口幫助中國經濟成長，他應該有這種能力與霸氣要求習平做這樣和平的善事；柯文哲也在中國賣葉克膜救了不少人，但卑躬屈膝，沒收自家國旗以辦世大運，應也有能力恭請習皇愛好和平。
要求這兩人找習近平表態和平，不是過份的要求。更何況台灣或中華民國已經主動宣佈台海和平，而現在威脅和平的是習近平的中國，兩人如果頭腦清楚，就不應該找錯對象，跑錯地方，在金門牽手倡和平。
兩個丑角扛著和平大旗，到金門造勢，對競選總統無益，目的只在以和平口號迷惑人心，特別是年輕人對金門及和平的認識。
活生生的記憶和國民黨的教育，一般人只記得金門砲戰，「中華民國」領土是「台澎金馬」，但就法律地位而言，金馬和台澎屬性不同，金馬是不折不扣的中國領土，台澎因為大清敗戰，曾以馬關條約正式割讓給日本，二戰之後才由日本在舊金山和約宣佈「放棄主權」，但未明定移交給特定國家。金馬是國共內戰後國民黨所佔領的最後中國土地。
「台灣自古以來就是中國領土的一部份」，那不是事實，中國卻不斷狂喊；「金馬自古以來就是中國領土的一部份」，那是事實，但中國卻沒有喊過。如果台灣或中華民國與中華人民共和國有領土爭議，那只有台灣佔領中國領土金門馬祖。
周恩來曾經告訴季辛吉，中國不希望蔣介石撤離金馬，因為金馬把蔣介石綁在一個中國。蔣介石綁架台灣，中國又綁架蔣介石，兩方爭中國的法統，便跳不出北京設計的「一個中國」，讓北京有藉口因內戰勝利繼承台灣主權。
郭柯兩個丑角自己不知道，或不讓年輕人知道，台灣或中華民國已經一再宣佈放棄使用武力解決雙方分歧的和平立場。第一次與金門有關，一九五八年蔣介石與杜勒斯聯合宣言，宣佈「反攻大陸」是「三分軍事，七分政治」，如同宣佈放棄使用武力，維持現狀；台灣民主化後，李登輝終止「勘亂」，也即終止內戰。
民選總統，除馬英九企圖重新綁架台灣，接受「九二共識，一個中國」的內戰格局外，李登輝的國與國關係，陳水扁一邊一國，蔡英文中華民國與中華人民共和國主權互不相隸屬，都是和平共存，互不干涉的政策，只要中國不企圖併吞及消滅中華民國台灣，「和平」已經是既成事實。
在台灣早已宣佈放棄「反攻大陸」的和平現狀下，兩個丑角不是去勸中國放棄使用武力，宣佈和平共存，而是主張要與中國「談判和平」，郭財主更是明目張膽主張依中國開出的條件和談，意思是要再付出犧牲台灣主權地位的代價，乞求當中國殖民地的「和平」，這種人是「什麼居心」？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拉拜關公的去求上帝 </title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-05-24/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-05-24/</guid>
      <description>國民黨2024這一局的確很「可觀」，總統大位坐轎者「何德何能」，抬轎者乏力乏心；拜關公的被拉去請上帝開釋，結果拜關公的負氣出去「散心」；望文生義，散心就是「前」字號所謂的國民黨「實質分裂」。
國民黨分裂不是新聞，只是這次分裂大公開，爭坐轎者分裂，爭抬轎者也分裂。金平老矣，尚能抬轎否？最凸出的當然是國民黨這次沒有王金平抬轎。
先看徵召之爭，上次「祖籍」填山西的郭台銘，被「祖籍」填河南的韓國瑜氣走，大罵國民黨爛貨，但有錢人能屈能伸，今年看「祖籍」台灣的侯友宜錢不多，做的事也少，就尿急了，向國民黨鞠躬道歉，想借個「方便」。
郭台銘與韓國瑜爭，只是國民黨小分裂；他挑戰侯友宜卻觸動國民黨最敏感的神經，而國民黨的分裂線也明顯化。
侯友宜怕犯落跑罵名，卻有朱立倫撐腰，鴨了划水，以靜制動；郭台銘權力飢餓難熬，還有同道吹捧，花錢在所不惜，不知「徵召」的定義，興風作浪，想逼朱立倫就範。
國民黨選舉除了金錢，就要靠地方角頭抬轎，地方角頭體察上意，暗中使力挺侯，幾個別有用心者不知自己輕重，站到檯面嘶吼，而這幾個挺郭「要角」卻是金門女戰神與直播「名嘴」，而正好「祖籍」與侯友宜不同，金門女戰神對中國的態度又與台灣民意相背。
郭台銘抬轎者動作越大，分界線越明顯，郭台銘也越任性，柯文哲嘲笑郭台銘「不知遊戲規則」也去爭取徵召，顯得他智商高，但「徵召」如同他的「海選」，黨老大說了算，那有什麼資格、規則可言？
最好玩的是國民黨秘書長黃健庭要「安撫」大財主，居然可以拉拜關公的郭台銘，低頭向上帝禱告，求上帝指示一條正確的路，而郭台銘也捨關公而俯首求主開釋，這一幕由郭台銘傳給名嘴而宣騰於世，郭台銘事急，可以不拜關公而拜上帝，這讓拜關公的王金平也洩氣。
  沒有王金平抬轎，國民黨要靠那幾個嘴尖皮厚的死忠呼喚，只能自求多福。它喊「團結」已經成習慣，台灣人最怕被指控不團結，但現在台灣人對支那政治語言已經搞通了，國民黨喊的團結，真正意思是依他們的主意行事，團結在他們身邊。
但是民主體制，內部矛盾，或內部政策的分歧屬正常之事，那是老毛所謂的「人民間矛盾」， 台灣需要的是團結「對外」，面對威脅台灣獨立生存的共同敵人，這種團結需要國家定位的認同，美國並沒有侵吞台灣的意圖，中國要把台灣併吞，誰是台灣的敵人，誰是台灣的朋友，顯而易見，國民黨根本敵友不分，意在降敵。
它不認同台灣的主權國家地位，要別人認同、接受「一個中國」的認同，否定台灣獨立主權，接受自己是別人的一部份，這種立場的團結不是台灣人所能接受。
國民黨不能解決國家認同問題，它想台灣人民團結支持它當權，那是緣木求魚，王金平沒有這個本事，侯侯也沒有這個本事，戰鬥藍更沒有這個本事，拉拜關公的去求上帝開釋，也是枉然。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>侯友宜是犧牲打</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-05-17/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-05-17/</guid>
      <description>朱立倫徵召侯友宜代表國民黨「酸腫痛」，意義在國民黨承認，不論侯友宜或郭台銘出馬，勝選總統的機會都很低，退而求其次，找侯友宜出場犧牲打，掩護國民黨立委侯選人搶攻立法院，成功機會大，立法院院長可以當郭台銘的安慰獎。
 換句話說，國民黨如同承認總統大位無望，不顧形象讓黑金角頭貪腐前科之輩回鍋，目的就在贏得立法院多數，藉立法院多數綁架賴清德政府。
如果侯友宜意外當選更好，他是國民黨「培養」的聽話乖乖，只是一枚棋子，國安外交內政，人事、政策都只有聽深藍與中央擺佈。國民黨曾想這樣玩李登輝，但李登輝不聽這一套，侯友宜會受他們指使。
菓凍財大氣粗，但說話咬牙切齒，看表情是要反攻大陸，言詞卻是躹躬拜降，客觀條件不及侯友宜，而又沒有帶小雞攻克立法院的能力。
侯友宜自己才具不足，卻受地方小雞的期待，比菓凍隨興所至，為所謂聲浪，狂話亂吹，要受小雞信任。
朱立倫未受戰鬥藍挾持，還是精算師一個，總教練有深謀遠濾，讓侯友宜牲犧打，以安撫地方小雞，很可能即以立法院長之位，誘菓凍「團結」，如此分贓「團結」，總教練仍是呼風喚雨可期。
侯友宜贏得提名，一場辛苦之後，重回新北市，「沒有落跑」。國民黨的戲法，還頗有遠見，智商高那個傢伙，無端批國黨「胡搞瞎搞」，卻看不懂人家的算計，對不干自己政黨的事指指點點，才是胡扯瞎扯。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣阿銘的自白</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-05-10/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-05-10/</guid>
      <description>喂！我是台灣阿銘啦！有人叫我菓涷，我的錢淹到肚臍眼，你們都不懂，有錢真的好啊，走路有風，前呼後擁，閒來無事還可以酸腫痛。
雖然我的台語說得不輪轉，但是我在台灣出世，吃台灣米，喝台灣水，娶台灣某，生台灣子，台灣是我的「厝」，中華民國是「我的國」，看我帽子上的國旗就知道。
台灣是中華民國的一部份，中國民國是中華人民共和國的一部份；沒有國那有家，我的立場很清楚。
你看我阿銘有夠厲害，去中國坐專機，替老美代工，設生產線，以集中營和軍事管理，壓低工資，剝削工人，民主不能當飯吃，工人求生要緊，我靠不民主，賺到數不清的人民幣與美金。雖然我不知道自己智商高不高，但我的財富遠超過那個智商高的白目仙無數倍。
有錢証明我能幹，我聰明，我很行；如果我當總統，老共戰機不會來騷擾，如果來了，我搭私人專機升空對話，台海不會有戰爭；台灣不必買軍備，老共就不會找麻煩；如果共軍來了，阿銘派聰明的機器人跟他們幹，年輕人可以不必上戰場，放心在家努力生小孩，如果養不起，「國家」養；國家不養，我阿銘養！
有人罵我吹牛，但我阿銘的本事，難道還需要証明？第一，我錢很多，那是事實；第二，我能屈能伸，我可以不顧事實，罵「大小姐」阻止我買疫苗」，但對習近平必恭必敬，滿面笑容，九十度躹躬，有圖為憑；第三，四年前我臭罵國民黨無誠信，爛透了，掉頭而去，今年我可以九十度，哈腰躹躬八秒鐘，向國民黨道歉，誰有這種本事？第四，我阿銘英語雖與台語差不多，但進出白宮像走條阿咖，對不起，像走炉咖；我跟川普促膝（與性無關）長談；不信你們去白宮查一查。
我的條件不知道比台灣阿侯要好多少倍，台灣阿侯連說謊吹牛都吹不好，更不及我的霸氣，我高興出錢，六歲以下兒童我來養，不受立法院監督。
台灣需要改變，只有像我這樣有錢的阿銘，才能才變台灣，和平走進習皇模式。相信我，我準備好了，你們快準備好上鈎！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>杯水論英雄</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-05-04/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-05-04/</guid>
      <description>中文有句成語，覆水難收，英文也有一句俗語，別為傾倒的牛奶哭泣，描述的都是自然現象，意思都很清楚；共產黨有「一杯水主義」，也很形象化，不懂的年輕人可以去谷歌；柏陽筆下「三作牌」出身，號稱「侯侯做代誌」的人，不先「侯侯想代誌」，竟搞出一個「杯破水覆」的「杯水論」，還需要註解，以意識型態掛帥，硬指杯是「中華民國」，「水」是台灣，所以杯子破了，水就會流掉。
這種貨色真是莫名其妙，為什麼台灣不是主體的「杯」，而是被人裝來裝去的「水」？這和財大氣粗的傢伙一樣，天天喊「中華民國」，帽子上搞「中華民國」國旗，但到比喻美中拔河，走鋼索的「小人」是「台灣」，而不是「中華民國」！
台灣人學習外來支那語，聴到有人唱「中華民國」是我們的「國家」，「台灣」是「我們的家園」，便「莫名其妙」的感動起來，真是白感動一場，這句話的意思是「台灣不是國家」，或者不敢講台灣是國家。
先玩這個遊戲的就是馬「前這個」，他與中國同調，台灣不是國家，只是他們現住的「家園」，這就是中國所主張的台灣「從來不是國家」，但是他到了中華人民共和國，襟上的國旗徽章不見了，「中華民國」只剩下「終年 一九四九」和「憲法」名稱。
「侯侯」想代表中國黨選正式名稱叫「中華民國總統」，實際上也就是「台灣總統」的職位，便照馬「前這個」的論調，弄一個「侯杯杯」叫「中華民國」 ，但不等同台灣，也不說它與中華人民共和國互不相隸屬，還要台灣選民「固杯」。台灣既然被他貶為「杯中之水」，如何能固杯？
台灣可能還有人不去想，或聽不懂，為什麼中國要一再唸「台灣是自古以來中國不可分的一部份」，要求各國接受「中國只有一個，台灣是中國不可分的一部份」，這樣碎碎唸只証明它的主張不是事實，也沒有法理根據，因為它沒有法理主張對台灣的主權，便以「自古以來」胡謅，想以「繼承」取得台灣。
中國以流氓心態，想繼承偽造的「祖宗財產」，因為它沒有其他理由可以主張產權歸它，而「中華民國」已終，由中華人民共和國繼承，它就有權繼承「中華民國」對台灣的主權。就此而言，國民黨不敢說台灣是國家，比中國更可惡，因為台灣主權並未移交中國或中華民國，不能成為中國繼承的標的。
台灣的法律地位論著不知凡幾，國民黨不採信，總應信他們的「總裁」吧，蔣介石一九四九年一月十二日從南京發給「台灣省主席」陳誠的公文提及：「台灣法律地位與主權，在對日和會未成以前，不過我國一托管地之性質，何能明言係剿共最後堡壘與民族復興之根據」。
中國外交部長秦剛誑言，開羅會議與波茨坦宣言已把台灣歸還中國，但難道他不知道蔣介石是代表中國出席開羅會議的領袖，蔣介石到一九四九年還這麼說，秦剛憑什麼翻案？
一九四九年一月，蔣介石認為台灣法律地位未定，一九五一年對日和會簽的舊金山和約，蓄意未定台澎歸屬，留待他日解決，之後，國際社會並沒有解決這個問題，舊金山和約仍有效，但台灣走向民主化，「中華民國」已非中國國號，而是台灣國暫行「國號」，台灣是一個主權獨立的國家，只是因為國際政治因素，國號還未能改。
國號未改，當然是瑕疵；中華民國等同台灣，金門馬祖住民可能也有意見，理論上他們是被中華民國「佔領」，但並不影響中華民國或台灣是國家的地位。最重要是堅持「中華民國」與「中華人民共和國」互不相隸屬，主權屬於台灣人民，中華人民共和國並沒有繼承權；中華民國與台灣是一體，不是杯子與水的關係。侯侯如果有心，好好想一想，不要被意識型能沖昏了頭，跟別有用心的老國民黨亂吠。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>這兩個台灣人很紅</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-04-29/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-04-29/</guid>
      <description>是意外，也不意外，柯文哲和郭正亮這兩個台灣人「很紅」，不是被綠營台派抹紅，而是紅朝統戰部門的認證。他們被指定「代表」台灣當七人「和平老人」，兩人的地位與代表性，與馬「前這個」，紅柱子，新黨前後任主席郁慕明、吳成典及九二共識「發明人」蘇起同樣一級紅。
中國統戰官員真會吃國民黨，或國民黨難民的豆腐，一九四九年，李宗仁的「南京政府和平商談代表團」有六人，有兩人去了北平就投降不回南京。
中國搞這種統戰，也許有搞分化的目的，但這幾個人的言行被認為是紅，也沒有爭議；論國家認同，民主的台灣也不必忌諱有分歧。
這六個中國統戰部門欽定的「代表」，只有柯文哲與郭正亮是老台灣人，他們的「代表性」，會被吐口水；其他五個國民黨難民背景的「代表」，可能也為同樣背景者所不齒。
中國對這幾咖發給紅色證書，是透過中國統戰團體，在美國的「統促會」各地分會及總會，在星島日報公開登廣告，指名這幾咖「卸任或在任的黨派負責人及有政治影響力的優秀人士」應帶頭，組成「跨黨派兩岸和平統一協商代表團」，在堅持「九二共識反台獨的基礎上與中國展開協商和討論」。
柯文哲開口閉口第三勢力，指控民進黨對台灣主權國家的堅持「太硬」，中國不跟它談；國民黨對中國太軟，台灣人不放心，只有他最行，「軟硬適中」，既親中又親美，可擔起「等距」大任，得到中國「關愛眼神」。柯文哲在美國狂吹，在台灣主張與中國溝通「需要勇氣」，那真是天大的白賊，台灣沒有人反對溝通，但不能是低聲下氣，跪地求降的溝通。
他的論調就像國民黨從中國落跑的李宗仁；李宗仁也認為蔣介石是和談的障礙，逼他「下野」，派六個和平老人在一九四九年四月一日到北京，結局是六個和平老人有兩個就地投降，中共四月八日渡江，李宗仁四月二十二日宣佈和談失敗，十一月底落跑香港，十二月初遠赴美國「就醫」。
柯文哲白目自大，「我講話就是這樣，高不高興由你」，第三勢力論，聯合政府論，都是學國共內戰時代的用語，中國的「第三勢力」知識份子、富商，流亡香港，最後到台灣回歸蔣介石陣營；聯合政府被毛澤東唱完就丟，柯文哲還在學舌。
白目仙不懂這些事，還不意外，堂堂耶魯大學博士的郭正亮，竟成台灣的紅人，未免太奇怪。耶魯大學與哈佛一樣，進去難，出來容易，雖然也出了不少左仔學者，但像郭正亮這樣幹人人可當的「名嘴」，「算命仙」，替敵國當吹鼓手的，真是「天下」僅見，不但羞辱自己，也有損「耶魯博士」名譽，這便很令人意外。
中國統戰部門認證柯文哲與郭正亮兩個紅人，與其他幾個「正統紅」齊名，認為這些紅通通人物，可以「代表」台灣投降，那真太小看了台灣的民主與台灣人的選擇能力，不過，中國統戰「獨具慧眼」，公開認證紅朝寵兒，也是功德一件，證明他們「紅」並不是被民進黨抹紅，而是紅朝認證的正統紅！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>柯文哲果然是天才</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-04-25/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-04-25/</guid>
      <description>他的偉大政治理論，天下選民都是喜新厭舊，沒有一樣產品可以賣三十年，還可以繼續賣得很好。喜新厭舊是人情之常，但他移花接木，混淆「公司」與產品。美國通用電氣公司（GE），通用汽車公司（GM）夠老吧，它不斷推出新產品，還是普受消費者歡迎。
應用到政治領域，英國與美國是民主典範，民主黨與共和黨，保守黨與工黨都是百年老店，在不同層次不斷推出新產品（候選人），供人民選擇。美英都有地區性小黨，但推不出好產品，成不了氣候。富豪培洛特（Ross Perot）財大氣粗，不爽老布希，以第三黨候選人參選總統，贏得近二十趴選民票，成果只是讓布希落選。
柯文哲自立新公司，便號稱第三勢力「崛起」，問題是它推出什麼產品？他自己在台北市賣了四年，消費者已厭倦，第二次再賣，顧客大減。他想賣第三勢力，卻把自己也罵了。
 他罵了普亭，也恐嚇和罵習近平，認為普亭陷在烏克蘭已經一年，居然還沒下台，「很奇怪」，如果習近平對台灣用武，持續兩週，可能就會下台。習近平是否敢動武，動武範圍與力道，自己打兩砲就停或全面攻擊，都是不負責任的侵略行為，也是紅嘴幫腔的話題，事情不發生無法證明對錯。柯文哲比較喜歡、也適合當信口開河的名嘴。
他罵台灣，罵民進黨，歌頌和平、溝通、緩和緊張，卻不提台灣和平的威脅，緊張與溝通中斷是中國蓄意造成，反指民進黨執政要負責。拒絕被中國併吞是大多數台灣人民的立場，民進黨要衛護台灣民主自由的主權國家地位，只有拒絕中國的條件。
他錯引美國立場罵「台獨」，不說「 台獨」的定義，稱美國「反對」台灣獨立，也不容許台灣與中國「統一」，另一方面中國不容許「台獨」，台灣別無選擇，只能維持現狀。美國說「不支持台獨」，並沒有說「反對」台獨；美國堅持台海爭執「應以和平方式解決」，並沒有說「不容許統一」。它堅持和平解決，就是知道台灣人不會甘為奴隸，投降中國，如同讓台灣人民有權對中國說「不」，但柯文竟未提台灣人絕對多數拒絕「統一」的立場，而說是因為美國不容許。
他訪美應多談自己和民眾黨的理念與主張，美國的政策由美國人去講，他卻反其道而行，努力談美國政策，卻又轉述錯誤。
他稱美國對中國政策，有競爭，也有合作，台灣與中國關係也可以效法，「該合作的合作，該競爭的競爭，該對抗的抗」。這句話聽起來也很流利，卻有兩個大問題：美國政策談「競爭」用的是 Compete，柯文哲要賣弄英文，卻用 Contend，外交詞令字斟句酌，他分不清其中差別，可以去問 AIT。
中國並不敢肖想併吞美國，而美國願合作的領域中國也並不熱心，中國想方設法要併吞台灣，它要台灣進入它的一個中國陷阱，不接受這個條件，其他免談。「孤掌難鳴」，柯文哲天才，提點不接受一個中國條件，北京會配合的方案來聽聽。
柯文哲遊美，留下一些照片，說「該見的都見了」，卻又罵「XXX」能擋的都擋，換句話說，他見不到的都是民進黨當攔路虎，壞了他的好事。柯文哲「留美的」，卻不知道華府是個勢利眼之地，它流行的笑話，在華府你要找個朋友，最好養一隻狗。自已不知道幾斤幾兩，身無公職，自封總統候選人，便要見這個，見那個，見不到就是民進黨害的。
柯文哲說選民喜新厭舊，也許用在他頭上最合適，因為他這款白目、非典產品很新鮮，加上民進黨助拳，他當上市長，但白目成習，投機成習，無能成習，這種產品已成被厭的舊款，誠信不能建立，白目終歸是白目，罵來罵去，還是罵回自己！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>疑美論是老掉牙的統戰老歌</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-04-20/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-04-20/</guid>
      <description>美國國家情報評估指出，「北京對台灣的宣傳，試圖造成一種印象，即美國對國民政府而言，是一個不可靠的盟國，國民政府終會崩潰，中共反對任何兩個中國的妥協方式，他們也拒絕在台灣地區宣佈放棄使用武力。」
紅嘴與統媒在台灣賣力推銷的「疑美論」，就是誣蔑美國只顧自己的利益，根本靠不住，他們不承認是受中國的指使，但他們不知道這段打臉的話，是如假包換的美國國家情報評估：這份秘密情報分析出爐時，馬英九才七歲，八二三砲戰還沒有發生。中國宣傳疑美論統戰老歌，已達六十六年，這份編號 NIE-13-57 的情報評估，核定日期是一九五七年三月十九日。
習近平不學而有術，知道讓手下去挖毛周的計謀，國民黨殘餘卻不會去找兩蔣不理毛周宣傳的對策，反而是跟習近平唱毛周老調，自以為得計。他們養了一批留美博士，也不知道博在那裡，竟以唱中國統戰老歌而洋洋得意，還說是為保台灣利益，免於被美國出賣。
  這件國家情報評估，對說謊成性的紅嘴、統媒、「教授」和不肖國民黨權貴及殘餘，可謂一槍斃命：
第一，疑美論始自中共宣傳策略，至少有六十六年歷史，已老掉牙，
第二，中國或中共看台灣問題及製定策略，以不變應萬變，
第三，中國看對了一點：國民政府終會崩潰。
第四，中國沒有料到國民黨的反共教育，
第五，不論那一個國家，對自由民主追求最熱烈的都是知識份子，
第六，六十六年前，中國以製造台海危機，配合散佈疑美論，
紅嘴統媒要唱疑美論，至少應該知道這是中國統戰老歌，兩蔣不理會，美國表現堅決支持國民黨政府；現在老歌重唱，中國製造台海危機，美國結合盟國更堅強支持民主化的台灣，國民黨殘餘竟是替中國幫腔。當年敢唱疑美論，住址應該是綠島；現在這批人竟還賴在自由的一邊，「羡慕」不自由的一邊，他們是一批假知識份子！
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不沉的母艦與會沉的母艦</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-04-13/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-04-13/</guid>
      <description>以下是「名記者 」與前空軍副司令的真實對話：
「名記者」問：未來中國是否有可能在台灣海峽南北兩個出口部署航母，再加上來自大陸本土的軍事進攻，形成三面夾擊？
如果你的親朋戚友把這則「新聞」傳給你，你會不會直覺的認為有道理，或者會在腦子裡思索一下，這話能不能成立，有沒有心存恐嚇或無知的漏洞？
不喜歡或不習慣思考的台灣人，應該先自己回答幾個常識性的問題：航母的功能是什麼？它需要在什麼環境下運作？它的弱點在那裡？台灣海峽是航母作戰的海域嗎？擺這兩艘航母對中國作戰能力有幫助嗎？會不會增加自己被毀的風險？
你不懂，谷哥一下總可以找到答案吧！中國解放軍應該不會像名記者那樣沒有水準，不知道航母基本上只是一個流動性的空軍基地，一個國家需要遠洋佈署，沒有基地可用時，航母才派上用場。台灣距離中國陸上空軍基地很近，增加兩個基地，多五、六十架戰機並沒有大幫助，卻冒更大風險。
美國航母戰鬥群行動，方圓兩百哩都列入警戒，天空、水下、水面不容外力闖入，它佈署衛護台灣，在距台灣四百哩外，絕不會在台灣海峽運作。海峽狹窄，離岸太近，航母不但無法安全起降戰機，還容易受到岸上、水面火力攻擊。二戰盟軍登陸諾曼地，各種艦艇都有，就是沒有航母，因為從波茲茅茨到諾曼地約只有一百哩 ，從英國的陸上空軍基地便足以轟炸德軍目標，航母派不上用場，反而礙事。
航母體積大，不容易擊沉，但它還是怕導彈、魚雷、水雷攻擊。只要甲板受創，或船身被擊，它便失去空軍基地的功能。二戰末期，從美軍攻佔菲律賓之後，日本推出神風隊，對美軍艦隻進行自殺攻擊，神風隊要以「一架換一艘」，他們的最愛就是找航母，而且要精準對它最脆弱的部位──升降機的入口俯衝。
航母聽起來和看起來都很威風，但作用有限，制空權和制海權，寫起來只有六個字，真正打起來可不是噴口水，吃飯那麼省事。中國如果那麼蠢把兩艘「會沉的航母」，派在海峽兩端「封鎖」一艘「不沉的母艦──台灣」，它的戰機不但不能安全起落，龐然大物只會成為靶標。
「名記者」提的問題，不是曝露自己的水準，就是存心替中國威脅台灣；退將水準不應那麼差，他可能鄉愿，不願得罪名嘴，免得失去通報費，就順著話說下去，「確實可能」，一搭一擋，完成武嚇任務。但真的動武，不是單方面擺譜，而是要受到對方的反擊，何況打現代戰爭，還要看經濟及生產能力，台海東海一封，南海受制，台灣經濟固然會受損，但中國進出口難道不崩潰？
那些對不同「祖國」一頭熱，卻不肯自己回去享受「祖國」不自由、不民主者，對戰爭都盲目只看到他們「祖國」的強大，忘了戰爭是兩方的行動，侵略者在軍事、政治與經濟上要付出更慘重的代價。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>國旗不背，拿香亂拜</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-04-08/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-04-08/</guid>
      <description>馬英九去中國掃墓帶「 交流」，以為他有本事摸蜊仔兼洗褲，沒想到中國把他當C咖看，還稱他此行一夕成「網紅」；回到台灣也被國民黨派C咖出來捧場，胡吹瞎捧。真是七十三年故國春夢，空留網紅薄倖名。
國民黨C咖的官樣文章，吹他「擦亮了中華民國招牌」，而且完成「三到」：台灣聲音聽得到，和平交流做得到，護國尊嚴看得到。有四次提到「中華民國」，三度提到總統。
這幾個C咖所謂台灣的聲音是指什麼？指語音，那馬英九拼命賣湖南話；指台灣政府的主張，他沒有資格代言；指台灣多數人民的主張，他並沒有指出台灣人民不接受隸屬中國，中國應尊重，不要野蠻的武力威脅；台灣的聲音只希望與中國作好鄰居，但中國不要肖想台灣的產權。
 台灣有一些大中華民族主義者，以「和平」與「避戰」包裝投降主義，但到中國宣傳避戰，跟在台灣講避戰意義不同，馬英九為什麼到中國不講避戰？如果他真是避戰的忠實論者，他應是去南京追念避戰老祖宗汪精衛的官府，而不是去憑弔抗日的張自忠，和抗戰的重慶。
如果說提到「中華民國」，「總統」讓中國人聽得到，那真是國民黨無知或恥到極點的笑話。中國人並不是不知道「中華民國」這塊招牌依舊在，只是內容改，而中國當局不承認這個事實，不准你用。中國那種體制，就是歐威爾寫的動物農莊，我不讓人民看到的或聽到的一律封殺。
馬英九說幾百次，寫幾百次中華民國，當選中華民國總統，就跟沒說沒寫一樣，中國沒有人看到或聽到，他的聲音只有台灣聽得到。
要與中國交流，北京有官定價碼，只要接受一個中國，反獨促統，它都歡迎「交流」。中國對台灣主權的主張，只能不斷宣示「自古以來論」，要別的國家承認及提受，但別的國家接受事小，台灣自己接受那就事大，「馬前」接受一個中國條件，中國當然歡迎，這樣叫做得到，只能說國民黨無可救藥。
他的護國尊嚴在那裡？在台灣神氣活現披國旗巾，戴國旗帽，配國旗章，舉國旗而歡呼，這些道具都忘了帶去？稱他「馬先生」，「前台灣地區領導人」，派個台灣事務領導人接待他，省級書記跟他合影，帶二十八個學生去，中國每次也「對等」搞三十個學生閉室座談，這叫什麼護國尊嚴？
馬英九此行，應該說是「該說的不說，該去的地方不去，該戴的東西不戴」，他喊幾個深藍會亢奮的詞，中國全封殺，說與不說是一樣，他只是被用來對台灣洗腦統戰。
他去祭祖本無足評，但台灣記者很能習慣中國管控，對馬立安墓的真實性毫不置疑，沒有人把墓碑看仔細，訪問當地文革時期對墓地的處理，或馬立安墓何時重修。那塊墓碑刻的立碑日期是「立於民國十七年戊辰歲冬月」，落款（立碑人）是「男：人初、人松、人積，孫：英九、石」，人初是馬鶴凌，而神奇的是當年七歲的馬鶴凌已經替馬立安生個孫子「英九」。
憑這塊墓碑可知墓是重修，墓碑重刻，那也是統戰需要。馬當選總統那年，港台報紙報導便稱馬立安墳已被毀。傳說馬立安財多好施，死於軍閥混戰時期，內戰結束，兒子縱非國民黨大咖，但奔避香港再投台灣，他是地主土豪，墳墓在文革期間不被毀實難置信。文革鬧事，小紅衛兵恐怕也不容馬立安在農田中間佔一塊地長眠。
忙了十 二天，馬英九最大發現竟是自己太老了，中華文化太神奇了，馬立安墓碑「明明記載」九十五年前他就安葬他「親愛的公公」，那他今年「貴庚」？親歷中國文化欺神騙鬼，那應該是欲哭無淚才對。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不騙 不買 不搶 最便宜</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-03-31/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-03-31/</guid>
      <description>中國要併吞台灣的主權，「和統」與「武統」，不外三招；用騙的、用買的、用搶的。這三招，騙的比買的便宜，買的比搶的便宜，但自己守本份，和平共處，不騙、不買、不搶最便宜。
騙術濫調「兩岸一家親」，「炎黃子孫」，「中華民族」，還有所謂「好處多多」，而在台灣有炎黃子孫派呼應，也有人倡「床頭床尾」，虛構「九二共識」，配合恐嚇台灣，不投降，中國就硬幹。習大大任期內一定要完成「統一」，不能再拖了！
騙術是空口耍詐，不花錢，或花小錢作樣品。但空話卻被行為否定：兩岸一家親與軍艦戰機侵擾並不調和；好處多多更像是騙子，哄你把房子產權過戶給他，你會享有房子裡的一應空調、洗衣機、洗澡間、馬桶、床、泳箱等等等「現成」已有的好處。
但台灣人民如果被騙，選出一個「九二共識黨」或「兩岸一家親黨」當總統，中國行騙便得手。
買的一招就得花錢，買進宮廟、買進教育界、買進自命清高的「學者」、買政客、分化及收買農漁民、里長民代，買退將稱黃埔、買媒體、買名嘴。光買的「利誘」不夠，還是要「威迫」。這些錢花下去，買到中國黨、一家親黨當總統，聽中國意志投降，那也算便宜。
最離譜的是國民黨不但呼應騙術、迎接收買，還鼓吹暴力搶。他們還有五年魔咒：承認虛構「九二共識」的蘇起，現在又再編預言：習近平要在他這一任期內完成「統一」台灣。習的第三連任期五年，換句話說，習近平要在五年內把台灣「解放」。
難道蘇起那樣年輕，沒聽過，或沒讀過蔣介石的口號，一年準備，二年反攻，三年掃蕩，「五年成功」。多少個五年過去，蔣介石長眠慈湖，連他「三民主義統一中國」的兒子蔣經國，也安息頭寮，「歷史演變不以個人意志為轉移」，天下沒有「心想事成」這種好康，習近平再神勇，也逃不脫如此規律。
現實世界，心想事不成者「十常八、九」，沒有人能保証五年後的習近平，或習近平的中國會是怎麼樣。中國經濟賴以起飛的「全球化」、「世界工廠」已經被中國濫用而告終，習近平自己宣佈的路線強調「自立自足」，那是毛路線；中國內需弱，要自立自足，絕無法再以高幅度成長，而習近平「國進民退」，整肅民企大咖，只讓民間資本家卻步或「跑路」。
也許習近平真的下令解放軍，在五年內「作好武統台灣的準備」，但作好準備就像蔣介石的「一年準備」一樣，準備多少年都可以說還沒有準備好，或「國際條件還沒有成熟」。未來五年的經濟再落衰，習近平地位能穩與否還是問題，如果說他地位不穩更可能孤注一擲對外用兵，那不如說他自己翻車的機會更大。國民黨殘餘就是什麼話都敢說，反正中國「強大」了要打你，衰小也要打你。「被統一」是難逃刧數。
但是國共都知道暴力搶奪會受抵抗，代價太高；他們要搞疑美、反日，嚇唬台灣。其實，習近平最頭大的不是台灣，而是他自己的權位能不能保住。他剛訪晤俄羅斯總統普汀，看到俄羅斯在烏克蘭付出的經濟、軍事、人命代價，也耽心普汀一垮，他被推到第一線的危險性，他應該知道，處理與台灣關係，求趨吉避兇之道，只有不騙、不買、不搶，既無所得，但也無所失。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬爺爺回來了！</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-03-23/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-03-23/</guid>
      <description>看多了國共的雜耍，對「馬前」或馬先生帶一批馬台青要去中國祭祖，不免胃酸升高，要唸他兩句。
「據傳」馬前是在香港出生，國民黨老兵、政客、都去過中國，唯獨他七十三年未「回」過，如此委屈賺人眼淚。難怪他的死黨批綠營「側翼」意識型態掛帥，連他去祭祖盡孝也要批，但問題是馬前性格複雜多變，花臉如曹操，靠耍嘴皮混官位，馬鶴凌遺骨在台灣不祭，選擇習三任的吉日，要去中國祭虛無飄渺的祖宗，未免讓人感到虛偽。
帳先算清楚，馬先生和他老子不能回湖南祭祖，有三十八年是蔣萬安阿公、阿祖害的，也是馬先生想在國民黨吃香辣的選擇。馬先生留美時代，有一些思鄉心切的左仔，就從美國溜回去接受毛周招待，台灣人也有林毅夫抱籃球游泳投奔不自由。其餘三十五年卻是他自己選擇不去，或貪戀「中華民國總統」之位不能去。
現在「中華民國總統」已經幹過，在台灣屬過氣人物，前途「無亮」，他就變色變臉，懷念家鄉，要祭祖。馬先生的「頭銜」為「前總統」，他的性格變變變與謊謊謊，複雜與矛盾，跟班的馬台青應該對中國學生誠實介紹：他的經歷包括「反共愛國聯盟」成員，保衛釣魚台好戰份子，為釣魚台對日本「不惜一戰」，他匿名文章醜化台灣民主運動，打台灣學生小報告，在蔣經國身邊聽差，奉行「反共，三不」政策，祭蔣必落淚，但沒見過祭馬鶴凌又如何。
當然，祭祖是家務事，依馬前宣揚大中國文化，祭祖總是心存「光宗耀祖」，擺出大陣仗，拿出畢生大官銜才威風，但馬前竟是奉習三任意旨，連「前總統」都不能用，只能如路人稱馬先生；去祭孫中山，碑文「中華民國」的「卒」年一九四九年，也不能塗去，馬先生有什麼臉上香行禮？
馬前父母靠逃共，他靠喊反共，吃反共飯「崛起」，現在垂老之年卻想靠舔共復活；他回中國不是去弔祭剿共陣亡，保他們逃命台灣的英魂，而是尋訪「抗日」遺跡，因為那是與習三任同謀的密碼。但要抗日也要週全，談抗日不能不談「西安事變」，因為蔣介石有自知之明，採取拖計，要先安內（滅共）再攘外，但中共與張學良同謀綁架蔣介石，叫他停止「剿匪」，立即抗日。
蔣介石在西安漏夜落荒而逃，被「綁匪」捉回，宋美齡為救夫，屈與委蛇談判，最後答應「抗日」，中共藉機喘息「崛起」。要探訪「抗日」遺址，西安華清池的「捉蔣亭」（兵諫亭）是不可遺漏的一景，馬先生為什麼把它漏掉？
馬先生有「中華民國總統」當選証書，領中華民國卸任總統禮遇，除了拿美帝綠卡，吃幾年美帝飯之外，都是吃台灣米，白先生還捧他為「人間極品」，但奉命以「馬先生」頭銜回去祭祖，當中國卒子，實在陷白先生於不「義」。白先生應獻計，馬極品面對湖南「鄉親」，歡迎「馬爺爺回來了，馬爺爺終於回來了」的布條之際，襟上應佩帶「中華民國」徽章，繫上他最酷的「中華民國」國旗領巾，把「中華民國」國旗分贈歡迎者。這樣為國宣勞，他就贏過連爺爺，回台灣會受中年婦人與青純女生的尖叫，不會看到馬爺爺「不必回來」的的布條。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>打海戰與打巷戰</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-03-15/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-03-15/</guid>
      <description>台灣四週環海，中國要武力侵犯台灣，只有從天上跳下來，或從海上登陸。空降不能輸送大量軍隊，更無法提供重型武器，不可能做為侵略軍的主力，因此渡海上岸是唯一選擇。
但渡海登陸作戰難度極高，二戰之後，美軍只打過一場仁川登陸，和科威特沒有抵抗的登陸，中國唯一的登陸作戰經驗，就在金門古寧頭，結果全軍覆沒，沒死的就被俘。
台灣海灘雖多，卻都狹窄，淺灘短，深淺落差大，無法進行大規模登陸作戰，只有屏東恆春一帶海灘寬廣，蔣介石時代所謂「總統親校」的登陸演習，就固定在恆春。一九四四年，美軍考慮進軍台灣，也以恆春地區為目標。
中國不斷武嚇，登陸軍演，虛張聲勢，而紅統配合中國恐嚇，說青年學生會被迫上戰場，會被派去打巷戰，這種蠢話也敢說，台灣真是共產黨造謠混淆視聽的聖地。
登陸到打巷戰，要經過的劇本不只是過五關，那要假定中國軍隊、武器裝備能神不知鬼不覺的集結、上船、空戰勝利，海戰勝利，登陸成功，補給成功，重武器能上岸，美、日國際社會都袖手旁觀。在高科技偵察情報與遠程飛彈、精密武器作戰的時代，打巷戰的機會很低。紅統製造疑美論，指美軍不會來，的確，美軍不會派地面部隊來台灣打陸戰，打巷戰，但它會打情報戰，打海戰。
美軍要防衛台灣，第一線是外交、軍備、結盟以嚇阻戰爭，預防戰爭；如果中國蠻幹侵略，戰事爆發，美國與日本等盟國是利用台灣環海的優勢打海戰，消滅中國進犯台灣的工具與能力。
美國太平洋空軍總司令威斯巴（Kenneth Wilsbach）便坦言，如果中國犯台，擊沈中國軍艦不但是太平洋空軍的「首要目標」，實際上也是任何被捲入這場衝突者的「首要目標」。
中國要武力侵犯台灣，最大敵人是「海」，其次是長程精準武器，兩者都是有利於防衛，不利於攻擊；一九九六年台海危機，美國國防部長裴利（William Perry）便豪語警告，如果中國動武，美軍在十五分鐘內消滅它的海軍艦隊。
也許現在 十五分鐘內無法消滅，但他們的訊息都是在海上先把中國艦隊殲滅。小紅粉替中國搞心戰恐嚇，卻也不看一看台灣自製及美國提供的地對艦、艦對艦飛彈，射程都涵蓋台海，解放軍一登船就在射擊範圍內。同樣的，台灣也都在中國飛彈攻擊範圍內，如果中國敢於攻擊城市，不怕台灣飛彈還擊，它用飛彈攻擊即可，何必打巷戰？中國軍隊能不能僥幸逃過海葬都不知道，就跳過來嚇唬台灣年輕人打巷戰，這樣沒有常識的話，就是把台灣年輕人當紅粉的「傻B」看！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>亞美利加，等距師傅來囉！</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-03-08/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-03-08/</guid>
      <description>亞美利加，等距師傅柯文哲來了！他不是柯醫師，不是前市長，是「總統候選人」！
聽到這個「宣佈」，你會怎麼反應？驚奇？ 驚嘆？英明？白痴？三小？先喊先贏，或先喊先輸？既然說強國等距，是不是也應該到中國同樣轉一圈？
這個心中只有「選總統」，做事卻完全沒有章法，亂聽亂信，雜亂無章的「政治素人」，幹了四年市長，還是自命英明，卻任性自大的政治盲人。他自証還只是急診室醫生的性格與料子。
不是對急診室醫生不禮貌，只是說進急診室，病人是有立即生命危險，要保老命就只有聽任醫生擺佈，醫生怎麼說就怎麼辦，沒有任何爭論餘地。雷根遇剌槍傷進急診室，也只能半開玩笑問醫生：希望你們都是共和黨員。
柯文哲動不動喊醫生的標準作業程序，但他可以由民眾黨秘書長直接宣佈以「總統候選人」身份訪美，這是那一門的作業程序？民眾黨還沒有提名候選人，他就「主席就位」，比習近平還神勇。總統大選也還沒有公告，更沒有開始登記，他就可以自己戴上「總統候選人」的帽子，到美國蹓一蹓！
 他英明的主張是要與「強國」等距，敵友不分，都保採距離。如果有人要侵吞柯家財產，他不抗拒，也要跟法院，或替他們打抱不平的人保持距離，太后柯媽是否認為兒子很對？
要搞等距，他那在美國是否叫他們改變政策，跟中國一樣聲明要武力或和平併吞台灣？是否要求美國停止對台軍售，或者要求中國也對台灣軍售？他要與強國保持等距，美國不能比中國接近，或比中國疏遠，以免污染他等距加中立的神聖地位，那他蹓完美國之後，是否依樣畫葫蘆，戴同一頂帽子，到中國蹓一圈？等距要不要用尺量一下比較科學？三小！
知道台灣政客到美國虛幌一槍，出口號轉內銷者，都知道「訪美」、拜會、「對談」是怎麼回事，到大學演講是怎麼回事。
所謂哈佛大學、哥倫比亞大學演講，正確的說，只是在校園內一間教室，對一個社團主辦的活動，或一門課程的學生討論，保証不會是大學主辦的演講會。在華府「幾所大學」演講也離不開這樣的規模。他只是想利用哈佛、哥大、多所大學這種名目騙人。
「柯師傅」與哈佛及哥大都無淵源，到那校園去打個卡，反而凸顯他的寒酸：賴清德是哈佛公衛碩士，蕭美琴是哥大國際關係碩士。
與國會議員對談也者，頂多是與助理交換意見，議員最後三分鐘出來拉個手合影，讓他「有交代」，這是標準作業程序，柯文哲出手就漏氣，再加上消息不靈，撞上蔡英文總統大陣仗過境，柯師傅蹓來蹓去算什麼！
上次大選前，菓凍宣佈在威斯康辛州投資設場，想藉此拉川普以壯聲勢，號稱進白宮與川普密談甚歡，但他提供的照片卻只見他提前獨自在白宮牆外大街散步，和進白宮前門的回頭一笑，小老百姓沒緣見到他與川普「相談甚歡的合影。這一招連國民黨都不買帳，他想要的徵召成「候選人」落空，柯文哲自封候選人，到華府蹓蹓，就以為身價百倍，那未免天真的可憐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>朱立倫，你錯了！</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-03-02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-03-02/</guid>
      <description>朱立倫，你錯了！你把國民黨誤導進反台灣，反民主，反新聞自由的死巷。
造謠不是新聞自由；散佈謠言不是新聞自由；這是濫用新聞自由，拿著新聞自由的旗幟，攪亂台灣，要幫沒有新聞自由的共產黨國家，沒收台灣的新聞自由。
 你舐中國的尾部，嚮往中國的專制統治，路人皆知，你們國民黨如羡慕中國人民的生活，就明的講，自己做選擇，但不要當偽君子，要拖人下水。
你的副主席夏立言已經被中國當自家人，國共兩黨是一家；佛光山的眾和尚也肥滋滋，喜滋滋的在人民大會堂亮相，交心；眾和尚們應自願到中國各地佛廟、回寺宣導宗教自由，或順共產主義的無神論，鼓吹殺神殺佛，不要留在台灣騙香火錢。
你們國民黨的前輩是被共產黨追殺掃地出門的，你們敗逃在台灣「檢討」，得出共產黨滲透。 造謠、偷取國民黨機密的技倆，你們這一代卻把檢討棄如敝屣。現代戰爭已不止是明槍，更危險的是暗箭：從內部製造混亂，進行顛履，誘騙人民反政府，濫用新聞自由以指控新聞自由被打壓。
你們沒有中心理念與價值觀，你們沒有原則，你們分不清民主政治、市場經濟與共產主義支配計畫經濟的差別，要在自由市場經濟任意干預，注入共產社會主義的煽動性要求。
市場經濟有兩條基本原則：供需定律與天下沒有白吃的午餐。雞蛋供應短少，價格就會上漲，雞蛋農就會去設法增產，價格會回跌，或供應會充足。市場調適不是立等可得，計畫經濟更不可能保証蛋的供應量不缺。
你們煽情的喊年輕人買不起房子，但買不起房子的何只年輕人。美國資本主義市場經濟有「街友」，中國「社會主義」和歐洲社會主義國家也有「街友」；美國年輕人不努力工作幾年，背房貸，也買不起房子；中國那麽多農民工，替富士康打工，住的是軍營式的宿舍；沒有聽說過那一個國家有年輕人剛出校門就買得起房子。
也許國民黨本來就是共產主義，孫中山說民生主義就是共產主義，但國民黨在中國執政，在台灣一黨專制幾十年，年輕人買得起房子嗎？
朱立倫，習近平比你有種，他要推翻鄧小平的改革開放，走回毛澤東的舊路，有人反對，他就用貪污腐化罪名抓進牢獄；你有種也宣佈國民黨要走毛蔣路線，沒收民主與自由，沒收帝寶級的房屋，分給年輕人住，大家公平，也向習近平看齊。你卻只敢造謠煽動，替中國散佈謠言，興風作浪，喊一些不著邊際的煽動口號。
如果中共瘋狂侵犯台灣，台海衝突爆發，那是台灣民主自由，台灣國家存亡之戰，政府出手打擊散佈謠言，那絕非箝制新聞自由，而是維護民主體制，確保新聞自由所必需。朱立倫不要欺人太甚，顛倒是非。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏立言，白賊！白賊！</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-02-22/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-02-22/</guid>
      <description>國民黨好像沒有白賊，就活不下去。白賊義消聲歛跡，馬上又來一個白賊「鹽」，而且白賊的很厲害，惡性比白賊義還重。
外交官的工作，有一個定義是「為國家利益而說謊」，夏立言出身外交界，白賊也許已成習慣，但他以國民黨副主席之尊去中國，滿口謊言，卻搞錯對象，搞錯利益。
他說謊是在替中國說謊，國家利益是「中國」的利益，不是台灣或「中華民國」的利益；他的謊言是自己同黨已承認的虛構；他不是對外國說謊，而是對台灣人民說謊；國民黨被中共強暴，他還喊爽，覺得很受用。
第一，他最大罪惡是對台灣人民說謊，妄稱他去反映台灣「基層民意」，向中共表明「台灣民眾對兩岸情勢感到不安」。台灣只有「民眾」，沒有「人民」，台灣「民眾」只對「兩岸情勢」感到不安，而不敢說是對中國的野蠻威脅感到「不安」。他有情緒感覺錯亂症，台灣人民對中國的威脅，感覺是厭惡與憤怒，而不只是不安。
聽中國官員訓話，說是與大陸涉台人士「交流」；聽訓而不駁斥侵害台灣利益的言詞，讓人作統戰宣傳，還洋洋自得自命成功；國民黨謊言專家令人不恥。
第二，王滬寧大辣辣的定調「國共兩黨」要進一步「鞏固堅持九二共識，反台獨的共同政治基礎」，「堅決反台獨分裂和外部勢力干涉，共同維護台海和平穩定」，「攜手致力民族復興」。夏立言一個屁也沒放，還大言不慚，說他是去交流，不是去吵架。
事關「兩國」或「兩造」利益分歧，坦白提出己見，至少列入互不同意的紀錄，那是正常交流，絕非吵架，如果對方提出的立場，你不提異議，形同默認，同意，夏立言幹一輩子外交，不會連這一點都不懂。
「九二」沒有共識，是蘇起捏造，馬英九白賊接納，夏立言聽任王滬寧大放厥詞，強姦國民黨，還強辯「一中各表」是國民黨立場，提及「九二共識」，他腦中就有「一中各表」，沒有提的必要。他的外交官是辱吞聲這樣幹的，自己的想法與立場不敢說出來，只在自己腦子裡轉轉就算數！
如果有人主張「你老婆是我的，我要帶回家享受夫妻之樂」，你不怒嗆抗議，只在腦子裡閃過「我知道老婆是我的」，不必講出來，夏立言不會這麼白痴吧！
如果「一中各表」是國民黨立場，就可以不必提，「反台獨」也是國民黨的立場，那也在腦子裡閃過就好，為什麼要向中國表態，列為「兩黨」共同立場，打壓台灣民主空間？
第三，中國武力威脅台灣，美國及其他民主國家群起抗議，並對台灣提供支持之際，夏立言代表國民黨去替中國對外說謊，說台灣受中國擺佈是心甘情願的，替中國的「反對外部勢力干涉」幫腔。國民黨畢竟是「中國的」，不是台灣的。夏立言是在替中國謊言助陣，白賊之心暴露無遺，這種人，這種黨，只會吃裡扒外，國共自証是「一家人」，自己本身就紅，並不是人家抹紅。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>公共廁所的聯想 </title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-02-18/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-02-18/</guid>
      <description>「三中案」要角鄭重宣示，「國民黨不是公共廁所」，這段話義正詞嚴，針對性很強，骨氣很足，人人聽懂，應該列入黨章，還國民黨是私用廁所，或專用廁所的聲名。
郭董既然財力驚人，出門私家汽車，私人飛機，在「董辦」必然有菓凍專用廁所，不必與員工共用一間，排排站一齊放水，那應該自備流動私人廁所，免得尿急，要借國民黨私廁一用。
國民黨「寛宏大量」，已經借給郭董尿一次，他卻尿完就跑，還嫌髒臭，污了他的高級皮鞋，等氣消，尿又急，找公道伯傳話，希望再借廁所一尿。這一下讓終身忍污忍臭，或專污專臭的「非榮譽黨員」冒火，尿完就跑，沒有在臭尿屋裡「霍霍做代誌」，那「成何體統」？
 國民黨是公廁、私廁，因人而異，因時而異。孫中山以「革命尚未成功」，把它開放當公廁，「容共聯共」，周恩來當上黃埔政治部主任；孫一死，蔣介石大清廁所，殺頭或趕走土共，把它變成蔣家父子的專用廁所，直到他們去見孫中山。
蔣經國宣示蔣家不再專用國民黨廁所，有一小伙人便圖營私廁，臨時找李登輝去尿一泡，還差點被蔣緯國轟出去，到李登輝把它改公廁，自己要再尿一泡，自認正統的管理員便群起爭鋒，指控李登輝讓私廁變公廁，黑金土財主都進去尿，臭氣沖天，到連戰被臭味拖垮，連馬就把李登輝趕出公廁。
但百年茅坑，出不了香料，公道伯藍皮綠骨，柱子藍皮紅骨，朱精算不敵深藍之恨，韓誤闖空門，氣走拉鍊已經拉下來的菓凍，自己又撒不出尿，這次因為九合一選舉，公共廁所的黑金大放異彩，朱心大動，但不敢造次；侯以獨坐觀心而民調高，但不敢落跑，還等三呼三請才解拉鍊；不料那有錢小子突然又尿急，抓公道伯傳話要「借用一下」，於是再惹出公廁私廁的老問題。
「古時候」有一個副刊老編，有意無意作一段邀稿廣告：「園地公開，歡迎來稿；長短不拘，稿費從優」。朱立倫既然說歡迎「非綠」即可，那當然紅黃藍白黑都是好兄弟，國民黨黨章可以改編這段邀稿廣告，以廣招徠：「廁所公開，尿完就走；多少不拘，尿費免收」。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>朱立倫舔中拒侯的把戲</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-02-15/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-02-15/</guid>
      <description>公開公平競爭是民主體制的核心，想吃就規矩去拿，不需要扭扭捏捏，面帶笑容，背後耍陰招，但中國黨本性難改，人人有野心，個個假細意，只知搞小動作，想壯大自己，或淘汰別人。他們的動作不是公開與直接，都需要「翻譯」。
郭台銘挾其財富，財大氣粗，迎合人羡慕財富的本性，一直有人推他捲士重來。上次國民黨替他開一扇門，讓他參加民調，結果不敵粗話與笑話大王，憤而丟棄國民黨籍，現在又悔改稱當年是「年少」氣盛，一時衝動，現在回心轉意，「在等國民黨給個辦法」，他要重披戰袍。
大商人雖然「台」字標在大名上，但誰都知道他的老爸是「那裡人」，他發財的生意在那裡，他把民主的價值放在那裡。在中國投資作大生意，沒有共產黨給的特權是不可能的事，而商人見利思遷的性格，他與老共的關係，在台灣選舉是正數或負數，國民黨清楚。
他想拉國民黨讓他再玩一次，不好意思自己開口，也不便讓涉抄博士女將搖旗，卻精明的利用國民黨的「前轎王」王金平放話，幕後暗藏的密碼是他有「本土派」、宮廟大王撐腰，這是對付朱侯的重頭戲，王金平被朱馬幫那批權貴糟蹋夠了，也樂得幫郭台銘「轉述」，出一口自己的怨氣。
侯友宜有自知之明，條件不足，入錯黨，凡事以不表態，空話「好好做」，也就是「乖乖做」來應付，親中、親美，被統一、反被統一，他可以置身事外，因為他只是地方「諸侯」。在國民黨「中山獎學金」公費鍍金洋學歷的權貴群，他民調雖高，卻被嫌上不了國際檯盤。
如果台灣民調可靠，也有美式初選機制，侯友宜可能順利出線，但以國民黨對「土」台灣人的不信任，朱立倫和他的「國共一家親」掌握提名辦法，侯友宜即使有一些地方諸侯助陣，他未必能出線，只能繼續假細意：他知道國民黨中國文化。
最妖鬼的是朱立倫，陰謀動作最多的也是朱立倫。侯友宜對親中或親美不表態，朱立倫便派夏立言去中國討關愛，並挖坑讓侯友宜跳。夏立言當朱立倫的棋子，到中國聽訓，國共合作「一個中國」，「反台獨」，表現的正是朱立倫和國民黨要作最後一搏，既然已經國共合作，實質赤化，就不怕被「抹紅」。要翻譯他的密碼不難：
 第一，這是擋侯的第一步，侯友宜不高喊「一個中國」、「反台獨」，他在深藍就失去支持；要高喊這些口號，他便失去「台灣人」的特色與吸引力。
第二，如果依提名機制，侯友宜勝出，他競選就要依朱立倫中央定的「一中反台獨」走，否則會再出現「換柱」。
第三，他要利用夏立言替他鋪路，表現示罩得住，靠得住，取得中國「關愛的眼神」。為走這一步棋，他不惜冒被罵中國新買辦，派他大舅子高思博當監軍，陪夏立言去輸誠。他老丈人高育仁已年邁，買辦之棒交給兒子，而外加女婿協力，實力已取代連家。
第四，國共合作要讓國民黨贏得大選，已連續操作「捉與放」的把戲，違法無理選擇性禁止台灣農漁及各類產品，等國民黨去叩頭再解禁，替國民黨騙南部農漁民選票。這是馴獸師的手法，先用美食吊其胃口，再突然取消，要它做出某些動作，再施捨給吃。
朱立倫說夏立言去朝拜中國，沒有政治算計，不為黨派利益，那是一派謊言：夏立言當朱立倫的棋子去中國，完全背棄台灣利益，圖謀自己政治利益。夏立言中山獎學金留英，卻沒有知識份子崇尚自由與民主的氣節；有機會為台灣做事，卻盡做與台灣利益相背的事：反對李登輝訪美，批擋美國對八八風災的援手；美國國會議長裴洛西訪台，中國藉口擴大軍事威脅，夏立言出訪中國當慰安男。
馬英九、朱立倫與夏立言這一幫口稱「親美、和陸（中）」，但最嚴重的是凡事與台灣利益衝突，他們稱「我國」時，指的是中國，或包羅萬象的所謂「中華民國」，不是台灣；他們把接受中國的條件（一個中國，台灣是中國一部份）當作台灣利益，因此，他們號稱合乎國家利益，或合乎台灣利益時，不能用字面去解釋。
朱立倫要為自己和國民黨作最後一搏，接受「一個中國」「反台獨」面目己清晰，而他態度的清晰正好與美國「一個中國」政策的清晰背道而馳，也與台灣利益背道而馳。美國「一個中國」政策清晰化是「一個中國」並不包括台灣，美國並未接受台灣是中國一部份的主張，這對台灣國際地位是一個要宣示。
「一個中國政策」的清晰化，和美國結合民主國家拒阻中國霸權，最具體的動作是民主國家的國會議員不斷訪問台灣，對台灣這樣特殊的國家，作特別形式的承認。這種新的國際往來模式，對台灣是重要突破，中國要全力阻擋。裴洛西訪問，中國藉口提升軍事威脅，朱立倫派夏立言去叩頭求饒；中國高空偵察氣球侵入美加，美國國務卿取消中國之行，朱立倫的國民黨卻急派夏立言去送暖。國民黨已經十足成為「中華人民共和國」的政黨，不是台灣的政黨。
中國的政黨在台灣興風作浪，替中國搞顛覆，當家作主的台灣選民要有識別能力，國民黨的台灣人更應該有識別能力。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>習近平放天燈</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-02-06/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-02-06/</guid>
      <description>習近平太概要自己慶祝登基，興高彩烈把諜報氣球當「天燈」，連放幾個，結果有一個很「自由」的飛越美國大陸，又被美國玩貓抓老鼠，在全世界電視前活生生把它一彈斃命。
 中國愚蠢自大，被「捉姦在床」，丟人現眼，可說幾十年所僅見。習近平以為他的氣球代表「東昇」，小紅粉們笑美帝打不到它，連美國智庫「專家」都胡言要把它擊落不容易，結果發現美帝不是打不到，只是時候未到，它代表的不是「東昇」而是膨風。
放偵察氣球，在世人面前丟臉，凸顯習家暴發戶心態。間諜氣球失控，路線卻「碰巧」經過美國一些軍事基地，巧得令人難以置信，要搞這玩意卻沒有自毀裝置，失控飛入他國領空也不知應先知會道歉，等被打下來，証據在人家手上才跳腳，可謂小孩玩大車，不知輕重。
過去幾年，習近平搞戰狼外交，成天叫囂，四處樹敵，現在戰狼退場，間諜氣球卻更重創中國的「面子」。
習近平一定恨拜登太狠，在世人面前「實況」轉播，把他的氣球擊落撈走，讓他「裡外」不是人。拜登恐在領土上空擊落會傷及地上平民，小紅粉卻歡呼氣球高飛，美帝打不到，但等到氣球飄到美國領海上空，美國戰機以飛彈精準命中氣球儀器座與氣球本身銜接處，只見氣球「消風」，儀器座帶著「國家機密」完整墜落，整個被撈走。
他再怎麼嚴密封鎖，恐怕也難以禁絕氣球被擊落，儀器被撈走的真實畫面，而儀器被完整撈走，中國在搞什麼，鐵証在人家手裡，什麼內宣外宣，再怎麼吹，都無法掩飾惡行。
戰狼外交的收歛，本來就是要重行裝扮，消減戾氣，別再太令人討厭，但間諜氣球卻是直接增加美國人對中國的惡感，和認定中國的敵意。習皇在廿大赤裸裸在電視前令人把胡錦濤架出去，現在膨風的間諜氣球被美國在電視轉播下擊落，百年恥辱又添新頁。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>金門酒傳達的密碼</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-31/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-31/</guid>
      <description>金門縣長及立委赴廈門見新任國台辦頭子，
 但在戰狼外交挫敗，西方民主國家群起圍堵中國霸權主義，
思考中國解禁金門酒進口可能是密碼，有四個面向：
如果台灣與中國有何糾葛，那就是台灣的中華民國，
金馬「自古以來」屬中國所有，那並沒有爭議，
金馬與台澎法律地位不同，無可爭議，
金門第一次被用來當密碼，就是一九五八年「八二三砲戰」，
但蔣介石自稱中國法統，不願撤離，中國同一鼻孔出氣，放出第二個密碼，
中國叫蔣介石不要撤離金馬的意圖很明顯，
現在中國不但未侵犯金馬，還開放金門酒進口，而繼續禁台灣酒，
上帝的歸上帝，凱撒的歸凱撒，一念之差，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>侯友宜別高興太早！</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-26/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-26/</guid>
      <description>過完春節，先潑侯友宜一盆冷水：正統國民黨正明槍暗箭，準備對付他，他別以為掛名老K選總統是定論。
「民調只供參考」，反正老K「蜀中無大將，廖化當先鋒」，侯友宜在小天龍國當地方官，凡事躲開，觀望，表示無所爭，無所求，民調浮上來了，但等到真刀真槍，反會成眾矢之的。在正統老K眼裡，他要當國民黨總統候選人，有幾大致命傷：血統不對、學經歷不對、走的路不對。
老國民黨看不起「土共」，在台灣也看不起「土國」──依附國民黨的台灣人。他們對「土國」台灣人有愛恨情節，看不順眼，卻需要他們來虛張聲勢，幫他們選舉打天下，但大位不能讓「土國」搶走。
李登輝替國民黨贏得第一屆民選總統，但他要把國民黨台灣化；吳敦義、王金平排資論輩，以為輪到他們了，正統國民黨卻以李登輝的「教訓」，用各種理由不讓他們出頭，藍皮綠骨就是最有效的罵名。
侯友宜不是李登輝，他在政界出頭是陳水扁提拔他，朱立倫拉抬他在天龍國繼位選市長。受陳水扁「重用」已足夠深藍把他打下地獄，他們可以拋出「疑侯論」，阿扁一定看到侯友宜的「綠骨」。
黨國統治是黨政軍警特，但警是對內管控壓制的工貝，上不了大場面，侯友宜的警務歷練，即使比韓國瑜高明一點，但在正統老K眼裡，實在也太難為情，而侯友宜的警務功績，也就是一張由謝長廷談妥之後，他戴頭盔抱著小人質出來的照片。警察背景，在一般選民眼中並不是「上選」，老K的博士藍一大堆，怎麼會把侯友宜這種背景的人看在眼裡？
二０二四沒有連任者的優勢，正統老K看到這個好機會，豈會輕易放棄？李登輝學經歷無人可及，只因為他是「土國」，而且不聽老K大老指使，郝龍斌的爸爸便拉林洋港當頭出來挑戰，而陳誠的兒子也不服，另成一組，如果侯友宜意外出線，保証正統藍會推出他們族群的候選，而不會坐看台灣人自己選總統。一個生意在中國的大有錢人已經躍躍欲試！
涉及族群的分歧，老K 們只會耳語放冷箭，但他們的明槍更理直氣壯：侯友宜剛當選連任新北市長，立即換跑道選總統，會被綠營攻擊是「落跑」，與韓國瑜一樣無法交代。藍營強力支持他連任成功，也就是把他綁在新北市，不要出頭競爭總統選舉。
正統藍和老共，認為他們挑起柯文哲抓狂，已經達到分化台灣人選票的目的，深藍可收漁利，讓侯出來稱霸，是自己放棄機會，如果侯當選，也不聽指使，他們「統一」的夢想又落空。他們不願大好機會送給一個警特，或又出現一個李登輝。侯友宜想表忠，過台灣年不吃台灣傳統年菜，而展示吃支那水餃，如此忘本，應愧為台灣人！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中國黨疑神疑鬼</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-19/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-19/</guid>
      <description>作為中國的走卒，中國黨就是疑神疑鬼，目的在混淆聽聞，達成他們配合中國併吞台灣的目的。他們熱衷散佈「疑美論」，「疑賴論」，手法粗糙，漏洞百出，卻樂此不疲，反正只要有幾個聽信，他們就有收獲，不必要求人民全信。
但這些疑神疑鬼的外來文化族群，卻是疑錯對象，疑錯時間，自相矛盾，徒曝心虛與聽中國統戰指揮的醜陋面目。
疑美論是中國黨最新法寶，卻是最暴露他們紅骨的最後一招。中國併吞台灣的最大障礙是美國，鄧小平說國民黨有美國保護，尾巴就蹺得很高；蔣經國對美國承認中華人民共和國，吐出的一句真心話是「好漢打落門牙和血吞」。為什麼？台灣無力自保，而中國強想併吞，台灣需要有盟國合作防衛。
中國要對台灣動武，或要逼台灣投降，就要先把美國這塊石頭搬開，而搬開的手法最廉價的是挑撥美台關係，但這不只要推翻中國黨老祖宗兩蔣的立場，也要推翻馬英九的立場，馬吹牛他任內是美國與台灣關係「最好」的時代，既然與美國關係好是值得吹的大事，現在美台關係更好，怎麼變成懷疑美國要把台灣當棋子？
中國黨對美國態度的懷疑，既疑錯時間，也疑錯人。因為蔣介石的「一個中國，中國法統」，「漢賊不兩立」，迫使美國在中華民國與中華人民共和國兩個政府之間作選擇，美國選擇承認中華人民共和國，犧牲蔣介石政權，乃是承認事實，拒絕承認虛構，那錯在中國黨的不識時務，不自量力，不怪美國。
尼克森到卡特時代，美國以為中國黨「法統」已失，會向北京投降，接受併吞，但兩蔣有骨氣，就是不投降，而美國也沒有逼他們去投降，蔣經國還向雷根要到六項保証，讓台灣獨立自主，不受脅迫併吞的立場更堅定。
那時代中國黨都不疑美，現在美國把六項保証納入一個中國政策的要素，把台灣纳入印太戰略的一環，協調民主國家防範中國對台灣用武，中國黨卻如喪考妣，狂喊不偠當美國棋子，替美國人上場，他們就是要幫中國把擋掉中國侵台之路的美國大石頭搬開。
從疑美論又引出矛盾的「疑賴論」，狂想賴清德的「務實台獨工作者」會造成美國不信任，這更是時空錯亂的想像。賴清德的「台灣已經獨立，不必再宣佈獨立」，和延續蔡英文的四項堅持，既符合法理、事實，也符合美國新政策，怎麼有引起美國疑慮的問題？
他們忘了美國政策已經調整，美國既然明確宣示台灣不是中國一部份，並採取行動逐步承認台灣主權獨立國家的現狀，與「務實台獨」相符，它結合民主國家支持台灣，出售先進武器供台灣自衛，都是基於不承認台灣屬中國的基礎，賴清德的立場有什麼不可信任？
中國黨應該有的懷疑，是中國內部的穩定，中國經濟的危機，中國社會問題的爆發；他們應該自己質疑：他們接受一個中國，願被併吞的路線，會不會讓美國擔心它的印太戰略缺一個大漏洞，讓美國的安全利益受創，美國的軍備機密及新式武器落到中國手裡？對中國利益而言，中國黨是它的幫手，對美國利益而言，中國黨是中國的幫兇，危害美國的敵人。
中國黨是騙人的，聽中國的指揮來攪局的，不願當中國奴隸的台灣人民，不要被搞糊塗，中了中國黨的鬼計，誤信中國黨和中國的獨裁專制體制，而懷疑協防台灣，幫助台灣走向民主自由的美國。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>政治撒尿論</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-13/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-13/</guid>
      <description>我沒見過有人申請到A公司信用卡，得到許多好處，但卻一天到晚罵A公司腐敗，信用不好，高級管理層應該換人。
把A公司正名「民進黨」，這個或這兩個持卡人便呼之欲出。他們拿著民進黨的會員卡，選議員、立委，上節目收出席費，靠罵民進黨取得國民黨的掌聲，不知道自己的職責，可以狂喊叫民進黨的行政院長下台。他的偉大政治理論叫「監督」，權力在那裡，就監督那裡，管它什麼黨，什麼職位。
如果是這樣，這種人應該以獨立自由人身份，當專業評論員；民主政治政黨競爭的理論也要重寫；政治也不必講倫理是非，不必分政黨，反正有事大家罵。
但除非是違法，政治問題並不是「是非題」，而是「選擇題」。餅就那麼大，怎麼切，怎麼分，那就看現實環境與政治理念。
如果信用卡及政黨理念太無聊，換一個粗俗的講法：美國近代總統，最愛說粗話，但也說得最有智慧的，是越戰時代的詹森，這位德州牛仔因為甘迺迪遇剌，意外當上總統。
那個年代美國民權運動正興，聯邦調查局找政客麻煩，常被嫌是搗亂，有人建議詹森把局長胡佛換掉，但詹森斬釘截鐵說：把他留在我們帳棚內，讓他往外撒尿，總比讓他站在外面，往帳棚內撒尿要好。
這話並不是要用來反對取消濫用民進黨信用卡的那兩咖，只是突顯這兩咖拿民進黨的信用卡當搖錢樹，在民進黨的棚子裡，不是對外面的國民黨撒尿，而是對內隨地尿尿。
平權運動者對立委「家暴」事件很同情，但試想對自己被家暴都無法判斷及妥善處理的人，是否已成熟，可以理智處理國家、政府、人民的大事？
區區黨籍市議員，因個人情緒，任性禮罵同黨行政院長「無恥」，應該下台換人。這是那來的權力，誰給他的監督權、任免權？市議員權責在監督市政，他卻自封總統的上司，可以對行政院長發號施令。
民進黨執政，國民黨團隊就把它監督得死死；國民黨執政，民進黨也把它監督的死死；媒體輿論每天在找碴，政黨政治不缺監督。以民進黨身份不能替民進黨政策辯護也就算了，還拿著綠旗反綠旗，那也就難免惹其他信用卡持有者生氣。
凡事學會一句洋話，Over my dead body，雖然流氣足，霸氣足，卻不如再學一句, Don&amp;rsquo;t bite the hand that feeds you，比較溫馨，更帶人情味！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>抗中  抗共  抗侵略</title>
      <link>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-05/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenjiah.github.io/posts/2023-01-05/</guid>
      <description>一位自稱是出身藍營的留美博士生，建議民進黨不要用「抗中保台」，應改用「抗共保台」，這樣可以吸收藍營選票。說來「理性中道」，但不像是真懂台灣與中國問題癥結的「博士生」。
第一，民進黨的政策有蔡英文的四個堅持，沒有「抗中保台」這四個字。
第二，即使用「抗共保台」，藍營也不會支持民進黨。
第三，博士生到底年輕，不知道宋楚瑜早就有「中共非中國，中國非中共」的說法，強調「反中共不是反中國」，替國民黨的「一個中國」和「中國統一」鋪路。
賴清德傻傻的就掉進藍營操作的圈套，說是要「和平保台」。和平可以有不同定義，誰都喜歡和平；保台也有各種不同定義，藍營說接受中國併吞，「和平統一」也是「和平」兼「保台」。一聽敵營批評，便仿對方宣傳造句，並不能取信於對方，反而失信自己陣營。
中國是黨國體制，共產黨全包，黨的政策也就是國家政策，這個體制不毀，把中共與中國區分毫無意，只突出藍營要的「一個中國」。形同自陷中國的政黨，只是中國內政之爭，不是侵略與反侵略之爭，不是兩國主權不相隸屬之爭。
如果中國沒有侵略台灣的意圖，台灣並沒有去反中國的理由；如果中共沒有併吞台灣的企圖，台灣也沒有一定要去反共。北韓和越南都是共產黨體制，台灣也沒喊反韓共或反越共，台灣要反的是侵略，反併吞，護主權；讓中國或中共併吞吃掉，那不叫和平。
台灣並不是主動要去侵略中國，而是行使自衛權，需要實力與盟國共同嚇阻侵略，保障和平，這完全是自衛，你不犯我，我不犯人，不要學國民黨倒因為果，自己否定自衛角色，要承擔破壞和平的責任。
民進黨支持者喊抗中保台或抗共保台，那是他們的自由，沒有政策上的有效性。但要選黨主席及選總統的人，身份不同，說話要深思熟慮，站得穩，不能聴名嘴一吼，兩腿就發軟，跟著亂喊一通。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
